[
  {
    "id": 2,
    "items": [
      {
        "title": "Safari : l'historique de navigation supprim\u00e9 \u00e9tait en fait conserv\u00e9 sur iCloud",
        "url": "http:\/\/www.clubic.com\/univers-mac\/apple\/actualite-825262-historique-navigation-supprime-disponible-icloud.html",
        "description": "Voil\u00e0 un bug embarrassant pour Apple\u00a0: il serait possible de r\u00e9cup\u00e9rer l'historique de navigation de Safari alors m\u00eame que l'utilisateur l'a supprim\u00e9. De quoi inqui\u00e9ter celles et ceux qui tienn [...]",
        "date": "2017-02-13T14:22:24+0100"
      },
      {
        "title": "Bouygues, SFR et NRJ Mobile bradent leurs forfaits",
        "url": "http:\/\/www.clubic.com\/telephone-portable\/operateur-telephonie-mobile\/actualite-825260-bouygues-sfr-nrj-mobile-bradent-forfaits.html",
        "description": "Apr\u00e8s la pause du mois de janvier 2017 qui faisait suite aux offres de No\u00ebl, voil\u00e0 que les offres agressives des op\u00e9rateurs mobiles pour conqu\u00e9rir de nouveaux clients sont de retour. B&You [...]",
        "date": "2017-02-13T13:39:14+0100"
      },
      {
        "title": "Bon Plan : Fibre SFR 4K + SFR Sport + BeIn Sports \u00e0 24,99 \u0080 pendant 1 an (40 % de r\u00e9duction)",
        "url": "http:\/\/www.clubic.com\/bons-plans\/deal\/fibre-sfr-4k-power-sfr-sport-bein-sport-pendant-an-24-99-mois-d865",
        "description": "[...]",
        "date": "2017-02-13T10:18:33+0100"
      },
      {
        "title": "Ghost in the Shell - Deuxi\u00e8me trailer !",
        "url": "http:\/\/www.clubic.com\/video\/cinema-les-bandes-annonces\/video-ghost-in-the-shell-deuxieme-trailer-485674.html",
        "description": "[...]",
        "date": "2017-02-13T10:15:00+0100"
      },
      {
        "title": "Une universit\u00e9 attaqu\u00e9e par ses ampoules et ses distributeurs",
        "url": "http:\/\/www.clubic.com\/antivirus-securite-informatique\/virus-hacker-piratage\/botnet-pc-zombie\/actualite-825256-universite-attaquee-ampoules-distributeurs.html",
        "description": "Les experts en s\u00e9curit\u00e9 informatique qui s'inqui\u00e8tent de l'av\u00e8nement des objets connect\u00e9s et de la possibilit\u00e9 de les d\u00e9tourner pour les utiliser dans des attaques ont trouv\u00e9, en 2016, un nouvel argum [...]",
        "date": "2017-02-13T09:48:03+0100"
      },
      {
        "title": "Quiz : en quelle ann\u00e9e ont \u00e9t\u00e9 fond\u00e9es ces 10 soci\u00e9t\u00e9s ?",
        "url": "http:\/\/www.clubic.com\/humour-informatique-geek\/actualite-825054-quiz-quelle-fonde-10-societes.html",
        "description": "Ce week-end, nous vous proposons un quiz sur la date de cr\u00e9ation des soci\u00e9t\u00e9s du num\u00e9rique. Connaissez-vous bien les dates de cr\u00e9ation des grosses soci\u00e9t\u00e9s informatiques ? Faites le test pour le d\u00e9 [...]",
        "date": "2017-02-12T18:15:44+0100"
      },
      {
        "title": "Les plus beaux artworks de The Legend of Zelda: Breath of the Wild",
        "url": "http:\/\/www.clubic.com\/mag\/diaporama\/photo-beaux-artworks-legend-zelda-breath-wild-86460\/",
        "description": "[...]",
        "date": "2017-02-12T17:38:05+0100"
      },
      {
        "title": "Kunkun, le gadget qui vous dit si vous sentez mauvais",
        "url": "http:\/\/www.clubic.com\/insolite\/actualite-825234-decouvrez-kunkun-gadget-puez.html",
        "description": "Konica Minolta commercialisera au Japon un gadget insolite, \u00e0 para\u00eetre aux environs de l'\u00e9t\u00e9 2017 : le KunKun. Il recueille vos odeurs corporelles et vous indique si elles sont agr\u00e9ables ou non [...]",
        "date": "2017-02-12T14:36:17+0100"
      },
      {
        "title": "Insolite : Amazon Dash Button pour faire des dons",
        "url": "http:\/\/www.clubic.com\/smartphone\/actualite-825236-insolite-amazon-dash-button-dons.html",
        "description": "Les Amazon Dash Button sont \u00e0 peine entr\u00e9s dans nos vies que d'aucuns ont d\u00e9j\u00e0 imagin\u00e9 les d\u00e9tourner de leur fonction premi\u00e8re, \u00e0 savoir... consommer. Un d\u00e9veloppeur a pondu un sc [...]",
        "date": "2017-02-12T12:29:23+0100"
      },
      {
        "title": "Meizu M5\u00a0: le smartphone 4G \u00e0 moins de 200 euros en photos",
        "url": "http:\/\/www.clubic.com\/mag\/diaporama\/photo-meizu-m5-le-smartphone-4g-a-moins-de-200-euros-en-photos-86452\/",
        "description": "Meilleurs prix pour Meizu M5 32Go - Bleu Amazon 195,04 \u20ac + 0,00 \u20ac de port [...]",
        "date": "2017-02-12T10:25:52+0100"
      },
      {
        "title": "Retouche photo : les alternatives gratuites \u00e0 Photoshop Lightroom (#rediff)",
        "url": "http:\/\/www.clubic.com\/telecharger\/logiciel-retouche-photo\/article-809788-1-retouche-photo-alternatives-gratuites-lightroom.html",
        "description": "[...]",
        "date": "2017-02-12T08:36:00+0100"
      },
      {
        "title": "Les plus beaux tatouages de l'univers DC comics (Superman, le Joker, Batman etc.)",
        "url": "http:\/\/www.clubic.com\/mag\/diaporama\/photo-beaux-tatouages-univers-dc-86444\/",
        "description": "[...]",
        "date": "2017-02-11T18:33:39+0100"
      },
      {
        "title": "SpaceX pr\u00e9voit d'acc\u00e9l\u00e9rer les lancements en 2017",
        "url": "http:\/\/www.clubic.com\/technologies-d-avenir\/actualite-825230-spacex-prevoit-accelerer-lancements-2017.html",
        "description": "SpaceX, la soci\u00e9t\u00e9 spatiale d'Elon Musk, souhaite passer \u00e0 la vitesse sup\u00e9rieure en effectuant des lancements toutes les deux \u00e0 trois semaines, a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 Gwynne Shotwell, sa pr\u00e9sidente, d [...]",
        "date": "2017-02-11T17:32:52+0100"
      },
      {
        "title": "La 5G a enfin son logo officiel",
        "url": "http:\/\/www.clubic.com\/reseau-mobile\/actualite-825154-5g-logo.html",
        "description": "La France n'est pas encore int\u00e9gralement couverte par la 4G que les op\u00e9rateurs sont d\u00e9j\u00e0 en train de r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 la nouvelle g\u00e9n\u00e9ration de r\u00e9seau mobile, la 5G. Celle-ci devrait se d\u00e9plo [...]",
        "date": "2017-02-11T15:28:42+0100"
      },
      {
        "title": "Il pirate 150 000 imprimantes pour inciter \u00e0 se prot\u00e9ger",
        "url": "http:\/\/www.clubic.com\/antivirus-securite-informatique\/virus-hacker-piratage\/piratage-informatique\/actualite-825098-hacker-pirate-150-000-imprimantes-internet.html",
        "description": "Alors que, d\u00e9but f\u00e9vrier, des chercheurs en s\u00e9curit\u00e9 informatique pointaient du doigt des failles de s\u00e9curit\u00e9 dans les imprimantes li\u00e9es aux langages, dat\u00e9s, utilis\u00e9s par ces appareils, un pirate a d\u00e9 [...]",
        "date": "2017-02-11T13:09:54+0100"
      },
      {
        "title": "Bon Plan sp\u00e9cial forfait : B&YOU \u00e0 petit prix",
        "url": "http:\/\/www.clubic.com\/bons-plans\/high-tech\/?category_sub_id=2",
        "description": "[...]",
        "date": "2017-02-11T12:09:17+0100"
      },
      {
        "title": "Que pensez-vous d'Apple Pay ? (votre avis)",
        "url": "http:\/\/www.clubic.com\/humour-informatique-geek\/actualite-825216-pensez-apple-pay.html",
        "description": "Cette semaine, Apple Pay a doubl\u00e9 PayPal pour s'imposer comme la premi\u00e8re solution de paiement mobile aux \u00c9tats-Unis. Disponible en France depuis quelques mois, nous souhaitons avoir vos avis sur le [...]",
        "date": "2017-02-11T11:38:51+0100"
      },
      {
        "title": "Gmail a les jours compt\u00e9s sur XP et Vista",
        "url": "http:\/\/www.clubic.com\/messagerie-email\/actualite-824982-gmail-jours-comptes-xp-vista.html",
        "description": "Les utilisateurs de Gmail qui ont encore de vieux ordinateurs tournant sous Windows XP ou Vista devront faire avec\u00a0: Google a annonc\u00e9 que son service de messagerie ne fonctionnera plus sur les ordinat [...]",
        "date": "2017-02-11T09:34:44+0100"
      },
      {
        "title": "Ecrans Slidenjoy : une date de sortie et des pr\u00e9cisions",
        "url": "http:\/\/www.clubic.com\/materiel-informatique\/ecran-lcd\/actualite-825224-ecrans-slidenjoy-date-sortie.html",
        "description": "Vous ne connaissez pas Slidenjoy ? Pourtant, ce projet Kickstarter initi\u00e9 en 2015 fait r\u00eaver. Il s'agit de deux \u00e9crans additionnels qui se greffent au dos des ordinateurs portables 13, 15, et 17 pouce [...]",
        "date": "2017-02-11T09:08:25+0100"
      },
      {
        "title": "La semaine de Flock vous envoie un poulet",
        "url": "http:\/\/www.clubic.com\/mag\/diaporama\/photo-semaine-flock-envoie-poulet-86472\/",
        "description": "[...]",
        "date": "2017-02-11T00:06:45+0100"
      },
      {
        "title": "Apple Campus 2 : un projet aussi minutieux qu'un iPhone",
        "url": "http:\/\/www.clubic.com\/mag\/culture\/actualite-825164-futur-campus-apple-iphone-miniature.html",
        "description": "Concernant son nouveau campus de Cupertino (Californie), Apple essaie de communiquer le moins possible. N'emp\u00eache, l'agence Reuters a pu s'entretenir avec une vingtaine d'employ\u00e9s de la firme. Leur co [...]",
        "date": "2017-02-10T18:56:08+0100"
      },
      {
        "title": "Votez pour les jeux vid\u00e9o que vous aimeriez voir adapt\u00e9s au cin\u00e9ma",
        "url": "http:\/\/www.clubic.com\/humour-informatique-geek\/actualite-825248-votez-jeu-video-aimeriez-adapte-cinema.html",
        "description": "Ce vendredi, nous vous invitons \u00e0 voter pour les jeux vid\u00e9os que vous aimeriez voir adapt\u00e9 au cin\u00e9ma. Les adaptations de jeux vid\u00e9o au cin\u00e9ma sont souvent assez d\u00e9cevantes. Il n'en reste pas [...]",
        "date": "2017-02-10T18:29:34+0100"
      },
      {
        "title": "iPhone 8 : la recharge sans fil se pr\u00e9cise",
        "url": "http:\/\/www.clubic.com\/smartphone\/iphone\/actualite-825246-iphone-recharge-fil.html",
        "description": "Les rumeurs selon lesquelles le prochain iPhone serait \u00e9quip\u00e9 d'une recharge sans fil, \u00e0 induction, se pr\u00e9cisent. Ming Chi Kuo, analyste chez KGI Securities, r\u00e9put\u00e9 pour ses pr\u00e9dictions \u00e9tonnam [...]",
        "date": "2017-02-10T18:13:08+0100"
      },
      {
        "title": "Bon plan : b\u00e9n\u00e9ficiez des derniers codes promo Amazon",
        "url": "http:\/\/bons-plans.clubic.com\/reduction-code-promo-amazon-6",
        "description": "[...]",
        "date": "2017-02-10T16:54:13+0100"
      },
      {
        "title": "Nintendo Switch\u00a0: le hardware en d\u00e9tail",
        "url": "http:\/\/www.clubic.com\/mag\/diaporama\/photo-nintendo-switch-le-hardware-en-detail-86468\/",
        "description": "[...]",
        "date": "2017-02-10T16:13:21+0100"
      },
      {
        "title": "Pr\u00e9sentation officielle du BeatsX de Beat by Dre",
        "url": "http:\/\/www.clubic.com\/video\/videos-des-constructeurs-et-videos-diverses\/video-presentation-officielle-du-beatsx-de-beat-by-dre-485646.html",
        "description": "[...]",
        "date": "2017-02-10T15:00:00+0100"
      },
      {
        "title": "Les Mac vis\u00e9s par une attaque sur Microsoft Word",
        "url": "http:\/\/www.clubic.com\/antivirus-securite-informatique\/virus-hacker-piratage\/malware-logiciel-malveillant\/actualite-825190-macs-vises-attaque-microsoft-word.html",
        "description": "Une vieille technique de piratage utilis\u00e9e pour viser les ordinateurs tournant sur Windows a \u00e9t\u00e9 adapt\u00e9e aux Mac, selon les chercheurs de la firme Objective-See. Et la faille viendrait de l'un des log [...]",
        "date": "2017-02-10T12:38:01+0100"
      },
      {
        "title": "Bon Plan : forfait B&YOU tout illimit\u00e9 + 50 Go de data \u00e0 9.99\u0080\/mois pendant un an",
        "url": "http:\/\/clubic.cc\/2kyXfr2",
        "description": "[...]",
        "date": "2017-02-10T11:32:21+0100"
      },
      {
        "title": "E3 : le salon du jeu vid\u00e9o ouvre ses portes au grand public",
        "url": "http:\/\/www.clubic.com\/jeu-video\/actualite-825178-voulez-visiter-e3.html",
        "description": "Il s'agit de l'un des salons les plus connus par les amateurs de jeux vid\u00e9o. L'E3 de Los Angeles est la r\u00e9f\u00e9rence pour tous les studios et les d\u00e9veloppeurs\u00a0: ils y pr\u00e9sentent leurs cr\u00e9ations, leurs pr [...]",
        "date": "2017-02-10T11:06:34+0100"
      },
      {
        "title": "Bon Plan : 10 \u0080 offerts tous les 60 \u0080 d'achat sur une large s\u00e9lection de produits @Fnac",
        "url": "http:\/\/www.clubic.com\/bons-plans\/deal\/10-offerts-tous-les-60-achat-sur-une-large-selection-de-produits-d852",
        "description": "[...]",
        "date": "2017-02-10T10:24:42+0100"
      }
    ]
  },
  {
    "id": 8,
    "items": [
      {
        "title": "TF1 va diffuser une \u00e9mission de t\u00e9l\u00e9r\u00e9alit\u00e9 d\u00e9di\u00e9e \u00e0 l'e-sport sur Twitch et TMC",
        "url": "https:\/\/www.nextinpact.com\/news\/103267-tf1-va-diffuser-emission-telerealite-dediee-a-e-sport-sur-twitch-et-tmc.htm",
        "description": "TF1 promettait il y a quelques mois un \u00e9v\u00e8nement de grande envergure dans le domaine de l'e-sport et la cha\u00eene n'a pas menti. Elle s'appr\u00eate en effet \u00e0 diffuser via Eclypsia, MyTF1 et Twitch, une \u00e9mission de t\u00e9l\u00e9r\u00e9alit\u00e9 mettant en sc\u00e8ne 10\u00a0\u00ab\u00a0pro-gamers\u00a0\u00bb cherchant \u00e0 se qualifier pour un tournoi de League of Legends.Lire la suite",
        "image": "https:\/\/cdn3.nextinpact.com\/dlx\/2F2F63646E322E6E657874696E706163742E636F6D2F696D616765732F62642F776964652D6C696E6B65642D6D656469612F31353435332E6A7067",
        "category": "Culture Num\u00e9rique",
        "date": "2017-02-13T14:30:00+0100"
      },
      {
        "title": "Microsoft publie la version 1.3 de son Community Toolkit pour applications UWP",
        "url": "https:\/\/www.nextinpact.com\/news\/103268-microsoft-publie-version-1-3-son-community-toolkit-pour-applications-uwp.htm",
        "description": "Microsoft a publi\u00e9 ce week-end la version 1.3 de son Community Toolkit pour UWP. Cette collection de fonctions et services pour applications universelles (Windows 10) ajoute bon nombre de nouveaut\u00e9s, dont la plupart r\u00e9clam\u00e9es par la communaut\u00e9.Lire la suite",
        "image": "https:\/\/cdn3.nextinpact.com\/dlx\/2F2F63646E322E6E657874696E706163742E636F6D2F696D616765732F62642F776964652D6C696E6B65642D6D656469612F383435382E6A7067",
        "category": "Logiciel",
        "date": "2017-02-13T14:00:00+0100"
      },
      {
        "title": "Google chercherait \u00e0 purger son Play Store des applications sans politique de vie priv\u00e9e",
        "url": "https:\/\/www.nextinpact.com\/news\/103258-google-chercherait-a-purger-son-play-store-applications-sans-politique-vie-privee.htm",
        "description": "Google pr\u00e9voierait de\u00a0se lancer prochainement dans un grand nettoyage son Play Store, en visant les applications qui n\u2019int\u00e8grent aucune politique de vie priv\u00e9e. Une action qui aurait plusieurs avantages \u00e0 la fois.Lire la suite",
        "image": "https:\/\/cdn3.nextinpact.com\/dlx\/2F2F63646E322E6E657874696E706163742E636F6D2F696D616765732F62642F776964652D6C696E6B65642D6D656469612F31333031332E6A7067",
        "category": "Mobilit\u00e9",
        "date": "2017-02-13T12:00:00+0100"
      },
      {
        "title": "NVIDIA signe une ann\u00e9e record avec 1,67 milliard de dollars de b\u00e9n\u00e9fices",
        "url": "https:\/\/www.nextinpact.com\/news\/103263-nvidia-signe-annee-record-avec-167-milliard-dollars-benefices.htm",
        "description": "\u00c0 son tour, NVIDIA a d\u00e9voil\u00e9 ses r\u00e9sultats financiers pour le dernier trimestre de son exercice 2017. La marque au cam\u00e9l\u00e9on y affiche des chiffres record, gr\u00e2ce \u00e0 la bonne sant\u00e9 de ses ventes de puces graphiques pour joueurs, mais aussi pour serveurs.Lire la suite",
        "image": "https:\/\/cdn3.nextinpact.com\/dlx\/2F2F63646E322E6E657874696E706163742E636F6D2F696D616765732F62642F776964652D6C696E6B65642D6D656469612F353937312E6A7067",
        "category": "Economie",
        "date": "2017-02-13T11:30:24+0100"
      },
      {
        "title": "API Java : Oracle d\u00e9pose son appel contre le \u00ab fair use \u00bb accord\u00e9 \u00e0 Google",
        "url": "https:\/\/www.nextinpact.com\/news\/103264-api-java-oracle-depose-son-appel-contre-fair-use-accorde-a-google.htm",
        "description": "Oracle consid\u00e8re que l'utilisation d'API Java dans Android n'est pas couverte par le \u00ab fair use \u00bb. Pour le groupe, le p\u00e8re d'Android a enfreint sa propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle en reprenant une partie de ses API. L'affaire est importante, posant une jurisprudence sur un \u00e9l\u00e9ment essentiel du d\u00e9veloppement informatique.Lire la suite",
        "image": "https:\/\/cdn3.nextinpact.com\/dlx\/2F2F63646E322E6E657874696E706163742E636F6D2F696D616765732F62642F776964652D6C696E6B65642D6D656469612F31323634362E6A7067",
        "category": "Droit",
        "date": "2017-02-13T11:00:00+0100"
      },
      {
        "title": "iCloud : l'historique de Safari \u00e9tait parfois conserv\u00e9 pendant plus d'un an",
        "url": "https:\/\/www.nextinpact.com\/news\/103249-icloud-historique-safari-etait-parfois-conserve-pendant-plus-dun-an.htm",
        "description": "iCloud conservait jusqu\u2019\u00e0 r\u00e9cemment un historique de navigation de Safari sur plus d\u2019un an, au lieu des 30 jours pr\u00e9vus. M\u00eame si ces informations n\u2019\u00e9taient pas stock\u00e9es en clair, elles posent la question de leur utilit\u00e9 et d\u2019\u00e9ventuelles pratiques dont l\u2019utilisateur ne serait pas inform\u00e9.Lire la suite",
        "image": "https:\/\/cdn3.nextinpact.com\/dlx\/2F2F63646E322E6E657874696E706163742E636F6D2F696D616765732F62642F776964652D6C696E6B65642D6D656469612F343133352E6A7067",
        "category": "Internet",
        "date": "2017-02-13T10:30:00+0100"
      },
      {
        "title": "D\u00e9cret sur la \u00ab\u00a0publicit\u00e9 digitale\u00a0\u00bb : des obligations de transparence d\u00e8s 2018",
        "url": "https:\/\/www.nextinpact.com\/news\/103259-decret-sur-publicite-digitale-obligations-transparence-des-2018.htm",
        "description": "Esp\u00e9r\u00e9 de longue date par les professionnels du secteur, le d\u00e9cret du\u00a09 f\u00e9vrier 2017\u00a0\u00ab\u00a0relatif aux prestations de publicit\u00e9 digitale\u00a0\u00bb a \u00e9t\u00e9 publi\u00e9 ce week-end au Journal officiel. Le texte pr\u00e9voit toute une s\u00e9rie d\u2019obligations sur les \u00e9paules des r\u00e9gies, destin\u00e9es \u00e0 lutter en particulier contre la fraude aux clics.\u00a0Lire la suite",
        "image": "https:\/\/cdn3.nextinpact.com\/dlx\/2F2F63646E322E6E657874696E706163742E636F6D2F696D616765732F62642F776964652D6C696E6B65642D6D656469612F31323034372E6A7067",
        "category": "Droit",
        "date": "2017-02-13T10:02:30+0100"
      },
      {
        "title": "Steam veut faciliter la publication de jeux en abandonnant Greenlight",
        "url": "https:\/\/www.nextinpact.com\/news\/103262-steam-veut-faciliter-publication-jeux-en-abandonnant-greenlight.htm",
        "description": "Valve vient d'annoncer de profonds changements dans\u00a0la mani\u00e8re dont de nouveaux jeux apparaitront sur Steam. L'\u00e9diteur veut abandonner son programme Greenlight et permettre aux studios de publier ce qu'ils veulent quand ils veulent, ou presque.Lire la suite",
        "image": "https:\/\/cdn3.nextinpact.com\/dlx\/2F2F63646E322E6E657874696E706163742E636F6D2F696D616765732F62642F776964652D6C696E6B65642D6D656469612F313838382E6A7067",
        "category": "Logiciel",
        "date": "2017-02-13T09:14:41+0100"
      },
      {
        "title": "myCanal pour Android TV permet aux abonn\u00e9s Free de se connecter",
        "url": "https:\/\/www.nextinpact.com\/news\/91245-mycanal-pour-android-tv-permet-aux-abonnes-free-se-connecter.htm",
        "description": "Il nous avait \u00e9t\u00e9 annonc\u00e9 qu'il serait rapidement possible de se connecter \u00e0 myCanal sous Android TV avec les identifiants d'un FAI tiers. C'est d\u00e9sormais chose faite pour\u00a0Free. Les clients d'Orange devront, eux, encore patienter.Lire la suite",
        "image": "https:\/\/cdn3.nextinpact.com\/dlx\/2F2F63646E322E6E657874696E706163742E636F6D2F696D616765732F62642F776964652D6C696E6B65642D6D656469612F31333537352E6A7067",
        "category": "Internet",
        "date": "2017-02-13T08:30:12+0100"
      },
      {
        "title": "Le r\u00e9cap' des bons plans du moment, semaine 6",
        "url": "https:\/\/www.nextinpact.com\/news\/103257-le-recap-bons-plans-moment-semaine-6.htm",
        "description": "Cette semaine, nous\u00a0sommes revenus en d\u00e9tail sur le nouveau service Keybase Chat. Le Conseil constitutionnel a, lui, censur\u00e9 le d\u00e9lit de consultation\u00a0de sites terroristes, quand l'Europe a avanc\u00e9 sur la portabilit\u00e9 des contenus\u00a0et la fin des frais d'itin\u00e9rance. La Team Bons Plans, elle, a sorti la calculatrice pour d\u00e9nicher les meilleures promotions.Lire la suite",
        "image": "https:\/\/cdn3.nextinpact.com\/dlx\/2F2F63646E322E6E657874696E706163742E636F6D2F696D616765732F62642F776964652D6C696E6B65642D6D656469612F313938332E6A7067",
        "category": "Internet",
        "date": "2017-02-12T12:50:00+0100"
      },
      {
        "title": "614\u00e8me \u00e9dition des LIDD : Liens Idiots Du Dimanche",
        "url": "https:\/\/www.nextinpact.com\/news\/103244-614eme-edition-lidd-liens-idiots-du-dimanche.htm",
        "description": "Comme tous les dimanches (ou presque) depuis pr\u00e8s de 14 ans maintenant, voici notre s\u00e9lection des liens les plus insolites de ces derniers jours, tous publi\u00e9s sur\u00a0LIDD.fr\u00a0auparavant.Lire la suite",
        "image": "https:\/\/cdn3.nextinpact.com\/dlx\/2F2F63646E322E6E657874696E706163742E636F6D2F696D616765732F62642F776964652D6C696E6B65642D6D656469612F31353433382E6A7067",
        "category": "Next INpact",
        "date": "2017-02-12T00:00:00+0100"
      },
      {
        "title": "Macros, fausses mises \u00e0 jour : quand de vieilles menaces d\u00e9barquent sur Mac",
        "url": "https:\/\/www.nextinpact.com\/news\/103245-macros-fausses-mises-a-jour-quand-vieilles-menaces-debarquent-sur-mac.htm",
        "description": "Des techniques \u00e9rod\u00e9es de piratage sous Windows font d\u00e9sormais leur apparition sur Mac. C\u2019est notamment le cas de documents Word emportant des macros n\u00e9fastes, qui cherchent \u00e0 r\u00e9cup\u00e9rer et \u00e0 installer des malwares.Lire la suite",
        "image": "https:\/\/cdn3.nextinpact.com\/dlx\/2F2F63646E322E6E657874696E706163742E636F6D2F696D616765732F62642F776964652D6C696E6B65642D6D656469612F373630302E6A7067",
        "category": "Internet",
        "date": "2017-02-11T11:00:00+0100"
      },
      {
        "title": "The Pirate Bay devant la CJUE : entre mise en responsabilit\u00e9 et blocage d\u2019acc\u00e8s",
        "url": "https:\/\/www.nextinpact.com\/news\/103253-the-pirate-bay-devant-cjue-entre-mise-en-responsabilite-et-blocage-d-acces.htm",
        "description": "Peut-on mettre en cause le site The Pirate Bay pour les liens BitTorrent qui y sont diss\u00e9min\u00e9s ? Peut-on ordonner malgr\u00e9 tout le\u00a0blocage d'acc\u00e8s aupr\u00e8s des autorit\u00e9s\u00a0nationales ? Voil\u00e0 deux\u00a0questions auscult\u00e9es par la CJUE. Si l'arr\u00eat est attendu dans quelques mois, l'Avocat g\u00e9n\u00e9ral a d\u00e9j\u00e0 propos\u00e9 ses pistes d'analyse. \u00a0Lire la suite",
        "image": "https:\/\/cdn3.nextinpact.com\/dlx\/2F2F63646E322E6E657874696E706163742E636F6D2F696D616765732F62642F776964652D6C696E6B65642D6D656469612F313631392E6A7067",
        "category": "Droit",
        "date": "2017-02-11T10:00:00+0100"
      },
      {
        "title": "#Replay : cancer, musique enregistr\u00e9e et trolls en masse",
        "url": "https:\/\/www.nextinpact.com\/news\/103246-replay-cancer-musique-enregistree-et-trolls-en-masse.htm",
        "description": "Ces derniers jours, la t\u00e9l\u00e9 s'est pench\u00e9e sur les derni\u00e8res d\u00e9couvertes sur le cancer, la protection des glaciers, les innovations de la musique enregistr\u00e9e, ainsi que sur l'\u00e9volution de la figure du troll sur Internet. Pas de quoi faire oublier des d\u00e9fis pass\u00e9s, comme le d\u00e9placement de l'ob\u00e9lisque de Louxor \u00e0 Paris.Lire la suite",
        "image": "https:\/\/cdn3.nextinpact.com\/dlx\/2F2F63646E322E6E657874696E706163742E636F6D2F696D616765732F62642F776964652D6C696E6B65642D6D656469612F363739312E6A7067",
        "category": "Culture Num\u00e9rique",
        "date": "2017-02-10T17:45:00+0100"
      },
      {
        "title": "Keybase.io : comment \u00e7a marche ?",
        "url": "https:\/\/www.nextinpact.com\/news\/103255-keybase-io-comment-ca-marche.htm",
        "description": "Keybase devient un service de plus en plus complet, avec la gestion des partages de fichiers et une messagerie s\u00e9curis\u00e9e, en plus de sa gestion de profils. Nous avons d\u00e9cid\u00e9 de faire le point sur le nouveau client afin de vous expliquer comment vous en servir.Lire la suite",
        "image": "https:\/\/cdn3.nextinpact.com\/dlx\/2F2F63646E322E6E657874696E706163742E636F6D2F696D616765732F62642F776964652D6C696E6B65642D6D656469612F323735312E6A7067",
        "category": "Logiciel",
        "date": "2017-02-10T17:00:13+0100"
      },
      {
        "title": "Internet fixe : l'Arcep pr\u00e9pare son arsenal pour contrer la domination d'Orange",
        "url": "https:\/\/www.nextinpact.com\/news\/103221-internet-fixe-arcep-prepare-son-arsenal-pour-contrer-domination-dorange.htm",
        "description": "Dans une large analyse de march\u00e9, le r\u00e9gulateur des t\u00e9l\u00e9coms propose ses rem\u00e8des pour casser les \u00ab verrous \u00bb du march\u00e9 fixe et pr\u00e9venir d'\u00e9ventuels comportements anti-concurrentiels d'Orange. Des mesures cibl\u00e9es, qui ne vont parfois pas aussi loin que certaines propositions tierces.Lire la suite",
        "image": "https:\/\/cdn3.nextinpact.com\/dlx\/2F2F63646E322E6E657874696E706163742E636F6D2F696D616765732F62642F776964652D6C696E6B65642D6D656469612F31323339342E6A7067",
        "category": "Internet",
        "date": "2017-02-10T16:22:49+0100"
      },
      {
        "title": "Censure du d\u00e9lit de consultation\u00a0: du soulagement \u00e0 la qu\u00eate d\u2019un plan B",
        "url": "https:\/\/www.nextinpact.com\/news\/103256-censure-delit-consultation-soulagement-a-quete-d-un-plan-b.htm",
        "description": "Les premi\u00e8res r\u00e9actions \u00e0 la d\u00e9cision de censure\u00a0du d\u00e9lit de consultation habituelle des sites terroristes vont des applaudissements, c\u00f4t\u00e9 Quadrature du Net et du Syndicat de la magistrature, \u00e0 la qu\u00eate d\u2019un plan B chez le s\u00e9nateur Philippe Bas.Lire la suite",
        "image": "https:\/\/cdn3.nextinpact.com\/dlx\/2F2F63646E322E6E657874696E706163742E636F6D2F696D616765732F62642F776964652D6C696E6B65642D6D656469612F373138342E6A7067",
        "category": "Droit",
        "date": "2017-02-10T15:37:08+0100"
      },
      {
        "title": "Keybase.io : profil certifi\u00e9, partage de fichiers et maintenant un chat s\u00e9curis\u00e9",
        "url": "https:\/\/www.nextinpact.com\/news\/103077-keybase-io-profil-certifie-partage-fichiers-et-maintenant-chat-securise.htm",
        "description": "Keybase vient d'ajouter une nouvelle corde \u00e0 son arc. Apr\u00e8s la mise en place d'une gestion de partage de fichiers, le service propose d\u00e9sormais une messagerie instantann\u00e9e. Une \u00e9volution importante, pour un site qui \u00e9tait encore il y a peu un simple gestionnaire de profil exploitant la cryptographie.Lire la suite",
        "image": "https:\/\/cdn3.nextinpact.com\/dlx\/2F2F63646E322E6E657874696E706163742E636F6D2F696D616765732F62642F776964652D6C696E6B65642D6D656469612F31303633382E6A7067",
        "category": "Internet",
        "date": "2017-02-10T15:05:02+0100"
      },
      {
        "title": "Creative Commons lance la pr\u00e9version de son nouveau moteur de recherche, CC Search",
        "url": "https:\/\/www.nextinpact.com\/news\/103254-creative-commons-lance-preversion-son-nouveau-moteur-recherche-cc-search.htm",
        "description": "Creative Commons propose depuis peu un tout nouveau moteur de recherche pour simplifier l\u2019acc\u00e8s aux contenus. Baptis\u00e9 CC Search, il se veut \u00e0 la fois beaucoup plus simple et pratique. Il s\u2019agit cependant d\u2019une b\u00eata, volontairement limit\u00e9e pour l\u2019instant.Lire la suite",
        "image": "https:\/\/cdn3.nextinpact.com\/dlx\/2F2F63646E322E6E657874696E706163742E636F6D2F696D616765732F62642F776964652D6C696E6B65642D6D656469612F363930312E6A7067",
        "category": "Internet",
        "date": "2017-02-10T14:30:00+0100"
      },
      {
        "title": "Censure du d\u00e9lit de consultation : \u00ab\u00a0une bouff\u00e9e d\u2019oxyg\u00e8ne dans un contexte s\u00e9curitaire\u00a0\u00bb",
        "url": "https:\/\/www.nextinpact.com\/news\/103216-censure-delit-consultation-une-bouffee-d-oxygene-dans-contexte-securitaire.htm",
        "description": "Me Khankan est l\u2019un des avocats ayant plaid\u00e9 pour la censure\u00a0du d\u00e9lit de consultation habituelle de sites terroristes. Il r\u00e9agit dans les colonnes de Next INpact \u00e0 la d\u00e9cision rendue ce matin\u00a0par le Conseil constitutionnel.Lire la suite",
        "image": "https:\/\/cdn3.nextinpact.com\/dlx\/2F2F63646E322E6E657874696E706163742E636F6D2F696D616765732F62642F776964652D6C696E6B65642D6D656469612F363538322E6A7067",
        "category": "Droit",
        "date": "2017-02-10T14:00:00+0100"
      },
      {
        "title": "WhatsApp permet la v\u00e9rification en deux \u00e9tapes avec un code \u00e0 six chiffres",
        "url": "https:\/\/www.nextinpact.com\/news\/103247-whatsapp-permet-verification-en-deux-etapes-avec-code-a-six-chiffres.htm",
        "description": "WhatsApp active actuellement chez plus d\u2019un milliard d\u2019utilisateurs la v\u00e9rification en deux \u00e9tapes. Cette option \u00e9tait en test depuis plusieurs mois et est d\u00e9sormais pr\u00eate \u00e0 conqu\u00e9rir l\u2019actuelle version stable.Lire la suite",
        "image": "https:\/\/cdn3.nextinpact.com\/dlx\/2F2F63646E322E6E657874696E706163742E636F6D2F696D616765732F62642F776964652D6C696E6B65642D6D656469612F313632372E6A7067",
        "category": "Mobilit\u00e9",
        "date": "2017-02-10T11:00:00+0100"
      },
      {
        "title": "Chrome OS 56 acc\u00e9l\u00e8re sur le Material Design et l'accessibilit\u00e9",
        "url": "https:\/\/www.nextinpact.com\/news\/103248-chrome-os-56-accelere-sur-material-design-et-accessibilite.htm",
        "description": "Chrome OS 56 est d\u00e9sormais disponible dans le canal stable du syst\u00e8me, pour l\u2019ensemble des Chromebooks compatibles. Il continue de d\u00e9ployer le Material Design au sein de l\u2019interface et rend un nouveau mod\u00e8le compatible avec le Play Store.Lire la suite",
        "image": "https:\/\/cdn3.nextinpact.com\/dlx\/2F2F63646E322E6E657874696E706163742E636F6D2F696D616765732F62642F776964652D6C696E6B65642D6D656469612F31333632392E6A7067",
        "category": "Logiciel",
        "date": "2017-02-10T10:30:00+0100"
      },
      {
        "title": "Le Conseil constitutionnel censure le d\u00e9lit de consultation de sites terroristes",
        "url": "https:\/\/www.nextinpact.com\/news\/103251-le-conseil-constitutionnel-censure-delit-consultation-sites-terroristes.htm",
        "description": "C\u2019est une gifle pour le gouvernement et le l\u00e9gislateur. Le Conseil constitutionnel vient de censurer int\u00e9gralement et sans d\u00e9lai le d\u00e9lit de consultation de sites terroristes. Explications.\u00a0Lire la suite",
        "image": "https:\/\/cdn3.nextinpact.com\/dlx\/2F2F63646E322E6E657874696E706163742E636F6D2F696D616765732F62642F776964652D6C696E6B65642D6D656469612F363635332E6A7067",
        "category": "Droit",
        "date": "2017-02-10T10:00:02+0100"
      },
      {
        "title": "The Pirate Bay en partie inaccessible via l'op\u00e9rateur Cogent",
        "url": "https:\/\/www.nextinpact.com\/news\/103250-the-pirate-bay-en-partie-inaccessible-via-operateur-cogent.htm",
        "description": "Des internautes n'arrivent plus \u00e0 acc\u00e9der \u00e0 The Pirate Bay et d'autres trackers torrent. La raison, un blocage en IPv4 au niveau de l'op\u00e9rateur de transit Cogent, qui ne souhaite pas expliquer la situation.Lire la suite",
        "image": "https:\/\/cdn3.nextinpact.com\/dlx\/2F2F63646E322E6E657874696E706163742E636F6D2F696D616765732F62642F776964652D6C696E6B65642D6D656469612F313631392E6A7067",
        "category": "Internet",
        "date": "2017-02-10T09:30:00+0100"
      },
      {
        "title": "Android 7.0 (Nougat) d\u00e9barque sur les tablettes SHIELD, avec un programme de fid\u00e9lit\u00e9",
        "url": "https:\/\/www.nextinpact.com\/news\/103252-android-7-0-nougat-debarque-sur-tablettes-shield-avec-programme-fidelite.htm",
        "description": "C'est au tour des tablettes de la gamme SHIELD de NVIDIA de passer \u00e0 Android 7.0. Et parmi les nouveaut\u00e9s se cache une surprise : un programme de fid\u00e9lit\u00e9 sur lequel on sait encore assez peu de choses...\u00a0Lire la suite",
        "image": "https:\/\/cdn3.nextinpact.com\/dlx\/2F2F63646E322E6E657874696E706163742E636F6D2F696D616765732F62642F776964652D6C696E6B65642D6D656469612F353836352E6A7067",
        "category": "Mobilit\u00e9",
        "date": "2017-02-10T09:00:00+0100"
      },
      {
        "title": "Corsair annonce son One, un PC complet qui sera disponible en France",
        "url": "https:\/\/www.nextinpact.com\/news\/103240-corsair-annonce-son-one-pc-complet-qui-sera-disponible-en-france.htm",
        "description": "Corsair\u00a0continue de se diversifier et annonce qu'il proposera bient\u00f4t un PC complet sous sa marque, baptis\u00e9 One.\u00a0Le fabricant nous confirme qu'il sera disponible en France, mais pour les d\u00e9tails techniques, on repassera.Lire la suite",
        "image": "https:\/\/cdn3.nextinpact.com\/dlx\/2F2F63646E322E6E657874696E706163742E636F6D2F696D616765732F62642F776964652D6C696E6B65642D6D656469612F31353433342E6A7067",
        "category": "Mat\u00e9riel",
        "date": "2017-02-10T08:30:00+0100"
      },
      {
        "title": "Consultation de sites terroristes\u00a0: de \u00ab\u00a0l\u2019ombre polici\u00e8re\u00a0\u00bb \u00e0 la lumi\u00e8re du Conseil constitutionnel",
        "url": "https:\/\/www.nextinpact.com\/news\/103234-consultation-sites-terroristes-l-ombre-policiere-a-lumiere-conseil-constitutionnel.htm",
        "description": "Le Conseil constitutionnel rendra demain sa d\u00e9cision sur la conformit\u00e9 du d\u00e9lit d\u2019entreprise individuelle terroriste aux textes fondateurs. Une affaire de premi\u00e8re importance dans le climat s\u00e9curitaire actuel.Lire la suite",
        "image": "https:\/\/cdn3.nextinpact.com\/dlx\/2F2F63646E322E6E657874696E706163742E636F6D2F696D616765732F62642F776964652D6C696E6B65642D6D656469612F31343237302E6A7067",
        "category": "Droit",
        "date": "2017-02-09T18:12:36+0100"
      },
      {
        "title": "NSA : un ancien sous-traitant inculp\u00e9 pour vol de documents classifi\u00e9s",
        "url": "https:\/\/www.nextinpact.com\/news\/103232-nsa-ancien-sous-traitant-inculpe-pour-vol-documents-classifies.htm",
        "description": "Harold Martin, ancien sous-traitant de la NSA, a finalement \u00e9t\u00e9 inculp\u00e9 par grand jury pour vol de documents portant atteinte \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 de l\u2019\u00c9tat. L\u2019accusation pointe notamment sur 20 documents ultra sensibles, chacun pouvant lui valoir dix ans d\u2019emprisonnement.Lire la suite",
        "image": "https:\/\/cdn3.nextinpact.com\/dlx\/2F2F63646E322E6E657874696E706163742E636F6D2F696D616765732F62642F776964652D6C696E6B65642D6D656469612F313338322E6A7067",
        "category": "Droit",
        "date": "2017-02-09T17:10:00+0100"
      },
      {
        "title": "Windows 10 : la pr\u00e9version 15031 peut verrouiller le PC si le smartphone s'en \u00e9loigne",
        "url": "https:\/\/www.nextinpact.com\/news\/103241-windows-10-preversion-15031-peut-verrouiller-pc-si-smartphone-sen-eloigne.htm",
        "description": "Microsoft propose depuis hier une nouvelle pr\u00e9version de Windows 10, toujours en direction de la Creators Update. Estampill\u00e9e 15031, elle apporte plusieurs fonctionnalit\u00e9s, dont un verrouillage automatique si votre smartphone s'\u00e9loigne du PC.Lire la suite",
        "image": "https:\/\/cdn3.nextinpact.com\/dlx\/2F2F63646E322E6E657874696E706163742E636F6D2F696D616765732F62642F776964652D6C696E6B65642D6D656469612F393730372E6A7067",
        "category": "Logiciel",
        "date": "2017-02-09T16:50:00+0100"
      },
      {
        "title": "Justice : JCDecaux \u00e9choue \u00e0 pouvoir tracer les pi\u00e9tons par Wi-Fi \u00e0 la D\u00e9fense",
        "url": "https:\/\/www.nextinpact.com\/news\/103243-justice-jcdecaux-echoue-a-pouvoir-tracer-pietons-par-wi-fi-a-defense.htm",
        "description": "Le 16 juillet 2015, la Commission nationale de l'informatique et des libert\u00e9s a refus\u00e9 \u00e0 JCDecaux de mettre en place un traitement automatis\u00e9 de donn\u00e9es visant \u00e0 quantifier les flux de pi\u00e9ton sur la dalle de La D\u00e9fense. Le g\u00e9ant de l\u2019affichage s\u2019est pris un nouveau mur devant le Conseil d\u2019\u00c9tat.\u00a0Lire la suite",
        "image": "https:\/\/cdn3.nextinpact.com\/dlx\/2F2F63646E322E6E657874696E706163742E636F6D2F696D616765732F62642F776964652D6C696E6B65642D6D656469612F333437342E6A7067",
        "category": "Droit",
        "date": "2017-02-09T16:30:00+0100"
      },
      {
        "title": "Mot de passe en clair dans un email, SSLv3 : EBP s'explique",
        "url": "https:\/\/www.nextinpact.com\/news\/103228-mot-passe-en-clair-dans-email-sslv3-ebp-sexplique.htm",
        "description": "Pour assurer la s\u00e9curit\u00e9 de vos mots de passe, la CNIL recommande aux services en ligne de ne pas les stocker\u00a0et de leur pr\u00e9f\u00e9rer une \u00ab empreinte \u00bb (ou hash). Mais nombreux sont ceux qui n'en font qu'\u00e0 leur t\u00eate comme Free ou encore EBP. Contact\u00e9 par nos soins, ce dernier s'explique et annonce du changement.Lire la suite",
        "image": "https:\/\/cdn3.nextinpact.com\/dlx\/2F2F63646E322E6E657874696E706163742E636F6D2F696D616765732F62642F776964652D6C696E6B65642D6D656469612F31353432312E6A7067",
        "category": "Internet",
        "date": "2017-02-09T16:08:45+0100"
      },
      {
        "title": "Une partie des programmes de Canal+ \u00e0 la demande passe enfin... \u00e0 la HD (720p)",
        "url": "https:\/\/www.nextinpact.com\/news\/103242-une-partie-programmes-canal-a-demande-passe-enfin-a-hd-720p.htm",
        "description": "\u00ab Et si on annon\u00e7ait qu'on passait \u00e0 la HD 720p sur une partie de notre catalogue \u00e0 la demande, mais pas nos propres \u00e9missions en clair ? \u00bb Vous auriez aim\u00e9 assister \u00e0 cette r\u00e9union de Canal+ qui a pr\u00e9c\u00e9d\u00e9 l'annonce du jour ? Nous aussi.Lire la suite",
        "image": "https:\/\/cdn3.nextinpact.com\/dlx\/2F2F63646E322E6E657874696E706163742E636F6D2F696D616765732F62642F776964652D6C696E6B65642D6D656469612F363131372E6A7067",
        "category": "Internet",
        "date": "2017-02-09T14:50:00+0100"
      },
      {
        "title": "Critiqu\u00e9, Facebook renforce sa lutte contre les publicit\u00e9s discriminantes",
        "url": "https:\/\/www.nextinpact.com\/news\/103235-critique-facebook-renforce-sa-lutte-contre-publicites-discriminantes.htm",
        "description": "Apr\u00e8s avoir permis de filtrer certaines annonces par affinit\u00e9 ethnique, Facebook\u00a0affirme sa lutte contre les annonces discriminantes sur sa r\u00e9gie. Sa politique publicitaire a \u00e9t\u00e9 mise \u00e0 jour pour clarifier les interdits et le contr\u00f4le automatique des publicit\u00e9s se veut\u00a0plus cibl\u00e9.Lire la suite",
        "image": "https:\/\/cdn3.nextinpact.com\/dlx\/2F2F63646E322E6E657874696E706163742E636F6D2F696D616765732F62642F776964652D6C696E6B65642D6D656469612F343733312E6A7067",
        "category": "Internet",
        "date": "2017-02-09T14:30:00+0100"
      },
      {
        "title": "En 2017 comme en 2016, SpaceX veut lancer une fus\u00e9e toutes les 2 ou 3 semaines",
        "url": "https:\/\/www.nextinpact.com\/news\/103223-en-2017-comme-en-2016-spacex-veut-lancer-fusee-toutes-2-ou-3-semaines.htm",
        "description": "La directrice des op\u00e9rations de SpaceX veut acc\u00e9l\u00e9rer le rythme des lancements des fus\u00e9es Falcon 9, ce qui permettra notamment de r\u00e9sorber le retard accumul\u00e9 ces derniers mois.\u00a0Pour rappel, elle avait d\u00e9j\u00e0 fait la m\u00eame annonce en f\u00e9vrier 2016.Lire la suite",
        "image": "https:\/\/cdn3.nextinpact.com\/dlx\/2F2F63646E322E6E657874696E706163742E636F6D2F696D616765732F62642F776964652D6C696E6B65642D6D656469612F363232392E6A7067",
        "category": "Mat\u00e9riel",
        "date": "2017-02-09T14:00:00+0100"
      },
      {
        "title": "Quand le pr\u00e9sident du S\u00e9nat d\u00e9nonce l'antiparlementarisme et le masque de la transparence",
        "url": "https:\/\/www.nextinpact.com\/news\/103239-quand-president-senat-denonce-antiparlementarisme-et-masque-transparence.htm",
        "description": "Alors que les outils num\u00e9riques se d\u00e9veloppent pour contr\u00f4ler l\u2019activit\u00e9 parlementaire, le pr\u00e9sident du S\u00e9nat est tr\u00e8s en col\u00e8re face au \u00ab\u00a0masque de la transparence\u00a0\u00bb. Il a \u00e9crit \u00e0 ses coll\u00e8gues pour se plaindre de \u00ab\u00a0populisme\u00a0\u00bb aux relents \u00ab\u00a0d\u2019antiparlementarisme\u00a0\u00bb suite \u00e0 un dossier de l\u2019Express sur les privil\u00e8ges des \u00e9lus.Lire la suite",
        "image": "https:\/\/cdn3.nextinpact.com\/dlx\/2F2F63646E322E6E657874696E706163742E636F6D2F696D616765732F62642F776964652D6C696E6B65642D6D656469612F31323832342E6A7067",
        "category": "Droit",
        "date": "2017-02-09T12:21:57+0100"
      },
      {
        "title": "Android Wear 2.0 finalis\u00e9 : fonctionnalit\u00e9s, montres compatibles et nouveaux mod\u00e8les LG",
        "url": "https:\/\/www.nextinpact.com\/news\/103238-android-wear-2-0-finalise-fonctionnalites-montres-compatibles-et-nouveaux-modeles-lg.htm",
        "description": "Apr\u00e8s une phase de test plus longue que pr\u00e9vu, Android Wear 2.0 est finalis\u00e9 et sera bient\u00f4t disponible pour les appareils compatibles. L\u2019occasion de faire le point sur les nouvelles fonctionnalit\u00e9s ainsi que les produits qui en profiteront.Lire la suite",
        "image": "https:\/\/cdn3.nextinpact.com\/dlx\/2F2F63646E322E6E657874696E706163742E636F6D2F696D616765732F62642F776964652D6C696E6B65642D6D656469612F333332322E6A7067",
        "category": "Mobilit\u00e9",
        "date": "2017-02-09T11:46:30+0100"
      },
      {
        "title": "Intel annonce une \u00ab nouvelle \u00bb usine aux \u00c9tats-Unis, en \u00e9vitant toute dissonance avec Trump",
        "url": "https:\/\/www.nextinpact.com\/news\/103236-intel-annonce-nouvelle-usine-aux-etats-unis-en-evitant-toute-dissonance-avec-trump.htm",
        "description": "Intel vient d'annoncer la r\u00e9ouverture de sa Fab 42, dans l'Arizona. Elle doit produire les futures puces en 7 nm du fondeur, pour sept milliards de dollars d'investissement. Le projet, pr\u00e9sent\u00e9 avec Donald Trump, arrive en plein d\u00e9bat sur un d\u00e9cret anti-immigration et au milieu d'une restructuration concernant 12 000 emplois.Lire la suite",
        "image": "https:\/\/cdn3.nextinpact.com\/dlx\/2F2F63646E322E6E657874696E706163742E636F6D2F696D616765732F62642F776964652D6C696E6B65642D6D656469612F31353432372E6A7067",
        "category": "Economie",
        "date": "2017-02-09T11:17:12+0100"
      },
      {
        "title": "Facebook renforce ses pr\u00e9visions m\u00e9t\u00e9o avec une section d\u00e9di\u00e9e",
        "url": "https:\/\/www.nextinpact.com\/news\/103237-facebook-renforce-ses-previsions-meteo-avec-section-dediee.htm",
        "description": "Facebook\u00a0propose d\u00e9sormais davantage d'informations sur la m\u00e9t\u00e9o \u00e0 ses utilisateurs avec la possibilit\u00e9 de leur envoyer des notifications en cas de risque de pluie par exemple. Le but \u00e9tant toujours le m\u00eame : les garder le plus possible captifs sur son service.Lire la suite",
        "image": "https:\/\/cdn3.nextinpact.com\/dlx\/2F2F63646E322E6E657874696E706163742E636F6D2F696D616765732F62642F776964652D6C696E6B65642D6D656469612F31353432382E6A7067",
        "category": "Mobilit\u00e9",
        "date": "2017-02-09T10:40:00+0100"
      },
      {
        "title": "Les avis en ligne bient\u00f4t soumis \u00e0 une obligation de transparence en France",
        "url": "https:\/\/www.nextinpact.com\/news\/103233-les-avis-en-ligne-bientot-soumis-a-obligation-transparence-en-france.htm",
        "description": "La France a notifi\u00e9 hier \u00e0 la Commission europ\u00e9enne plusieurs projets de d\u00e9crets d\u2019application de la loi Lemaire. Premier d\u2019entre eux, celui relatif \u00e0 la r\u00e9gulation des avis en ligne, et particuli\u00e8rement sur les obligations d\u2019information.\u00a0Lire la suite",
        "image": "https:\/\/cdn3.nextinpact.com\/dlx\/2F2F63646E322E6E657874696E706163742E636F6D2F696D616765732F62642F776964652D6C696E6B65642D6D656469612F31333933332E6A7067",
        "category": "Droit",
        "date": "2017-02-09T10:10:00+0100"
      },
      {
        "title": "Microsoft publie un SDK Android pour son projet Rome",
        "url": "https:\/\/www.nextinpact.com\/news\/103231-microsoft-publie-sdk-android-pour-son-projet-rome.htm",
        "description": "Le projet Rome, officiellement d\u00e9voil\u00e9 en octobre dernier, dispose maintenant d\u2019un pendant Android, via un kit de d\u00e9veloppement sp\u00e9cifique. Microsoft propose ainsi aux d\u00e9veloppeurs de rendre les exp\u00e9riences d\u2019utilisation plus coh\u00e9rentes entre les appareils Windows et Android.Lire la suite",
        "image": "https:\/\/cdn3.nextinpact.com\/dlx\/2F2F63646E322E6E657874696E706163742E636F6D2F696D616765732F62642F776964652D6C696E6B65642D6D656469612F31353432352E6A7067",
        "category": "Logiciel",
        "date": "2017-02-09T09:50:00+0100"
      }
    ]
  },
  {
    "id": 1559,
    "items": [
      {
        "title": "Participez au RemixJobs Day #16 \u00e0 Nantes ! en CDI \u00e0 Paris",
        "url": "https:\/\/remixjobs.com\/emploi\/Participez-au-RemixJobs-Day-16-a-Nantes-\/38500",
        "description": "Soci\u00e9t\u00e9\u00a0: RemixJobs \u00a0 \u00a0 Lieu\u00a0: Paris \u00a0 \u00a0 Type\u00a0: CDI \u00a0 \u00a0 R\u00e9mun\u00e9ration\u00a0: En fonction du profil \u00a0 \u00a0 Post\u00e9\u00a0le\u00a0: 21 nov. 2016 Rendez\u00ad-vous le 20 Mars prochain pour une nouvelle \u00e9dition du RemixJobs Day !Celle-ci se d\u00e9roulera en soir\u00e9e de 17 \u00e0 21h dans une ambiance After Work d\u00e9contract\u00e9e. Le cocktail id\u00e9al pour favoriser les rencontres avec les \u00e9quipes des soci\u00e9t\u00e9s pr\u00e9sentes. Plus de 30 soci\u00e9t\u00e9s seront sur place !Cliquez ici pour participer:http:\/\/bit.ly\/2k8EOGzD\u00e9contraction et convivialit\u00e9 seront au rendez-vous pour faciliter les coups de coeur entre candidats et recruteurs, le tout autour d\u2019un buffet-cocktail aliment\u00e9 toute la soir\u00e9e.Une trentaine de soci\u00e9t\u00e9s innovantes recherche des talents pour rejoindre leurs \u00e9quipes et conqu\u00e9rir l\u2019univers. Retrouvons-nous le Mercredi 20 Mard de 17h \u00e0 21h au CCO de Nantes.Le RemixJobs Day ce n\u2019est pas un salon de recrutement comme les autres. Vous pourrez assister \u00e0 des pitchs, rencontrer des startupeurs\u2026Faites chauffer vos imprimantes et imprimez vos CV. Vous rencontrerez de belles boites autour d\u2019un verre afin de refaire le monde dans une ambiance chaleureuse.Ne pas postuler via cette annonce, merci. Aucune candidature sur cette annonce ne sera retenue.voir les soci\u00e9t\u00e9 participantes:\u00a0http:\/\/bit.ly\/2k8EOGzLes candidatures via cette offre ne seront pas prises en compte, vous devez imp\u00e9rativement vous inscrire ici :http:\/\/bit.ly\/2k8EOGz",
        "date": "2017-03-20T16:00:00+0100"
      },
      {
        "title": "Lead Developer (H\/F) en CDI \u00e0 Carri\u00e8res-sous-Poissy 35000-44000",
        "url": "https:\/\/remixjobs.com\/emploi\/Lead-Developer-H-F-\/39569",
        "description": "Soci\u00e9t\u00e9\u00a0: Vocal apps \u00a0 \u00a0 Lieu\u00a0: Carri\u00e8res-sous-Poissy \u00a0 \u00a0 Type\u00a0: CDI \u00a0 \u00a0 R\u00e9mun\u00e9ration\u00a0: 35000-44000 \u00a0 \u00a0 Post\u00e9\u00a0le\u00a0: 1 heure Dans le cadre de sa mission de faire entrer l\u2019intelligence artificielle dans la vie de tout un chacun, Smartly.AI recherche un Lead Developer talentueux pour consolider et driver l\u2019\u00e9quipe de d\u00e9veloppeurs produit : back-end, front-end et devops.Le\u00a0Lead Developer\u00a0sera impliqu\u00e9 dans le d\u00e9veloppement de la plateforme et des API produits qui permettent d\u2019apporter la facult\u00e9 de conversation aux objets connect\u00e9s.Le\u00a0Lead Developer\u00a0sera aussi et surtout un v\u00e9ritable animateur de la team de d\u00e9veloppement, mettant son exp\u00e9rience et son dynamisme au profit de ses coll\u00e8gues, pour les faire grandir et les emporter.Le\u00a0Lead Developer\u00a0sera le garant de la qualit\u00e9 du produit tant au niveau disponibilit\u00e9 \/ respect des d\u00e9lais que de la robustesse \/ qualit\u00e9 du code livr\u00e9 par la dev team.Le\u00a0Lead Developer\u00a0travaillera \u00e9galement en \u00e9troite collaboration avec les \u00e9quipes de recherche, produits, marketing, et sales.Smartly.AI \u00e9volue dans l\u2019environnement tr\u00e8s dynamique de l\u2019intelligence artificielle et nous recherchons quelqu\u2019un qui pourra nous aider \u00e0 exceller dans le domaine.\u00a0Pr\u00eat pour la prochaine r\u00e9volution du digital intelligent ? Rejoins nous !",
        "date": "2017-02-13T13:19:56+0100"
      },
      {
        "title": "Traffic Manager \/ Digital Webmarketer (H\/F) en Stage \u00e0 Luxembourg",
        "url": "https:\/\/remixjobs.com\/emploi\/Traffic-Manager-Digital-Webmarketer-H-F-\/39568",
        "description": "Soci\u00e9t\u00e9\u00a0: Flex Multimedia Entertainement EMEA S.\u00e0.r.l. \u00a0 \u00a0 Lieu\u00a0: Luxembourg \u00a0 \u00a0 Type\u00a0: Stage \u00a0 \u00a0 R\u00e9mun\u00e9ration\u00a0: En fonction du profil \u00a0 \u00a0 Post\u00e9\u00a0le\u00a0: 3 heures Au sein d'une petite \u00e9quipe, et sous la direction du Responsable acquisition, vous serez en charge de la gestion du trafic et des campagnes publicitaires sur une gamme d\u00e9finie de produits Web dans la zone EMEA:Mise en place op\u00e9rationnelle des campagnes d'achat d'espaces display, d'e-mailing, de social advertising, CPL et d'achat de mots cl\u00e9s sur diff\u00e9rentes plateformes.Cr\u00e9ation \/ gestion \/ optimisation des campagnesMise en place du trackingSuivi des performances, optimisations, reportingLe poste est situ\u00e9 au sein de notre structure Luxembourgeoise, situ\u00e9e \u00e0 proximit\u00e9 de la Gare de Luxembourg Ville.",
        "date": "2017-02-13T13:19:45+0100"
      },
      {
        "title": "PRODUCT MANAGER API & Partnership (H\/F) en Stage \u00e0 Boulogne-Billancourt",
        "url": "https:\/\/remixjobs.com\/emploi\/PRODUCT-MANAGER-API-Partnership-H-F-\/39555",
        "description": "Soci\u00e9t\u00e9\u00a0: Netatmo \u00a0 \u00a0 Lieu\u00a0: Boulogne-Billancourt \u00a0 \u00a0 Type\u00a0: Stage \u00a0 \u00a0 R\u00e9mun\u00e9ration\u00a0: <24000 \u00a0 \u00a0 Post\u00e9\u00a0le\u00a0: 10 f\u00e9vr. 2017 Au sein de l\u2019\u00e9quipe Product Management, vous travaillez en bin\u00f4me avec le chef de produit API & Partenariats : - \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 Vous analysez le march\u00e9 et rassemblez les retours des d\u00e9veloppeurs et des partenaires afin de contribuer \u00e0 la d\u00e9finition la roadmap produit. - \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 Vous pilotez les \u00e9quipes R&D lors des d\u00e9veloppements techniques du produit. - \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 Vous r\u00e9digez la documentation technique et les tutoriels, en anglais. - \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 Vous sensibilisez et informez la communaut\u00e9 des d\u00e9veloppeurs, par l\u2019intervention aux hackathons, la participation \u00e0 des forums de d\u00e9veloppeurs, \u00e0 travers les r\u00e9seaux sociaux\u2026 - \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 Vous imaginez de nouveaux sc\u00e9narii d\u2019usage \u00ab home automation \u00bb \u00e0 partir de nos produits.\u00a0",
        "date": "2017-02-13T13:19:40+0100"
      },
      {
        "title": "D\u00e9veloppeur Web FullStack PHP 5 (H\/F) en CDI \u00e0 La Valette-du-Var",
        "url": "https:\/\/remixjobs.com\/emploi\/Developpeur-Web-FullStack-PHP-5-H-F-\/39566",
        "description": "Soci\u00e9t\u00e9\u00a0: Evoliz \u00a0 \u00a0 Lieu\u00a0: La Valette-du-Var \u00a0 \u00a0 Type\u00a0: CDI \u00a0 \u00a0 R\u00e9mun\u00e9ration\u00a0: En fonction du profil \u00a0 \u00a0 Post\u00e9\u00a0le\u00a0: 4 heures Rattach\u00e9(e) au Directeur Technique, vous prenez en charge les d\u00e9veloppements de nos diff\u00e9rents produits, logiciels Saas et de tous les projets li\u00e9s : Front Office Web, Back Office Web, D\u00e9veloppement Mobile, API.Les produits sur lesquels vous travaillerez :Evoliz, application m\u00e9tier d\u00e9velopp\u00e9e en interne utilis\u00e9e par des milliers d\u2019utilisateurs chaque jour. Son p\u00e9rim\u00e8tre fonctionnel\u00a0: Du prospect \u00e0 la comptabilit\u00e9 : CRM, devis, facture, d\u00e9penses, relev\u00e9 bancaire, \u00e9critures comptables.Application mobile iOS et Android, p\u00e9rim\u00e8tre restreint pour le moment\u00a0: capturer des justificatifs afin d\u2019alimenter notre OCR.La plateforme dans son ensemble pour garantir une interop\u00e9rabilit\u00e9 avec tout l\u2019\u00e9cosyst\u00e8me d\u2019Evoliz\u00a0: API (in-out), OCR, serveurs d\u2019applications, mobile, etc.Quelques missions qui pourraient vous \u00eatre confi\u00e9es :Cr\u00e9er des nouveaux modules fonctionnelsMaintenir et am\u00e9liorer les d\u00e9veloppements existantsParticiper \u00e0 la recette produit (debug, non r\u00e9gression, etc.)Pr\u00e9coniser des solutions techniques pertinentes et innovantesInformation PratiqueContrat\u00a0: CDID\u00e9marrage\u00a0: \u00e0 pourvoir d\u00e8s que possibleLieu\u00a0: Parc tertiaire Valgora, 83160 La Valette du VarR\u00e9mun\u00e9ration\u00a0: selon profil Avantages\u00a0: ticket restaurant et mutuelle d\u2019entreprise",
        "date": "2017-02-13T11:13:02+0100"
      },
      {
        "title": "Responsable Distribution Pro B\u00e2timent (H\/F) en CDI \u00e0 Boulogne-Billancourt >70000",
        "url": "https:\/\/remixjobs.com\/emploi\/Responsable-Distribution-Pro-Batiment-H-F-\/39556",
        "description": "Soci\u00e9t\u00e9\u00a0: Netatmo \u00a0 \u00a0 Lieu\u00a0: Boulogne-Billancourt \u00a0 \u00a0 Type\u00a0: CDI \u00a0 \u00a0 R\u00e9mun\u00e9ration\u00a0: >70000 \u00a0 \u00a0 Post\u00e9\u00a0le\u00a0: 10 f\u00e9vr. 2017 Vos Missions :\u00a0 Rapportant au Directeur Commercial, votre mission sera de g\u00e9rer de fa\u00e7on autonome les r\u00e9seaux d\u2019installateurs (Cham, Engie Home Services\u2026), du n\u00e9goce (Cedeo, Brossette, Algorel, Rexel, Sonepar\u2026) et les fournisseurs d\u2019Energie (EDF, Engie, etc\u2026.) Vous \u00eates en charge du suivi des contrats de coop\u00e9ration commerciale et des op\u00e9rations commerciales avec les centrales nationales, ainsi que de la n\u00e9gociation de nouveaux contrats. Vous assurez le r\u00e9f\u00e9rencement et garantissez la visibilit\u00e9 de la gamme Netatmo dans les points de vente du n\u00e9goce et sur les sites web des distributeurs. Vous travaillez avec le marketing et le channel marketing dans la pr\u00e9paration et l\u2019\u00e9laboration des outils et des solutions d\u00e9di\u00e9es \u00e0 ces r\u00e9seaux de distribution. Vous animez des sessions de formation aupr\u00e8s des installateurs int\u00e9gr\u00e9s ou ind\u00e9pendants et des r\u00e9seaux du n\u00e9goce et mettez \u00e0 disposition les outils marketings adapt\u00e9s. Pour vous aider dans cette mission couvrant l\u2019ensemble du territoire, vous b\u00e9n\u00e9ficiez du support de nos agents commerciaux au nombre de 9 et les accompagner dans leurs missions de repr\u00e9sentation.",
        "date": "2017-02-13T11:12:58+0100"
      },
      {
        "title": "CHARGE RECRUTEMENT et COM RH (H\/F) en Stage \u00e0 Boulogne-Billancourt",
        "url": "https:\/\/remixjobs.com\/emploi\/CHARGE-RECRUTEMENT-et-COM-RH-H-F-\/39557",
        "description": "Soci\u00e9t\u00e9\u00a0: Netatmo \u00a0 \u00a0 Lieu\u00a0: Boulogne-Billancourt \u00a0 \u00a0 Type\u00a0: Stage \u00a0 \u00a0 R\u00e9mun\u00e9ration\u00a0: <24000 \u00a0 \u00a0 Post\u00e9\u00a0le\u00a0: 10 f\u00e9vr. 2017 Vous interviendrez sur l'int\u00e9gralit\u00e9 du processus recrutement pour des profils Marketing, Communication\/RP, Sales, Digital, R&D & Ing\u00e9nierie, \u00e0 savoir : r\u00e9daction des annonces, sourcing profils sur les r\u00e9seaux sociaux, tri des CVs, entretien t\u00e9l avec les candidats. Vous participez \u00e0 l\u2019organisation de notre participation aux forums \u00e9coles et universit\u00e9s, et de mani\u00e8re plus globale au d\u00e9veloppement de notre marque employeur et aux actions de communication interne et externe (Propositions et R\u00e9alisation de la page RH de notre site Web, l\u2019organisation des afterworks et de team building \u00e9v\u00e9nements) Cette exp\u00e9rience vous permettra de d\u00e9velopper de mani\u00e8re tr\u00e8s concr\u00e8te votre expertise dans le recrutement et la communication RH et de mettre en \u0153uvre les pratiques de gestion de projets dans un contexte exigeant et international.",
        "date": "2017-02-13T11:12:54+0100"
      },
      {
        "title": "Technicien support informatique (H\/F) en CDI \u00e0 Paris",
        "url": "https:\/\/remixjobs.com\/emploi\/Technicien-support-informatique-H-F-\/39565",
        "description": "Soci\u00e9t\u00e9\u00a0: SYAGE \u00a0 \u00a0 Lieu\u00a0: Paris \u00a0 \u00a0 Type\u00a0: CDI \u00a0 \u00a0 R\u00e9mun\u00e9ration\u00a0: <24000 \u00a0 \u00a0 Post\u00e9\u00a0le\u00a0: 4 heures PosteAu sein de l\u2019\u00e9quipe informatique et solutions compos\u00e9e de 6 personnes, vous interviendrez sur les missions suivantes :Soutien de proximit\u00e9 aupr\u00e8s des clients et une remont\u00e9e des besoins utilisateursAudits informatiques des clients et prospects de l'entreprise : \u00e9tude et pr\u00e9conisations avant-ventesD\u00e9ploiement et configurations des syst\u00e8mes en client\u00e8le \u00a0D\u00e9pannages sur sites et la mise en place des solutions informatique, r\u00e9seaux et logiciels en \u00eele de FranceT\u00e9l\u00e9maintenance pour assurer le maintien en conditions op\u00e9rationnel des syst\u00e8mes install\u00e9s.Soutenance et Gestion de projetTenue \u00e0 jour des documents associ\u00e9sR\u00e9daction de documents d\u2019architectures et de proc\u00e9dures techniques informatique",
        "date": "2017-02-13T10:42:35+0100"
      },
      {
        "title": "D\u00e9veloppeur Mobile React Native (H\/F) en CDD \u00e0 Bruges",
        "url": "https:\/\/remixjobs.com\/emploi\/Developpeur-Mobile-React-Native-H-F-\/39564",
        "description": "Soci\u00e9t\u00e9\u00a0: Y3S \u00a0 \u00a0 Lieu\u00a0: Bruges \u00a0 \u00a0 Type\u00a0: CDD \u00a0 \u00a0 R\u00e9mun\u00e9ration\u00a0: En fonction du profil \u00a0 \u00a0 Post\u00e9\u00a0le\u00a0: 4 heures Dans le cadre d'une lev\u00e9e de fonds, nous lan\u00e7ons le d\u00e9veloppement d'une application mobile permettant de modifier les comportements individuels en terme de mobilit\u00e9.Au sein d'une \u00e9quipe de deux d\u00e9veloppeurs, vous aurez en charge le d\u00e9veloppement de l'application mobile en React Native, ainsi que l'int\u00e9gration de services Restful et de composants natifs.Y3S \u00e9tant en pleine croissance, le succ\u00e8s de la mission d\u00e9boucherait sur un CDI.",
        "date": "2017-02-13T10:42:30+0100"
      },
      {
        "title": "Analyste Fonctionnel \/MOA logiciel (H\/F) en CDI \u00e0 Paris 35000-44000",
        "url": "https:\/\/remixjobs.com\/emploi\/Analyste-Fonctionnel-MOA-logiciel-H-F-\/39563",
        "description": "Soci\u00e9t\u00e9\u00a0: SYAGE \u00a0 \u00a0 Lieu\u00a0: Paris \u00a0 \u00a0 Type\u00a0: CDI \u00a0 \u00a0 R\u00e9mun\u00e9ration\u00a0: 35000-44000 \u00a0 \u00a0 Post\u00e9\u00a0le\u00a0: 5 heures PosteRattach\u00e9 directement au Responsable Marketing Produit, vous participez \u00e0 l\u2019am\u00e9lioration et au renouvellement de la gamme produit logicielle. Vous formalisez et sp\u00e9cifiez des \u00e9volutions fonctionnelles pour la gamme logicielle, en tenant compte des besoins commerciaux & strat\u00e9giques, et des contraintes techniques. Vous \u00eates le lien indispensable entre la base client, au niveau international (\u00e9quipes de prospection commerciale & services clients), et les \u00e9quipes de d\u00e9veloppement et de qualification logicielle. Vous participez \u00e0 la d\u00e9finition d\u2019une offre logicielle coh\u00e9rente \u00e0 travers plusieurs responsabilit\u00e9s\u00a0:Consolidation des besoins clients, en fonction des remont\u00e9es du terrain (commerce, avant-vente, support, consulting).Elaboration de sp\u00e9cifications fonctionnelles, incluant :L\u2019analyse de ces besoins et leur transposition en fonction logicielle g\u00e9n\u00e9rique\u00a0;La cr\u00e9ation de sc\u00e9narii d\u2019utilisation pour illustrer les besoins fonctionnels\u00a0;La d\u00e9finition et la sp\u00e9cification des fonctionnalit\u00e9s produit \u00e0 cr\u00e9er\u00a0;La r\u00e9daction & la formalisation des documents de conception et livrables pour la phase de d\u00e9veloppement.Participation \u00e0 la d\u00e9finition fonctionnelle pour les versions futures de la gamme produit.Arbitrage des demandes d\u2019\u00e9volution client dans le but de veiller \u00e0 la coh\u00e9rence et \u00e0 l\u2019homog\u00e9n\u00e9it\u00e9 de l\u2019offre produit.Veille technologique sur les tendances de march\u00e9 et\/ou les fonctions logicielles novatrices.prototypage technique de solutions sur la base de nos offres logicielles.",
        "date": "2017-02-13T10:42:24+0100"
      },
      {
        "title": "Technicien support SaaS \/ logiciel (H\/F) en CDI \u00e0 Paris 25000-34000",
        "url": "https:\/\/remixjobs.com\/emploi\/Technicien-support-SaaS-logiciel-H-F-\/39562",
        "description": "Soci\u00e9t\u00e9\u00a0: SYAGE \u00a0 \u00a0 Lieu\u00a0: Paris \u00a0 \u00a0 Type\u00a0: CDI \u00a0 \u00a0 R\u00e9mun\u00e9ration\u00a0: 25000-34000 \u00a0 \u00a0 Post\u00e9\u00a0le\u00a0: 5 heures Directement rattach\u00e9(e) au Directeur Technique de notre p\u00f4le informatique vos principales missions seront :Exploitation quotidienne et pilotage des environnements de production des clients en SaaS ;Accompagnement et r\u00e9alisation de l'entr\u00e9e de nouveaux clients ainsi que les mont\u00e9es de version et changements en coordination avec les clients SaaS ;Assistance, accompagnement et conseil aux clients dans l'utilisation des solutions informatiques ;Analyse des dysfonctionnements signal\u00e9s par le client (rechercher l'origine des erreurs et \u00e9laborer des recommandations de solutions techniques adapt\u00e9es )Communication r\u00e9guli\u00e8re avec les clients sur l'\u00e9tat d'avancement de leur dossier ;R\u00e9daction des proc\u00e9dures et automatisation des t\u00e2ches.",
        "date": "2017-02-13T10:42:16+0100"
      },
      {
        "title": "Chef de projet Web (Hibernate \/ Spring) (H\/F) en CDI \u00e0 Paris 45000-54000",
        "url": "https:\/\/remixjobs.com\/emploi\/Chef-de-projet-Web-Hibernate-Spring-H-F-\/39250",
        "description": "Soci\u00e9t\u00e9\u00a0: IT HEAD SEARCH \u00a0 \u00a0 Lieu\u00a0: Paris \u00a0 \u00a0 Type\u00a0: CDI \u00a0 \u00a0 R\u00e9mun\u00e9ration\u00a0: 45000-54000 \u00a0 \u00a0 Post\u00e9\u00a0le\u00a0: 20 janv. 2017 Notre client,\u00a0groupe d\u2019\u00e9dition de premier plan avec des ambitions fortes dans le\u00a0digital,\u00a0vous\u00a0offre une\u00a0opportunit\u00e9 de carri\u00e8re dans un contexte stimulant.Rattach\u00e9 au Responsable de Domaine Web & Nouvelles Technologies, vous prenez en charge les projets et les demandes d\u2019\u00e9volution et assurez le maintien en condition op\u00e9rationnelle des solutions web couvrant les domaines fonctionnels suivants\u00a0: \u2022 Distribution de livres num\u00e9riques\u2022 E-commerce\u2022 Gestion commerciale et marketing des articles\u2022 Gestion des achats\u2022 Et autres fonctions sp\u00e9cifiques au m\u00e9tier de l\u2019\u00e9ditionCes solutions Web sont log\u00e9es soit dans les sites intranet B2B ou B2C, soit dans les intranets ou extranets du groupe. Vous aurez comme principales responsabilit\u00e9s :BUILD (Gestion des projets et des \u00e9volutions - AMOA et MOE)\u2022 Assurer le pilotage des projets de mises en place de logiciels, d\u2019\u00e9volutions ou de mont\u00e9es de versions (planning, communication, coordination des acteurs, respect des co\u00fbts, des d\u00e9lais et du contenu convenu),\u2022 Recueillir, analyser les besoins utilisateurs et r\u00e9diger l\u2019expression des besoins,\u2022 Analyser et proposer des optimisations de processus m\u00e9tiers,\u2022 R\u00e9aliser des \u00e9tudes d\u2019opportunit\u00e9 visant \u00e0 cadrer les projets avant une d\u00e9cision de Go\/NoGo,\u2022 R\u00e9aliser la conception fonctionnelle (impacts sur les process m\u00e9tiers) et technique (mod\u00e9lisation, int\u00e9gration globale dans le SI) des solutions \u00e0 mettre en \u0153uvre,\u2022 D\u00e9finir les architectures applicatives n-tiers en respectant les normes J2EE,\u2022 Suivre les travaux de r\u00e9alisation et participer ponctuellement au d\u00e9veloppement,\u2022 Contr\u00f4ler la r\u00e9alisation des tests unitaires et d\u2019int\u00e9gration et assister les utilisateurs lors de la recette,\u2022 Assurer le support au d\u00e9ploiement, conduire le changement et r\u00e9aliser des formations utilisateurs si n\u00e9cessaire (r\u00e9daction des guides de formation, etc.).RUN (MCO et Support applicatif) \u2022 Assurer le maintien en condition op\u00e9rationnelle des solutions applicatives (maintenance \u00e9volutive et corrective) en pilotant la TMA associ\u00e9e, si existant (sp\u00e9cifications, \u00e9laboration du planning de r\u00e9alisation, suivi des travaux, recette, etc. \u2026),\u2022 Vous \u00eates garant du bon fonctionnement de la gestion des incidents applicatifs Niveau 2 et 3 ainsi que de la gestion des probl\u00e8mes applicatifs. A ce titre, vous assurez l'interface avec les \u00e9quipes de l'exploitation informatique ou de TMA.\u2022 Vous pilotez les interventions occasionnelles des prestataires externes.\u2022 Vous proposez, suivez et contr\u00f4lez les budgets des projets.\u2022 Vous instaurez une relation d\u2019\u00e9coute avec les utilisateurs et les autres membres de la DSI.\u2022 Vous d\u00e9veloppez vos connaissances des process m\u00e9tiers de l\u2019entreprise.\u2022 Vous assurez le bon niveau de \u2018reporting\u2019 aupr\u00e8s de votre responsable hi\u00e9rarchique.",
        "date": "2017-02-13T10:34:00+0100"
      },
      {
        "title": "D\u00e9veloppeur Front End (H\/F) en Freelance \u00e0 Paris",
        "url": "https:\/\/remixjobs.com\/emploi\/Developpeur-Front-End-H-F-\/38971",
        "description": "Soci\u00e9t\u00e9\u00a0: So Shape \u00a0 \u00a0 Lieu\u00a0: Paris \u00a0 \u00a0 Type\u00a0: Freelance \u00a0 \u00a0 R\u00e9mun\u00e9ration\u00a0: En fonction du profil \u00a0 \u00a0 Post\u00e9\u00a0le\u00a0: 3 janv. 2017 Missions : D\u00e9veloppement d\u2019un th\u00e8me Shopify\u00a0- Optimisation de l'UX du site pour augmenter le taux de conversion\u00a0- Rendre le site toujours plus responsive (60% du traffic vient du mobile)- Respecter au mieux les maquettes fournies- Utiliser \u00e0 fonds les outils CMS de Shopify (ajout de produits, changement d\u2019images, textes)Vous devrez \u00eatre autonome et travaillerez main dans la main avec la designer et le CTO, suivrez les projets de A \u00e0 Z, d'o\u00f9 l'obligation d'\u00e9voluer, apprendre.Nous recherchons un(e) ninja pour nous aider \u00e0 repousser les limites, innover et fournir une exp\u00e9rience web et mobile unique au consommateur. Une grande volont\u00e9 de se d\u00e9passer est requise !",
        "date": "2017-02-13T10:06:21+0100"
      },
      {
        "title": "Developpeur PHP \/ Symphony 2-3 Senior (H\/F) en CDI \u00e0 Paris",
        "url": "https:\/\/remixjobs.com\/emploi\/Developpeur-PHP-Symphony-2-3-Senior-H-F-\/36698",
        "description": "Soci\u00e9t\u00e9\u00a0: DigitalNoLimit \u00a0 \u00a0 Lieu\u00a0: Paris \u00a0 \u00a0 Type\u00a0: CDI \u00a0 \u00a0 R\u00e9mun\u00e9ration\u00a0: En fonction du profil \u00a0 \u00a0 Post\u00e9\u00a0le\u00a0: 8 juil. 2016 DigitalNoLimit\u00a0accompagne des start-up de diff\u00e9rents secteurs lors de leur cr\u00e9ation puis, tout au long de leur d\u00e9veloppement.Compos\u00e9e d\u2019une \u00e9quipe de vingt experts, passionn\u00e9s par le digital et les nouvelles technologies, DigitalNoLimit propose des solutions compl\u00e8tes et efficaces pour d\u00e9velopper son activit\u00e9 de fa\u00e7on p\u00e9renne. Dans un monde o\u00f9 le num\u00e9rique pr\u00e9figure, DigitalNoLimit impulse l'\u00e9lan n\u00e9cessaire \u00e0 chaque start-up d\u00e9sireuse de cro\u00eetre efficacement, en se fondant sur des bases solides et efficientes.Engag\u00e9e aux c\u00f4t\u00e9s des start-up qu'elle accompagne, DigitalNoLimit ma\u00eetrise l'ensemble de la cha\u00eene de valeur (conseil, design et d\u00e9veloppement) et l'ensemble des leviers (web, mobile, social m\u00e9dias, m\u00e9dias, \u00e9v\u00e9nementiel.) pour faire de chaque projet un succ\u00e8s!Install\u00e9s en plein c\u0153ur de Paris, les experts de DigitalNoLimit mettent \u00e0 profit leur savoir et leur comp\u00e9tences pour repousser chaque jour les limites du digital. \u00a0 N'attendez plus, rejoignez l\u2019aventure DigitalNoLimit !Le poste et les missions :Afin de renforcer notre \u00e9quipe et d'accompagner son d\u00e9veloppement, nous recherchons un(e) d\u00e9veloppeur(se) front\/back.Directement rattach\u00e9(e) \u00e0 l'\u00e9quipe IT, vous participerez \u00e0 la cr\u00e9ation d'applications web.\u00a0\u00a0Afin de mener \u00e0 bien vos missions, vous ma\u00eetrisez :PHP POO, MySQL, l'Architecture MVC, Javascript jQuery, Ajax Framework : Symfony2-3 HTLM\/CSS Les plus du posteContrat \u00e0 dur\u00e9e ind\u00e9termin\u00e9 R\u00e9mun\u00e9ration : 44K\u20ac - 48K\u20ac selon profil + avantages Avantages : Tickets restaurant \/ Mutuelle Travailler dans un cadre agr\u00e9able en plein c\u0153ur de Paris (Place de la Madeleine, Paris 8 \u00e8me) \u00catre entour\u00e9(e) quotidiennement par une \u00e9quipe de passionn\u00e9s du digital",
        "date": "2017-02-12T10:08:35+0100"
      },
      {
        "title": "D\u00e9veloppeur web esant\u00e9 (H\/F) en CDI",
        "url": "https:\/\/remixjobs.com\/emploi\/Developpeur-web-esante-H-F-\/39530",
        "description": "Soci\u00e9t\u00e9\u00a0: EPICONCEPT \u00a0 \u00a0 Type\u00a0: CDI \u00a0 \u00a0 R\u00e9mun\u00e9ration\u00a0: En fonction du profil \u00a0 \u00a0 Post\u00e9\u00a0le\u00a0: 10 f\u00e9vr. 2017 Le poste \u00e0 pourvoir se situe au sein d'une \u00e9quipe op\u00e9rationnelle compos\u00e9e de 8 personnes:1 manager3 chefs de projet (fonctionnel et technique)3 d\u00e9veloppeurs Web1 consultante fonctionnelleCette \u00e9quipe a pour r\u00f4le de d\u00e9velopper et maintenir des syst\u00e8mes d'information \u00e0 vis\u00e9e de sant\u00e9 publique, sur des th\u00e9matiques vari\u00e9es (gestion de cohorte, surveillance \u00e9pid\u00e9miologique, suivi patient...), dans un cadre scientifique stimulant et dans des contextes nationaux et internationaux.Les applications sont d\u00e9velopp\u00e9es en PHP\/JS ou en full javascript avec React, pour la partie front, et Node.js pour la partie back. Les composantes mobiles sont pour leur part d\u00e9velopp\u00e9es en ReactNative.",
        "date": "2017-02-11T19:00:59+0100"
      },
      {
        "title": "Ing D\u00e9v Embarqu\u00e9 Linux \/ C++14 (H\/F) en Stage \u00e0 Boulogne-Billancourt",
        "url": "https:\/\/remixjobs.com\/emploi\/Ing-Dev-Embarque-Linux-C-14-H-F-\/39559",
        "description": "Soci\u00e9t\u00e9\u00a0: Netatmo \u00a0 \u00a0 Lieu\u00a0: Boulogne-Billancourt \u00a0 \u00a0 Type\u00a0: Stage \u00a0 \u00a0 R\u00e9mun\u00e9ration\u00a0: En fonction du profil \u00a0 \u00a0 Post\u00e9\u00a0le\u00a0: 10 f\u00e9vr. 2017 Venez concevoir nos objets connect\u00e9s \u00e0 Internet ! Au c\u0153ur de la r\u00e9volution du num\u00e9rique, vous participez \u00e0 la conception des produits Netatmo de demain.Au sein d'une \u00e9quipe d'ing\u00e9nieurs passionn\u00e9s et exp\u00e9riment\u00e9s sp\u00e9cialiste en vision et en intelligence artificielle, vous d\u00e9veloppez en C++ sous Linux les logiciels embarqu\u00e9s qui sont au coeur de nos objets et qui communiquent avec notre back-end et nos applications mobiles :Vous \u00eates un enthousiaste de la vision par ordinateur \/ intelligence artificielle et par les algorithmes en g\u00e9n\u00e9ralVous aimez travailler en collaboration avec des chercheursVous avez un esprit pragmatiqueVous travaillez sous contrainte de m\u00e9moire et de performanceVous savez \u00e0 quoi sert une lambda expression et un pointeur intelligentNetatmo vous offre du challenge, des opportunit\u00e9s de carri\u00e8re et des technologies innovantes dans le monde de l'internet des objets.",
        "date": "2017-02-10T22:42:35+0100"
      },
      {
        "title": "Ing\u00e9nieur D\u00e9veloppement iOS (H\/F) en CDI \u00e0 Boulogne-Billancourt",
        "url": "https:\/\/remixjobs.com\/emploi\/Ingenieur-Developpement-iOS-H-F-\/39546",
        "description": "Soci\u00e9t\u00e9\u00a0: Netatmo \u00a0 \u00a0 Lieu\u00a0: Boulogne-Billancourt \u00a0 \u00a0 Type\u00a0: CDI \u00a0 \u00a0 R\u00e9mun\u00e9ration\u00a0: En fonction du profil \u00a0 \u00a0 Post\u00e9\u00a0le\u00a0: 10 f\u00e9vr. 2017 Venez concevoir nos objets connect\u00e9s \u00e0 Internet ! Au c\u0153ur de la r\u00e9volution du num\u00e9rique, vous prenez en charge la conception d\u2019une application iOS de contr\u00f4le d\u2019un nouvel objet Netatmo.Au c\u0153ur de l\u2019exp\u00e9rience utilisateur de nos objets connect\u00e9s, vous d\u00e9finissez et impl\u00e9mentez les meilleures mani\u00e8res de rendre claires et compr\u00e9hensibles les donn\u00e9es issues de nos capteurs.Vous participez notamment \u00e0 :La conception technique des nouveaux produits en collaboration avec les \u00e9quipes \u00ab\u00a0Logiciel Embarqu\u00e9\u00a0\u00bb et \u00ab\u00a0Cloud\u00a0\u00bbL'am\u00e9lioration continue et la consolidation de nos applications existantesLa r\u00e9flexion sur l'Exp\u00e9rience UtilisateurLa d\u00e9finition des tests n\u00e9cessaires au bon fonctionnement des logiciels que vous cr\u00e9ezLa culture Netatmo vous am\u00e8ne \u00e0 :D\u00e9livrer du code utilis\u00e9 par des centaines de milliers de clients enthousiastesConnaitre et mettre en pratique l'\u00e9tat de l'art dans votre domaine technologiquePrendre des responsabilit\u00e9s et \u00eatre force de proposition",
        "date": "2017-02-10T22:42:25+0100"
      },
      {
        "title": "D\u00e9veloppeur front-end (H\/F) en CDI \u00e0 Pantin",
        "url": "https:\/\/remixjobs.com\/emploi\/Developpeur-front-end-H-F-\/39536",
        "description": "Soci\u00e9t\u00e9\u00a0: Dataveyes \u00a0 \u00a0 Lieu\u00a0: Pantin \u00a0 \u00a0 Type\u00a0: CDI \u00a0 \u00a0 R\u00e9mun\u00e9ration\u00a0: En fonction du profil \u00a0 \u00a0 Post\u00e9\u00a0le\u00a0: 10 f\u00e9vr. 2017 Nous recherchons avant tout un d\u00e9veloppeur d\u2019interface exp\u00e9riment\u00e9, plus qu\u2019un expert en visualisation de donn\u00e9es.En tant que d\u00e9veloppeur front-end au sein de Dataveyes, vous travaillerez avec une \u00e9quipe experte en construction d\u2019applications complexes : designer, d\u00e9veloppeur cr\u00e9atif, product manager, directeur technique.Nos m\u00e9thodes de travail sont inspir\u00e9es de Kanban \/ Scrum, et nous les am\u00e9liorons \u00e0 chaque projet. Elles accordent de l\u2019importance \u00e0 la planification (milestones, tickets, estimations), au partage de connaissances et \u00e0 la recherche de qualit\u00e9 du code (recettes progressives, relectures de code, points quotidiens, r\u00e9trospectives).Nous utilisons des technologies modernes (ES6, React + Redux +Reselect, D3.js, WebGL, Node.js, etc.) sur des supports vari\u00e9s (desktop, tablettes, mobiles, grands formats).Vos responsabilit\u00e9s seront :D\u00e9velopper les interfaces d\u2019applications web avanc\u00e9es : de leur architecture technique aux moindres d\u00e9tails visuels\u00a0;Donner vie \u00e0 de nouvelles interactions et de nouveaux modes de repr\u00e9sentation, pour aider les utilisateurs \u00e0 mieux comprendre des donn\u00e9es complexes\u00a0;Collaborer en continu avec l\u2019\u00e9quipe pour mettre en oeuvre des projets de grande qualit\u00e9, et de bonnes pratiques de d\u00e9veloppement.Vous aimez travailler sur des projets de nature et de dur\u00e9e vari\u00e9es, qu\u2019il s\u2019agisse d\u2019outils complexes, d\u2019exp\u00e9rimentations interactives ou de sites de communication.Vous pensez que les probl\u00e8mes les plus ardus se r\u00e9solvent au croisement des disciplines. M\u00ealer le code, les donn\u00e9es et le design vous stimule, tout comme la perspective de continuer \u00e0 apprendre tous les jours.Vous savez travailler de fa\u00e7on autonome, tout en faisant partie int\u00e9grante d'une \u00e9quipe. Vous vous organisez et vous priorisez vos t\u00e2ches de fa\u00e7on \u00e0 assurer la fiabilit\u00e9 et la qualit\u00e9 de votre travail. Plus que tout, vous \u00eates capable de mener \u00e0 bien vos missions dans les d\u00e9lais impartis.",
        "date": "2017-02-10T17:58:33+0100"
      },
      {
        "title": "Ing\u00e9 D\u00e9veloppement Logiciel Embarqu\u00e9 (H\/F) en CDI \u00e0 Boulogne-Billancourt",
        "url": "https:\/\/remixjobs.com\/emploi\/Inge-Developpement-Logiciel-Embarque-H-F-\/39560",
        "description": "Soci\u00e9t\u00e9\u00a0: Netatmo \u00a0 \u00a0 Lieu\u00a0: Boulogne-Billancourt \u00a0 \u00a0 Type\u00a0: CDI \u00a0 \u00a0 R\u00e9mun\u00e9ration\u00a0: En fonction du profil \u00a0 \u00a0 Post\u00e9\u00a0le\u00a0: 10 f\u00e9vr. 2017 Rattach\u00e9 \u00e0 la direction technique et int\u00e9gr\u00e9 dans une \u00e9quipe d'ing\u00e9nieurs au meilleur niveau mondial, vous prenez en charge la conception du logiciel embarqu\u00e9 d\u2019un nouvel objet connect\u00e9. Au coeur du produit, vous avez une vision globale de ses fonctions, depuis les interactions avec l\u2019\u00e9lectronique jusqu\u2019aux protocoles de communication avec le Cloud et les applications mobiles.Vos missions sont les suivantes\u00a0:Participer activement aux choix techniques, en \u00e9troite collaboration avec les chefs produits et toutes les \u00e9quipes R&D impliqu\u00e9es dans le projetConcevoir et livrer des logiciels embarqu\u00e9s\u00a0:\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0o \u00a0En langage C sur processeur ARM (Cortex)\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0o Utilisant les protocoles Wifi, Bluetooth, TCP\/IP, radio (802.15.4, sub-GHz)\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0o \u00a0Sous contrainte de m\u00e9moire et de consommation \u00e9lectriqueD\u00e9finir les tests n\u00e9cessaires au bon fonctionnement des logiciels que vous cr\u00e9ez",
        "date": "2017-02-10T17:57:42+0100"
      },
      {
        "title": "D\u00e9veloppeur Apps IOS (H\/F) en Stage \u00e0 Boulogne-Billancourt",
        "url": "https:\/\/remixjobs.com\/emploi\/Developpeur-Apps-IOS-H-F-\/39558",
        "description": "Soci\u00e9t\u00e9\u00a0: Netatmo \u00a0 \u00a0 Lieu\u00a0: Boulogne-Billancourt \u00a0 \u00a0 Type\u00a0: Stage \u00a0 \u00a0 R\u00e9mun\u00e9ration\u00a0: <24000 \u00a0 \u00a0 Post\u00e9\u00a0le\u00a0: 10 f\u00e9vr. 2017 En travaillant\u00a0avec un d\u00e9veloppeur senior\u00a0et int\u00e9gr\u00e9 dans une \u00e9quipe d'ing\u00e9nieurs au meilleur niveau mondial, vous travaillerez en collaboration directe avec les \u00e9quipes embarqu\u00e9s et backend afin de concevoir et d\u00e9velopper les outils suivants :Automatisation de l\u2019installation de nos produits \u00e0 partir des applications mobiles.Automatisation de l\u2019installation des firmwares dans l\u2019embarqu\u00e9.API d\u2019administration de nos comptes utilisateurs.L\u2019objectif est de d\u00e9velopper un banc de test complet des communications entre nos applications et nos objets connect\u00e9s qui s\u2019int\u00e9grera \u00e0 notre plateforme d\u2019int\u00e9gration continue.",
        "date": "2017-02-10T17:57:14+0100"
      },
      {
        "title": "Ing\u00e9nieur D\u00e9veloppement Android (H\/F) en CDI \u00e0 Boulogne-Billancourt",
        "url": "https:\/\/remixjobs.com\/emploi\/Ingenieur-Developpement-Android-H-F-\/39545",
        "description": "Soci\u00e9t\u00e9\u00a0: Netatmo \u00a0 \u00a0 Lieu\u00a0: Boulogne-Billancourt \u00a0 \u00a0 Type\u00a0: CDI \u00a0 \u00a0 R\u00e9mun\u00e9ration\u00a0: En fonction du profil \u00a0 \u00a0 Post\u00e9\u00a0le\u00a0: 10 f\u00e9vr. 2017 Int\u00e9gr\u00e9 dans une \u00e9quipe d'ing\u00e9nieurs au meilleur niveau, vous travaillerez en collaboration directe avec les \u00e9quipes embarqu\u00e9s et backend afin de concevoir et d\u00e9velopper les applications mobiles des nos objets connect\u00e9s.Au c\u0153ur du produit, vous avez une vision globale de ses fonctions et intervenez :dans la d\u00e9finition et l\u2019impl\u00e9mentation des protocoles de communication avec le Cloud et le produit (Bluetooth, BLE, Wifi, UDP, TCP, Multicast DNS),dans la conception et l\u2019am\u00e9lioration de notre stack interne,dans l\u2019\u00e9laboration de l\u2019interface utilisateur et \u00e0 l\u2019am\u00e9lioration de l\u2019exp\u00e9rience globalDu bas niveau jusqu\u2019aux animations, toutes les sensibilit\u00e9s sont mises \u00e0 contribution.L\u2019\u00e9volution rapide de l\u2019entreprise et sa culture encourage \u00e0 :\u00eatre force de proposition,apprendre et mettre en pratique l\u2019\u00e9tat de l\u2019art des technologies utilis\u00e9s,prendre des responsabilit\u00e9s et favorise les opportunit\u00e9s d\u2019\u00e9volution.",
        "date": "2017-02-10T17:57:02+0100"
      },
      {
        "title": "D\u00e9veloppeur Full-Stack (H\/F) en CDI \u00e0 Saint-Ouen",
        "url": "https:\/\/remixjobs.com\/emploi\/Developpeur-Full-Stack-H-F-\/39541",
        "description": "Soci\u00e9t\u00e9\u00a0: Monsieur TSHIRT SAS \u00a0 \u00a0 Lieu\u00a0: Saint-Ouen \u00a0 \u00a0 Type\u00a0: CDI \u00a0 \u00a0 R\u00e9mun\u00e9ration\u00a0: En fonction du profil \u00a0 \u00a0 Post\u00e9\u00a0le\u00a0: 10 f\u00e9vr. 2017 Monsieur TSHIRT recherche un D\u00e9veloppeur Full-Stack pour participer \u00e0 la refonte compl\u00e8te de son syst\u00e8me d'information.MissionsVous d\u00e9velopperez des pages des applications web Monsieurtshirt.com, Madametshirt.com et Bebetshirt.comVous d\u00e9velopperez des outils de back-officeVous d\u00e9velopperez des API en Node.js sous fortes chargesVous d\u00e9velopperez des outils permettant \u00e0 notre atelier d'impression de T-Shirts d'\u00eatre toujours plus performantVous serez impliqu\u00e9s par le lead developer dans tous les choix d'architecture IT, afin d'assurer performance, maintenabilit\u00e9 et modularit\u00e9 au SIModalit\u00e9sCDI \u00e0 temps pleinDisponibilit\u00e9 : d\u00e8s que possibleLieu : Paris ou Bordeaux (nous avons deux bureaux)",
        "date": "2017-02-10T17:04:56+0100"
      },
      {
        "title": "Admin Syst\u00e8me \/ R\u00e9seaux infrastructure (H\/F) en CDI \u00e0 Lyon",
        "url": "https:\/\/remixjobs.com\/emploi\/Admin-Systeme-Reseaux-infrastructure-H-F-\/39540",
        "description": "Soci\u00e9t\u00e9\u00a0: Synolia \u00a0 \u00a0 Lieu\u00a0: Lyon \u00a0 \u00a0 Type\u00a0: CDI \u00a0 \u00a0 R\u00e9mun\u00e9ration\u00a0: En fonction du profil \u00a0 \u00a0 Post\u00e9\u00a0le\u00a0: 10 f\u00e9vr. 2017 Toujours int\u00e9ress\u00e9(e)\u00a0? Alors voici les missions qui vous seront confi\u00e9es si vous d\u00e9cider de rejoindre la Synosph\u00e8re:En plus d\u2019administrer, s\u00e9curiser, monitorer et maintenir \u00e0 niveau l\u2019ensemble des infrastructures WEB, il vous incombera de tenir \u00e0 jour nos piles applicatives en production, tout en accompagnant les d\u00e9veloppeurs dans leur travail. Vous aurez \u00e9galement la possibilit\u00e9 de participer \u00e0 la d\u00e9finition des nouvelles architectures techniques.",
        "date": "2017-02-10T17:04:00+0100"
      },
      {
        "title": "Traffic Manager SEA (H\/F) en CDI \u00e0 Palaiseau 25000-34000",
        "url": "https:\/\/remixjobs.com\/emploi\/Traffic-Manager-SEA-H-F-\/39539",
        "description": "Soci\u00e9t\u00e9\u00a0: CliQ\u00e9o \u00a0 \u00a0 Lieu\u00a0: Palaiseau \u00a0 \u00a0 Type\u00a0: CDI \u00a0 \u00a0 R\u00e9mun\u00e9ration\u00a0: 25000-34000 \u00a0 \u00a0 Post\u00e9\u00a0le\u00a0: 10 f\u00e9vr. 2017 Au sein du service marketing, vous travaillez avec des experts en acquisition dans un cadre ouvert et convivial, vos missions :\u00a0D\u00e9finition des leviers d\u2019acquisitionsCr\u00e9ation, lancement et optimisation de campagnes AdwordsGestion des budgets clientsCoordination et coop\u00e9ration avec les services attenants (administration, production, commercial\u2026)Suivi et fid\u00e9lisation de votre portefeuille clientReporting",
        "date": "2017-02-10T16:21:35+0100"
      },
      {
        "title": "D\u00e9veloppeur fullstack CDI (H\/F) en CDI \u00e0 Paris 45000-54000",
        "url": "https:\/\/remixjobs.com\/emploi\/Developpeur-fullstack-CDI-H-F-\/39537",
        "description": "Soci\u00e9t\u00e9\u00a0: Pysae \u00a0 \u00a0 Lieu\u00a0: Paris \u00a0 \u00a0 Type\u00a0: CDI \u00a0 \u00a0 R\u00e9mun\u00e9ration\u00a0: 45000-54000 \u00a0 \u00a0 Post\u00e9\u00a0le\u00a0: 10 f\u00e9vr. 2017 En tant que d\u00e9veloppeur(se) fullstackvous participerez activement \u00e0 la conception de notre logiciel. Vous travaillerez en \u00e9troite collaboration avec notre CTO. Vous superviserez et int\u00e9grerez les d\u00e9veloppements de nos deux d\u00e9veloppeurs front-end.Pour le back-end vous serez amen\u00e9s \u00e0 utiliser les technologies python, Tornado et MongoDB. Pour le front-end nous utilisons les technologies web HTML, CSS, Javascript, Backbone, gulp et Cordova.",
        "date": "2017-02-10T15:29:33+0100"
      },
      {
        "title": "D\u00e9veloppeur front-end (H\/F) en CDD \u00e0 Nice 25000-34000",
        "url": "https:\/\/remixjobs.com\/emploi\/Developpeur-front-end-H-F-\/39538",
        "description": "Soci\u00e9t\u00e9\u00a0: Tiger & June \u00a0 \u00a0 Lieu\u00a0: Nice \u00a0 \u00a0 Type\u00a0: CDD \u00a0 \u00a0 R\u00e9mun\u00e9ration\u00a0: 25000-34000 \u00a0 \u00a0 Post\u00e9\u00a0le\u00a0: 10 f\u00e9vr. 2017 Suite \u00e0 un accroissement temporaire de l\u2019activit\u00e9, on cherche, pour \u00e9pauler notre d\u00e9v front, un(e) d\u00e9v front exp\u00e9riment\u00e9(e) en CDD de 3 mois (qui pourrait d\u00e9boucher sur un CDI si l\u2019accroissement se r\u00e9v\u00e8le durable). Ta mission :int\u00e9grer des pages statiques, responsive et accessiblescr\u00e9er des th\u00e8mes WordPress \u00e0 partir de l'int\u00e9gration statiqueveiller \u00e0 la compatibilit\u00e9 device\/navigateur (parfois IE9+)impl\u00e9menter des effets d'animations en css et JavaScriptdocumenter les projets en anglaisint\u00e9grer des templates e-mails responsiveoptimiser la performance des pages web et des newsletters",
        "date": "2017-02-10T15:28:46+0100"
      },
      {
        "title": "D\u00e9veloppeur PHP \/ JS confirm\u00e9 (H\/F) en CDI \u00e0 Lyon 35000-44000",
        "url": "https:\/\/remixjobs.com\/emploi\/Developpeur-PHP-JS-confirme-H-F-\/39206",
        "description": "Soci\u00e9t\u00e9\u00a0: eoko \u00a0 \u00a0 Lieu\u00a0: Lyon \u00a0 \u00a0 Type\u00a0: CDI \u00a0 \u00a0 R\u00e9mun\u00e9ration\u00a0: 35000-44000 \u00a0 \u00a0 Post\u00e9\u00a0le\u00a0: 18 janv. 2017 Pour accompagner sa croissance,\u00a0Eoko\u00a0propose plusieurs poste de\u00a0\u00a0d\u00e9veloppeur en CDI (ou CDD selon l'activit\u00e9)\u00a0sur Lyon.Un r\u00f4le cl\u00e9 TU AURAS\u00a0Toi petit jedi, agile comme tu es, tu seras le moteur technique de nos projets, porteur de la mise en place technique et op\u00e9rationnelle de la vision de l\u2019entreprise avec le maintien des produits d\u00e9j\u00e0 d\u00e9velopp\u00e9s ainsi que la cr\u00e9ation et le d\u00e9veloppement de nouvelles platformes.Objectif : tu conduiras les aspects techniques des projets de d\u00e9veloppement en collaboration avec le \"chef de projet\". Dans notre petite \u00e9quipe tu \u00e9volueras et seras amen\u00e9(e) \u00e0 encadrer les d\u00e9veloppeurs.D\u00e9fi : Petit Jedi, avec ta force, challenger techniquement notre CTO, tu devras.Un Pokemon** TU SERAS\u00a0La culture de l\u2019entrepreneuriat chez Eoko est le ma\u00eetre mot et nous poussons chacun \u00e0 d\u00e9velopper des initiatives personnelles. Si elles peuvent y int\u00e9grer Eoko, c\u2019est encore mieux.Plus qu\u2019un(e) d\u00e9veloppeur(se), nous cherchons le maillon manquant qui nous permettra de r\u00e9aliser nos projets et d\u2019aller plus loin dans le d\u00e9veloppement de notre offre.Une ambiance TU D\u00c9COUVRIRASTravailler chez Eoko, c\u2019est :Rejoindre une \u00e9quipe trop trop sympa de 4 personnes (moyenne d'\u00e2ge 30 ans) travaillant \u00e0 distance ou dans nos locaux, Etre autonome dans une \u00e9quipe collaborative, Apprendre \u00e0 tes coll\u00e8gues ce qu\u2019est \u201cd\u00e9bugger\u201d, Etre totalement immerg\u00e9(e) dans le monde des startups, de l\u2019entrepreneuriat et de l\u2019innovation, Prendre part \u00e0 une superbe aventure qui nous anime, Rire au moins 7 min par jour (c\u2019est le minimum pour une esp\u00e9rance de vie d\u00e9cupl\u00e9e). Une vision d'entreprise TU AIMERASEoko, it's not a Yet Another Stratup. C'est une vision de l'entreprise humaine et passionn\u00e9e, o\u00f9 chacun s'entraide, se respecte et comprend les soucis de l'autre. L'autre, c'est Eoko, c'est toi, c'est moi, c'est eux, c'est nous.Cette vision, tu partageras. Et comme tu es curieux(se), voici quelques exemples :\u00a0Rester parfois tard pour rassurer un client se produira. En \u00e9change arriver plus tard tu pourras. Des monkey patch exceptionnels il y aura, mais un code de qualit\u00e9 tu produiras. Un client qui selon toi ne comprend rien, \u00e0 l'\u00e9coute et p\u00e9dagogue tu seras. De nouvelles technologies tu voudras, du temps pour en prendre connaissance, tu auras. Lorsque l'\u00e9quipe grossira, des responsabilit\u00e9s tu auras. De la qualit\u00e9 tu produiras... des p\u00e9p\u00e8tes tu auras. Dans ton quotidien TU T'\u00c9PANOUIRASD'un environnement agr\u00e9able tu profiteras :En plein coeur de Lyon au pied du jardin de la Grande C\u00f4te tu te situeras. Au sein de la Factory 51 entour\u00e9(e) d'autres entreprises tu seras. D'une chouette salle de pause (dot\u00e9e d'une machine \u00e0 Expresso de barista en libre service :)\u00a0tu b\u00e9n\u00e9ficieras.\u00a0 Des Titres Restaurant tu auras. Une bonne mutuelle on te proposera.\u00a0 Postule !--** Pokemon : nous n'avons jamais imagin\u00e9 que notre nom puisse \u00eatre utilis\u00e9 quelque part... maintenant c'est un Pokemon #fail mais on en rigole #happy",
        "date": "2017-02-10T12:21:43+0100"
      },
      {
        "title": "UX & UI Designer - Produit SaaS (H\/F) en CDI \u00e0 Paris 35000-44000",
        "url": "https:\/\/remixjobs.com\/emploi\/UX-UI-Designer-Produit-SaaS-H-F-\/39535",
        "description": "Soci\u00e9t\u00e9\u00a0: WizVille \u00a0 \u00a0 Lieu\u00a0: Paris \u00a0 \u00a0 Type\u00a0: CDI \u00a0 \u00a0 R\u00e9mun\u00e9ration\u00a0: 35000-44000 \u00a0 \u00a0 Post\u00e9\u00a0le\u00a0: 10 f\u00e9vr. 2017 Nous recrutons un(e) UX et UI Designer exp\u00e9riment\u00e9(e) en design d\u2019exp\u00e9rience utilisateur d\u2019interfaces web, ayant de pr\u00e9f\u00e9rence d\u00e9j\u00e0 travaill\u00e9 sur des applications web \u00e0 destination d\u2019un public de professionnels ou d\u2019entreprises (applications SaaS). Vous rejoindrez une \u00e9quipe Produit compos\u00e9e de 4 collaborateurs : 3 d\u00e9veloppeurs et 1 Product Manager.En collaboration avec le Product Manager, vous imaginerez et designerez (sous sketch, photoshop ou autre) des interfaces web simples, efficaces et intuitives dans un contexte web responsive.Adepte de l\u2019approche Design Thinking, vous garderez toujours \u00e0 l\u2019esprit le contexte dans lequel l\u2019application WizVille est utilis\u00e9e par ses diff\u00e9rents utilisateurs finaux, et tous vos efforts de design seront tourn\u00e9s vers la cr\u00e9ation d\u2019une exp\u00e9rience s\u2019int\u00e9grant parfaitement dans leur quotidien.Vous participerez \u00e0 l\u2019\u00e9laboration de la roadmap produit et \u00e0 l\u2019am\u00e9lioration continue de la strat\u00e9gie produit en tant que r\u00e9f\u00e9rent en mati\u00e8re d\u2019exp\u00e9rience utilisateur.R\u00e9sum\u00e9 de vos missions :Recueillir et analyser les besoins aupr\u00e8s des \u00e9quipes et des utilisateurs, en collaboration avec le Product Manager ;\u00catre force de proposition sur les \u00e9volutions n\u00e9cessaires pour am\u00e9liorer le produit et les services de mani\u00e8re continue ;Concevoir et cr\u00e9er des parcours utilisateurs optimis\u00e9s r\u00e9pondant aux diff\u00e9rents profils et contextes d\u2019usage dans une approche multi-devices (mobile, tablette, desktop...) ;Imaginer, d\u00e9cliner et faire \u00e9voluer l'identit\u00e9 graphique de WizVille (plateforme, questionnaires, site vitrine) ;Am\u00e9liorer les parcours utilisateurs existants en continu ;Participer \u00e0 la conception de la strat\u00e9gie produit et \u00e0 l\u2019\u00e9volution de la roadmap produit ;Travailler en \u00e9troite collaboration avec le product manager pour imaginer les parcours utilisateurs con\u00e7us, et avec les d\u00e9veloppeurs pour s\u2019assurer de la faisabilit\u00e9 des concepts imagin\u00e9s ainsi que leur bonne mise en oeuvre.POUR POSTULER RENDEZ-VOUS \u00c0 CETTE ADRESSE :https:\/\/wizville.workable.com\/jobs\/426827\/candidates\/new",
        "date": "2017-02-10T12:01:43+0100"
      },
      {
        "title": "D\u00e9veloppeur iOS (H\/F) en CDI \u00e0 Paris-15E-Arrondissement 35000-44000",
        "url": "https:\/\/remixjobs.com\/emploi\/Developpeur-iOS-H-F-\/39531",
        "description": "Soci\u00e9t\u00e9\u00a0: moduloTech \u00a0 \u00a0 Lieu\u00a0: Paris-15E-Arrondissement \u00a0 \u00a0 Type\u00a0: CDI \u00a0 \u00a0 R\u00e9mun\u00e9ration\u00a0: 35000-44000 \u00a0 \u00a0 Post\u00e9\u00a0le\u00a0: 10 f\u00e9vr. 2017 Tu viendras renforcer une \u00e9quipe de d\u00e9veloppeurs, designers et commerciaux en participant au d\u00e9veloppement d\u2019applications iPhone ainsi que de Frameworks strat\u00e9giques pour l\u2019entreprise et ses utilisateurs.Nos applications disposent de la plus forte visibilit\u00e9 dans le monde de la domotique.",
        "date": "2017-02-10T11:16:21+0100"
      },
      {
        "title": "D\u00e9veloppeur React.js\/React Native (H\/F) en CDI \u00e0 Avignon 35000-44000",
        "url": "https:\/\/remixjobs.com\/emploi\/Developpeur-React-js-React-Native-H-F-\/39534",
        "description": "Soci\u00e9t\u00e9\u00a0: Cowork.io \u00a0 \u00a0 Lieu\u00a0: Avignon \u00a0 \u00a0 Type\u00a0: CDI \u00a0 \u00a0 R\u00e9mun\u00e9ration\u00a0: 35000-44000 \u00a0 \u00a0 Post\u00e9\u00a0le\u00a0: 10 f\u00e9vr. 2017 En tant que d\u00e9veloppeur front-end, tu seras int\u00e9gr\u00e9 au sein d'une \u00e9quipe pluridisciplinaire qui a pour objectif de d\u00e9velopper la meilleure exp\u00e9rience utilisateur possible. Tu seras impliqu\u00e9 dans le succ\u00e8s de ce projet en \u00e9tant amen\u00e9 \u00e0 :Travailler en synergie avec l'\u00e9quipeD\u00e9velopper le logiciel et ses nouveaux modulesAssurer la maintenance des applications existantesTravailler en mode agile (Scrum)",
        "date": "2017-02-10T11:16:13+0100"
      }
    ]
  },
  {
    "id": 1492,
    "items": [
      {
        "title": "RabbitMQ ne plus perdre de message avec l'utilisation d'Alternate Exchange et fanout",
        "url": "http:\/\/www.mon-code.net\/article\/86\/rabbitmq-ne-plus-perdre-de-message-avec-lutilisation-dalternate-exchange-et-fanout",
        "description": "Publier un message dans RabbitMQ est tr\u00e8s facile, malheureusement RabbitMQ ne fournis en retour aucune information sur la r\u00e9ussite ou non de la publication dans une queue. Une simple faute de frappe dans la routing key et le message sera perdu \u00e0 jamais sans pouvoir en \u00eatre inform\u00e9. L'option Alternate Exchange permet de r\u00e9cup\u00e9rer les messages dans une queue sp\u00e9cifique.",
        "date": "2016-10-25T00:00:00+0200"
      },
      {
        "title": "Controler automatiquement la s\u00e9curit\u00e9 de ses d\u00e9pendances avec SensioLabs security checker, Jenkins et Phing",
        "url": "http:\/\/www.mon-code.net\/article\/77\/controler-automatiquement-la-securite-de-ses-dependances-avec-sensiolabs-security-checker-jenkins-et-phing",
        "description": "Aujourd'hui, nous incluons toujours plus de librairies externes dans nos projets. M\u00eame si l'on y gagne beaucoup de temps, il n'est pas exclut que nous introduisions des failles de s\u00e9curit\u00e9. Ce contr\u00f4le n'est malheureusement pas syst\u00e9matique mais surtout rarement automatis\u00e9. Je montre dans cet article comment automatiser ce contr\u00f4le en utilisant l'outil Security Checker de SensioLabs \u00e0 travers une t\u00e2che Phing. C'est aussi l'occasion de parler un peu plus des t\u00e2ches sous Phing qui permettent de faire beaucoup de chose.",
        "date": "2016-10-04T00:00:00+0200"
      },
      {
        "title": "Utiliser Dead Letter dans RabbitMQ pour temporiser les messages en cas d'erreur",
        "url": "http:\/\/www.mon-code.net\/article\/85\/utiliser-dead-letter-dans-rabbitmq-pour-temporiser-les-messages-en-cas-derreur",
        "description": "RabbitMQ est rapide, parfois un peu trop par rapport au reste de l'infrastructure. Un retard de r\u00e9plication en base de donn\u00e9e peut planter la consommation d'un message. Je montre mon cheminement pour g\u00e9rer ce probl\u00e8me et l'utilisation des options dead letter exchange et dead letter routing key pour temporiser le traitement d'un message.",
        "date": "2016-09-20T00:00:00+0200"
      },
      {
        "title": "Prot\u00e9ger son authentification symfony3 contre les attaques par force brute",
        "url": "http:\/\/www.mon-code.net\/article\/89\/proteger-son-authentification-symfony3-contre-les-attaques-par-force-brute",
        "description": "Tout formulaire d'authentification est susceptible d'\u00eatre attaqu\u00e9 par un hacker (enfin plus un robot) via une brute force. Cette attaque consiste \u00e0 tester des couples login\/password jusqu'\u00e0 en trouver un qui permet de s'authentifier. Dans cette article je vais vous montrer comment se prot\u00e9ger facilement de ces attaques dans une application Symfony3 ou 2 via l'utilisation des Events de Symfony. C'est aussi l'occasion d'utiliser le composant cache introduit dans Symfony 3.1.",
        "date": "2016-08-24T00:00:00+0200"
      },
      {
        "title": "Tags et CompilerPass de Symfony2 expliqu\u00e9s par l'exemple",
        "url": "http:\/\/www.mon-code.net\/article\/79\/tags-et-compilerpass-de-symfony2-expliques-par-lexemple",
        "description": "Le container de d\u00e9pendance est le composant central de Symfony2, tout le monde l'utilise. Moins sont les d\u00e9veloppeurs qui utilisent les tags dans la d\u00e9finition d'un service et malheureusement peu savent comment \u00e7a marche. C'est l'object de cet article, montrer par l'exemple l'utilit\u00e9 des tags et leur utilisation via le CompilerPass. Cela permet de r\u00e9duire les d\u00e9pendances entre les classe facilite la maintenabilit\u00e9 du site.",
        "date": "2016-03-29T00:00:00+0200"
      }
    ]
  },
  {
    "id": 136,
    "items": [
      {
        "title": "Free Mobile propose une nouvelle baisse de tarif exceptionnelle sur un smartphone",
        "url": "http:\/\/www.universfreebox.com\/article38073.html",
        "description": "\u00a0 Comme il le fait plus ou moins r\u00e9guli\u00e8rement, Free Mobile propose des baisses de tarifs exceptionnelles sur certains des smartphones de sa boutique en ligne. La r\u00e9duction de tarif s'applique dans ce cas imm\u00e9diatement, contrairement aux offres de remboursement. \u00a0 Cette fois-ci, c'est le Wiko Ufeel qui e (...)",
        "date": "2017-02-13T13:46:13+0100"
      },
      {
        "title": "Un premier d\u00e9partement d\u00e9ploie la \u00ab 4G fixe \u00bb sur tout le territoire, en attendant le FTTH",
        "url": "http:\/\/www.universfreebox.com\/article38072.html",
        "description": "\u00a0 En 2015, afin de couvrir le territoire le plus vite possible en Tr\u00e8s Haut D\u00e9bit (30 Mbps), le d\u00e9partement de la Haute-Garonne avait souhait\u00e9 r\u00e9aliser une mont\u00e9e en d\u00e9bit du R\u00e9seau d'Initiative Publique radio actuel, exploit\u00e9 par Altitude Infrastructure et Alsatis, et \u00e0 \u00e9tendre celui-ci \u00e0 de nouvelles zon (...)",
        "date": "2017-02-13T12:38:14+0100"
      },
      {
        "title": "Free : record hebdomadaire pour les nouveaux NRO, et toujours actif sur le d\u00e9groupage",
        "url": "http:\/\/www.universfreebox.com\/article38071.html",
        "description": "Univers Freebox vous propose de faire le point, chaque lundi, sur les NRA d\u00e9group\u00e9s ainsi que les NRO activ\u00e9s par Free pendant la semaine pass\u00e9e (du lundi 6 au dimanche 12 f\u00e9vrier). C'est une encore une bonne semaine concernant le d\u00e9groupage chez Free qui continue sur sa lanc\u00e9e. Apr\u00e8s 26 nouveaux NRA la sem (...)",
        "date": "2017-02-13T12:00:27+0100"
      },
      {
        "title": "Transparence de la publicit\u00e9 en ligne : le d\u00e9cret a \u00e9t\u00e9 enfin publi\u00e9",
        "url": "http:\/\/www.universfreebox.com\/article38070.html",
        "description": "\u00a0 p.p1 {margin: 0.0px 0.0px 0.0px 0.0px; font: 12.0px 'Helvetica Neue'; color: #454545} p.p2 {margin: 0.0px 0.0px 0.0px 0.0px; font: 12.0px 'Helvetica Neue'; color: #454545; min-height: 14.0px} p.p3 {margin: 0.0px 0.0px 0.0px 0.0px; font: 12.0px 'Helvetica Neue'; color: #454545; min-height: 15.0px} (...)",
        "date": "2017-02-13T11:35:35+0100"
      },
      {
        "title": "Orange et Canal + : vers un rapprochement concret pour contrer SFR ?",
        "url": "http:\/\/www.universfreebox.com\/article38064.html",
        "description": "\u00a0 \u00a0 Un probable coup de pouce dans les droits sportifs-presse serait dans les tuyaux. Ne restait visiblement plus qu'\u00e0 d\u00e9finir les modalit\u00e9s du resserrement des liens destin\u00e9 \u00e0 r\u00e9pondre aux ardeurs de SFR sur le march\u00e9 des contenus. Il semblerait d'apr\u00e8s Les Echos que depuis les dires de St\u00e9phane Ric (...)",
        "date": "2017-02-13T10:25:52+0100"
      },
      {
        "title": "Apr\u00e8s AB Group, Mediawan (Xavier Niel) compterait acqu\u00e9rir la soci\u00e9t\u00e9 italienne Cattleya",
        "url": "http:\/\/www.universfreebox.com\/article38063.html",
        "description": "Mediawan vise l'Europe et les contenus premiums comme pr\u00e9vu. Le fonds cr\u00e9\u00e9 par Xavier Niel, Matthieu Pigasse et Pierre-Antoine Capton va selon La lettre de l'Expansion enclencher la deuxi\u00e8me phase de son processus d'investissement et d'exploitation de droits audiovisuels en Europe en tentant de racheter la (...)",
        "date": "2017-02-13T09:31:47+0100"
      },
      {
        "title": "Installez un store alternatif sur la Freebox Mini 4K pour b\u00e9n\u00e9ficier de nouvelles applications",
        "url": "http:\/\/www.universfreebox.com\/article38055.html",
        "description": "Free propose un nombre d\u00e9j\u00e0 cons\u00e9quent d'applications compatibles via le Google Play Store sur la Freebox Mini 4K. Cependant, il arrive que des applications fonctionnent partiellement ou pleinement avec la box de Free tout en \u00e9tant indisponibles au t\u00e9l\u00e9chargement sur le Play Store de la Mini 4K. Afin d'acc\u00e9d (...)",
        "date": "2017-02-10T18:02:15+0100"
      },
      {
        "title": "Free, SFR, Orange et Bouygues : Les internautes se l\u00e2chent sur Twitter # 4",
        "url": "http:\/\/www.universfreebox.com\/article38060.html",
        "description": "\u00a0 \u00a0 Aficionados de Twitter, les op\u00e9rateurs fran\u00e7ais postent plus vite que leur ombre sur le r\u00e9seau social. Et les internautes leur rendent bien\u00a0! Entre humour, d\u00e9sespoir et parfois satisfaction, voici un zeste du meilleur et du pire des tweets qui ont d\u00e9ferl\u00e9 sur l'oiseau bleu cette semaine.\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 (...)",
        "date": "2017-02-10T17:29:28+0100"
      },
      {
        "title": "Vous avez loup\u00e9 une info sur Free ou autre op\u00e9rateur cette semaine ? D\u00e9couvrez celles qui ont le plus int\u00e9ress\u00e9 le web",
        "url": "http:\/\/www.universfreebox.com\/article38062.html",
        "description": "Netino (Webhelp) et Synthesio viennent de publier son \u00e9tude hebdomadaire sur la perception sociale des principaux op\u00e9rateurs t\u00e9l\u00e9coms sur le march\u00e9 fran\u00e7ais pour la semaine du 31\/01 au 05\/02\/2017. Cette \u00e9tude se base sur la collecte automatique des donn\u00e9es sur un corpus de plus de 600 000 000 sites, blogs, (...)",
        "date": "2017-02-10T17:08:55+0100"
      },
      {
        "title": "myCanal sur Android TV : une nouvelle mise \u00e0 jour pour accueillir les abonn\u00e9s Freebox R\u00e9volution",
        "url": "http:\/\/www.universfreebox.com\/article38061.html",
        "description": "MyCanal est l'application officielle qui permet aux abonn\u00e9s Canalsat\/Canal+ de b\u00e9n\u00e9ficier de leur offre sur tous les \u00e9crans, et aux non abonn\u00e9s d'acc\u00e9der aux programmes en clair. C'est surtout l' application indispensable pour\u00a0les Freenautes abonn\u00e9s \u00e0 l'offre \"TV by Canal\" via la Freebox, qui ont acc\u00e8s \u00e0 to (...)",
        "date": "2017-02-10T16:44:43+0100"
      },
      {
        "title": "Free mobile : Un nouveau coloris pour le Honor 6X",
        "url": "http:\/\/www.universfreebox.com\/article38059.html",
        "description": "\u00a0 D\u00e8s aujourd'hui, le Honor 6X 32Go est disponible en couleur Or dans la boutique en ligne de Free Mobile. A noter que le Honor 6X est dot\u00e9 d'une double cam\u00e9ra et d'un \u00e9cran Full HD de 5.5 pouces (1920*1080p) et d'un design ergonomique avec un dos incurv\u00e9. Il offre 2,2 jours d'utilisation et 1,5 jours d'u (...)",
        "date": "2017-02-10T15:34:30+0100"
      },
      {
        "title": "Id\u00e9e TV : un focus sur Xavier Niel, \u00ab le hacker milliardaire \u00bb dans Capital sur M6",
        "url": "http:\/\/www.universfreebox.com\/article38058.html",
        "description": "\u00a0 \u00a0 \u00ab\u00a0Inventeurs, entrepreneurs : une bonne id\u00e9e&hellip; la fortune \u00e0 la cl\u00e9 ?\u00a0\u00bb\u00a0 Tel sera le sujet qui sera abord\u00e9 dimanche soir d\u00e8s 21h dans Capital sur M6. Au programme de l'\u00e9mission, un reportage sur \u00a0le duo d'inventeurs fran\u00e7ais du smiley, sur l'homme qui se cache derri\u00e8re le \u00ab\u00a0Graalphone\u00a0\u00bb pr\u00e9 (...)",
        "date": "2017-02-10T15:03:10+0100"
      },
      {
        "title": "Une fausse \u00ab offre exclusive de Free \u00bb envoy\u00e9e par mail, avec un tarif vraiment exceptionnel",
        "url": "http:\/\/www.universfreebox.com\/article38057.html",
        "description": "\u00a0 Une nouvelle forme de phishing envoy\u00e9e par mail est actuellement en cours. Avec pour sujet \u00ab Un petit rabais pour votre famille \u00bb ce mail affirme que vous \u00ab vous avez \u00e9t\u00e9 s\u00e9lectionn\u00e9 pour recevoir cette offre exclusive de Free \u00bb. Et quelle offre ! En effet, il s'agit visiblement du forfait Free Mobile il (...)",
        "date": "2017-02-10T12:50:59+0100"
      },
      {
        "title": "Google va purger le Play Store, gare aux apps sans politique de confidentialit\u00e9",
        "url": "http:\/\/www.universfreebox.com\/article38056.html",
        "description": "\u00a0 \u00a0 Le g\u00e9ant am\u00e9ricain va faire son m\u00e9nage de printemps. \u00a0 Google a en effet \u00a0inform\u00e9 les d\u00e9veloppeurs aux quatre coins du monde qu'il pr\u00e9voyait de faire le tri dans le Play Store. Selon The Next Web, verront \u00ab\u00a0leur visibilit\u00e9 limit\u00e9e\u00a0\u00bb ou seront tout simplement supprim\u00e9es, les \u00a0applications qui ne disp (...)",
        "date": "2017-02-10T12:33:36+0100"
      },
      {
        "title": "Bouygues T\u00e9l\u00e9com lance une s\u00e9rie sp\u00e9ciale avec un forfait 50Go, mais la quantit\u00e9 de data baisse au bout d'un an",
        "url": "http:\/\/www.universfreebox.com\/article38054.html",
        "description": "Bouygues T\u00e9l\u00e9com vient lancer une s\u00e9rie sp\u00e9ciale int\u00e9ressante sur son site web. Il s'agit d'un forfait mobile incluant 50Go de data pour 9,99\u00e2\u201a\u00ac. Ce tarif est valable durant un an et passe \u00e0 24,99\u00e2\u201a\u00ac\/mois ensuite. Mais si le tarif augmente, la quantit\u00e9 de \u00a0data baisse et passe \u00e0 20Go. Une fa\u00e7on de faire peu (...)",
        "date": "2017-02-10T12:10:57+0100"
      }
    ]
  },
  {
    "id": 1582,
    "items": [
      {
        "title": "Valve va euthanasier Steam Greenlight. Qu\u2019est-ce que \u00e7a signifie concr\u00e8tement pour l\u2019avenir du jeu vid\u00e9o sur PC ?",
        "url": "http:\/\/feedproxy.google.com\/~r\/LeJournalDuGeek\/~3\/Ok6RAcbNKGM\/",
        "description": "En service depuis le 20 ao\u00fbt 2012, Steam Greenlight permettait aux utilisateurs de \u00ab\u00a0pousser\u00a0\u00bb un jeu sur le catalogue Steam [\u2026]",
        "category": "Jeux-Video",
        "date": "2017-02-13T14:20:32+0100"
      },
      {
        "title": "La NASA au d\u00e9fi de cr\u00e9er un rover capable d\u2019explorer Europe",
        "url": "http:\/\/feedproxy.google.com\/~r\/LeJournalDuGeek\/~3\/DDo11CkEI9U\/",
        "description": "Europe est un satellite de Jupiter qui attise la curiosit\u00e9 des scientifiques depuis bien des ann\u00e9es. En effet, c\u2019est sur [\u2026]",
        "category": "Espace",
        "date": "2017-02-13T13:51:02+0100"
      },
      {
        "title": "Mais au fait, il y a quoi dans les Nike HyperAdapt 1.0 autola\u00e7antes ?",
        "url": "http:\/\/feedproxy.google.com\/~r\/LeJournalDuGeek\/~3\/P6bBhl3KEl8\/",
        "description": "Le premier qui r\u00e9pond des pieds est un gros troll. Cr\u00e9dit : MindTribe Depuis 1989 et Retour vers le Futur [\u2026]",
        "category": "Gadgets",
        "date": "2017-02-13T13:30:01+0100"
      },
      {
        "title": "Caption, l\u2019application Mac qui permet de trouver facilement des sous-titres",
        "url": "http:\/\/feedproxy.google.com\/~r\/LeJournalDuGeek\/~3\/2hWikojWWI0\/",
        "description": "C\u2019est une application qu\u2019a rep\u00e9r\u00e9 le site Mac Generation et qui pourrait faciliter la vie de bien des utilisateurs. Caption [\u2026]",
        "category": "Apple",
        "date": "2017-02-13T13:01:31+0100"
      },
      {
        "title": "Bons Plans : le Lenovo Moto Z \u00e0 549\u20ac, le XiaoMi Mi5 \u00e0 238\u20ac",
        "url": "http:\/\/feedproxy.google.com\/~r\/LeJournalDuGeek\/~3\/yufn370TqII\/",
        "description": "Amazon propose aujourd\u2019hui le smartphone Lenovo Moto Z 32 Go \u00e0 549 euros. De son c\u00f4t\u00e9, Gearbest a le smartphone [\u2026]",
        "category": "Offres, Bons plans",
        "date": "2017-02-13T12:54:24+0100"
      },
      {
        "title": "Avec Ooniprobe, vous allez pouvoir v\u00e9rifier si votre op\u00e9rateur mobile est un gros censeur",
        "url": "http:\/\/feedproxy.google.com\/~r\/LeJournalDuGeek\/~3\/fwruJ89laps\/",
        "description": "Que ce soit en tentant de d\u00e9tecter une pollution de cache DNS ou en analysant l\u2019\u00e9tat de votre connexion sans [\u2026]",
        "category": "Logiciels, Apps",
        "date": "2017-02-13T12:42:50+0100"
      },
      {
        "title": "[He will not divide us] Le stream de Shia Laboeuf stopp\u00e9 par le Mus\u00e9e pour raison de s\u00e9curit\u00e9",
        "url": "http:\/\/feedproxy.google.com\/~r\/LeJournalDuGeek\/~3\/qH8xrC_yrG0\/",
        "description": "Le stream devait durer les quatre ans de la mandature de Donald Trump et pr\u00f4ner l\u2019unit\u00e9 face \u00e0 l\u2019obscurantisme promis [\u2026]",
        "category": "Sur le web",
        "date": "2017-02-13T12:19:16+0100"
      },
      {
        "title": "Un extraterrestre film\u00e9 au Mexique ?",
        "url": "http:\/\/feedproxy.google.com\/~r\/LeJournalDuGeek\/~3\/7GoIw8l_S-E\/",
        "description": "Si on \u00e9coutait s\u00e9rieusement les m\u00e9andres de l\u2019Internet, on pourrait prouver chaque jour que nos amis extraterrestres vivent bien sur [\u2026]",
        "category": "Buzz",
        "date": "2017-02-13T11:58:20+0100"
      },
      {
        "title": "DJI r\u00e9compense les plus belles photos de drone",
        "url": "http:\/\/feedproxy.google.com\/~r\/LeJournalDuGeek\/~3\/IhF42L1aNLU\/",
        "description": "Utiliser son drone pour prendre des photos est un passe-temps appr\u00e9ciable. Certains se montrent plut\u00f4t dou\u00e9 dans ce domaine. D\u2019ailleurs, [\u2026]",
        "category": "drone",
        "date": "2017-02-13T11:42:21+0100"
      },
      {
        "title": "Pas de Galaxy S8 edge cette ann\u00e9e, mais un Galaxy S8+",
        "url": "http:\/\/feedproxy.google.com\/~r\/LeJournalDuGeek\/~3\/SzBR3Rbcxm8\/",
        "description": "Le leaker @evleaks a publi\u00e9 sur son compte Twitter une premi\u00e8re image du logo du prochain Galaxy S de Samsung. [\u2026]",
        "category": "samsung",
        "date": "2017-02-13T11:20:17+0100"
      },
      {
        "title": "[Vid\u00e9o] Les meilleurs effets sp\u00e9ciaux d\u2019Hollywood de 1927 \u00e0 nos jours",
        "url": "http:\/\/feedproxy.google.com\/~r\/LeJournalDuGeek\/~3\/erg49G2yGYs\/",
        "description": "La c\u00e9r\u00e9monie des Oscars arrivent bient\u00f4t. Et comme chaque ann\u00e9e, le prix des meilleurs effets sp\u00e9ciaux sera attribu\u00e9 \u00e0 un [\u2026]",
        "category": "Cinema",
        "date": "2017-02-13T11:03:31+0100"
      },
      {
        "title": "[Test] Diluvion \u2013 Salut ! On se fait l\u2019abysse ? [PC]",
        "url": "http:\/\/feedproxy.google.com\/~r\/LeJournalDuGeek\/~3\/d1fuECp6qKM\/",
        "description": "Vu une premi\u00e8re fois \u00e0 la gamescom sur le stand de Gambitious \u2013 mais si, rappelez-vous, ceux qui avaient d\u00e9j\u00e0 [\u2026]",
        "category": "Jeux-Video",
        "date": "2017-02-13T10:47:04+0100"
      },
      {
        "title": "Enfin une bande-annonce pour le Carpool Karaoke d\u2019Apple Music",
        "url": "http:\/\/feedproxy.google.com\/~r\/LeJournalDuGeek\/~3\/PZ9GsWN3j90\/",
        "description": "La firme \u00e0 la pomme s\u2019est attach\u00e9e les services de l\u2019\u00e9mission pr\u00e9sent\u00e9e par James Corden pour une s\u00e9rie d\u2019\u00e9pisodes exclusivement [\u2026]",
        "category": "Logiciels, Apps",
        "date": "2017-02-13T10:30:15+0100"
      },
      {
        "title": "[The Batman] Le r\u00e9alisateur de La Plan\u00e8te des Singes pressenti pour remplacer Ben Affleck",
        "url": "http:\/\/feedproxy.google.com\/~r\/LeJournalDuGeek\/~3\/MW-m9CHfl0c\/",
        "description": "Il y a deux semaines, Ben Affleck annon\u00e7ait renoncer \u00e0 la r\u00e9alisation du film The Batman, tout en restant toujours [\u2026]",
        "category": "Cinema",
        "date": "2017-02-13T10:12:47+0100"
      },
      {
        "title": "Aidez un pangolin \u00e0 trouver le cadeau parfait pour sa bien-aim\u00e9e dans l\u2019adorable Doodle Google de la Saint-Valentin",
        "url": "http:\/\/feedproxy.google.com\/~r\/LeJournalDuGeek\/~3\/29QkBbtnWKo\/",
        "description": "Que vous soyez c\u00e9libataire ou en couple, il ne vous aura pas \u00e9chapp\u00e9 que demain c\u2019est la Saint-Valentin. Pour ne [\u2026]",
        "category": "Google",
        "date": "2017-02-13T09:55:31+0100"
      },
      {
        "title": "L\u2019esth\u00e9tique l\u00e9ch\u00e9e de Ghost in the Shell se d\u00e9voile un peu plus dans cette nouvelle bande-annonce",
        "url": "http:\/\/feedproxy.google.com\/~r\/LeJournalDuGeek\/~3\/b0eSAp6LVZo\/",
        "description": "\u00c0 un mois et demi de sa sortie dans les salles obscures, le long-m\u00e9trage de Rupert Sanders (Blanche-Neige et le [\u2026]",
        "category": "Cinema",
        "date": "2017-02-13T09:39:02+0100"
      },
      {
        "title": "\u00c0 la t\u00e9l\u00e9vision chinoise, ce jeune chanteur a sublimement interpr\u00e9t\u00e9 du Daniel Balavoine",
        "url": "http:\/\/feedproxy.google.com\/~r\/LeJournalDuGeek\/~3\/ZydJKttIvBE\/",
        "description": "Daniel Balavoine a travers\u00e9 bien des fronti\u00e8res. Le chanteur fran\u00e7ais, qui nous a quitt\u00e9 il y a 31 ans d\u00e9j\u00e0, [\u2026]",
        "category": "Buzz",
        "date": "2017-02-13T09:09:33+0100"
      },
      {
        "title": "Les bandes-annonces qu\u2019il ne fallait pas manquer cette semaine",
        "url": "http:\/\/feedproxy.google.com\/~r\/LeJournalDuGeek\/~3\/3Rx5FpCEAf8\/",
        "description": "C\u2019est l\u2019heure de la traditionnelle s\u00e9ance de rattrapage des trailers pour les retardataires. Comme chaque week-end, nous revenons sur les [\u2026]",
        "category": "Cinema",
        "date": "2017-02-12T12:45:07+0100"
      },
      {
        "title": "[Infographie] Quel est le r\u00e9seau social pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 des \u00e9tudiants ?",
        "url": "http:\/\/feedproxy.google.com\/~r\/LeJournalDuGeek\/~3\/l4b7xfZ0gqw\/",
        "description": "Le site Diplomeo.com a d\u00e9voil\u00e9 les r\u00e9sultats de sa r\u00e9cente enqu\u00eate \u00ab Les \u00e9tudiants et leurs pratiques digitales \u00bb. Cette [\u2026]",
        "category": "Sur le web",
        "date": "2017-02-12T12:14:47+0100"
      },
      {
        "title": "Quand \u00e7a veut pas\u2026 South Park : L\u2019Annale du destin est encore repouss\u00e9",
        "url": "http:\/\/feedproxy.google.com\/~r\/LeJournalDuGeek\/~3\/_XJ6aetNRW4\/",
        "description": "Dans son rapport financier quant au neuvi\u00e8me mois de son ann\u00e9e fiscale 2016-2017, Ubisoft en profite pour annoncer discr\u00e8tement le [\u2026]",
        "category": "Jeux-Video",
        "date": "2017-02-12T11:03:49+0100"
      },
      {
        "title": "Pour un milliard de dollars, Ford s\u2019offre l\u2019intelligence artificielle de son v\u00e9hicule autonome",
        "url": "http:\/\/feedproxy.google.com\/~r\/LeJournalDuGeek\/~3\/1X0NC6bP7Oo\/",
        "description": "Les g\u00e9ants de l\u2019industrie automobile parient sur les v\u00e9hicules autonomes. Difficile pour eux de passer \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de ce qui [\u2026]",
        "category": "Auto",
        "date": "2017-02-12T10:30:36+0100"
      },
      {
        "title": "Hausse des vols de v\u00e9hicules par abus de confiance : l\u2019\u00e9conomie collaborative mise en cause",
        "url": "http:\/\/feedproxy.google.com\/~r\/LeJournalDuGeek\/~3\/xUYZhAkgtBQ\/",
        "description": "Les voleurs aussi tirent profit de l\u2019\u00e9conomie collaborative. L\u2019observatoire du groupe Traqueur rapporte une hausse importante des vols de voiture [\u2026]",
        "category": "Auto",
        "date": "2017-02-12T10:00:33+0100"
      },
      {
        "title": "Magic Leap : la r\u00e9alit\u00e9 augment\u00e9e dans un sac \u00e0 dos",
        "url": "http:\/\/feedproxy.google.com\/~r\/LeJournalDuGeek\/~3\/4jepaRRV5aA\/",
        "description": "La r\u00e9alit\u00e9 augment\u00e9e a fait une entr\u00e9e remarqu\u00e9e aupr\u00e8s du grand public gr\u00e2ce au succ\u00e8s de Pok\u00e9mon GO, mais le [\u2026]",
        "category": "R\u00e9alit\u00e9 Virtuelle",
        "date": "2017-02-12T09:00:19+0100"
      },
      {
        "title": "PIQ et Rossignol d\u00e9voilent un ski connect\u00e9",
        "url": "http:\/\/feedproxy.google.com\/~r\/LeJournalDuGeek\/~3\/1kI12QF6g_4\/",
        "description": "D\u00e9j\u00e0 partenaires depuis 2 ans, PIQ et Rossignol ont d\u00e9velopp\u00e9 ensemble le premier ski connect\u00e9 jamais cr\u00e9\u00e9, en int\u00e9grant un [\u2026]",
        "category": "Gadgets",
        "date": "2017-02-11T16:50:10+0100"
      },
      {
        "title": "Gagnez vos places pour un Escape Game \u00e9ph\u00e9m\u00e8re et g\u00e9ant \u00e0 Paris !",
        "url": "http:\/\/feedproxy.google.com\/~r\/LeJournalDuGeek\/~3\/E_SY233YrLg\/",
        "description": "Pour tous les adeptes des jeux d\u2019\u00e9nigmes, Collock, l\u2019Escape Game Nomade, met en place un escape game grandeur nature nomm\u00e9 [\u2026]",
        "category": "JDG Network",
        "date": "2017-02-11T16:35:53+0100"
      },
      {
        "title": "Bons Plans : Xiaomi Mi TV Bar, Raspberry Pi Model 3 B et OnePlus 3",
        "url": "http:\/\/feedproxy.google.com\/~r\/LeJournalDuGeek\/~3\/ktTQf5xqNjM\/",
        "description": "Plusieurs offres aujourd\u2019hui chez Gearbest avec la barre de son Xiaomi Mi TV Bar \u00e0 213.34 euros avec le code [\u2026]",
        "category": "Offres, Bons plans",
        "date": "2017-02-11T16:21:56+0100"
      },
      {
        "title": "Notre s\u00e9lection de 5 podcasts tech",
        "url": "http:\/\/feedproxy.google.com\/~r\/LeJournalDuGeek\/~3\/r4xW33jZQSg\/",
        "description": "Si vous \u00eates un passionn\u00e9 de technologie mais que vous n\u2019avez pas forc\u00e9ment le temps d\u2019\u00e9plucher tous les jours les [\u2026]",
        "category": "Dossiers \/ Comparatifs",
        "date": "2017-02-11T13:30:16+0100"
      },
      {
        "title": "[Gabe No\u00ebl] Valve travaille non pas sur 1 mais sur 3 \u00ab\u00a0vrais\u00a0\u00bb jeux en r\u00e9alit\u00e9 virtuelle",
        "url": "http:\/\/feedproxy.google.com\/~r\/LeJournalDuGeek\/~3\/KkAMxT4hUcA\/",
        "description": "Gabe Newell, le patron de la soci\u00e9t\u00e9 qui a lanc\u00e9 la boutique en ligne Steam et qui a accouch\u00e9 de [\u2026]",
        "category": "Jeux-Video",
        "date": "2017-02-11T11:00:37+0100"
      },
      {
        "title": "Avengers 3 se lance dans une premi\u00e8re vid\u00e9o !",
        "url": "http:\/\/feedproxy.google.com\/~r\/LeJournalDuGeek\/~3\/gynbYg8ChNo\/",
        "description": "Le tournage d\u2019Avengers 3, ou Infinity War, d\u00e9bute aujourd\u2019hui ! Un tournage monstre qui r\u00e9unira toutes les stars des films [\u2026]",
        "category": "Cinema",
        "date": "2017-02-11T10:11:57+0100"
      },
      {
        "title": "McDonald\u2019s teste un distributeur automatis\u00e9 de Big Mac",
        "url": "http:\/\/feedproxy.google.com\/~r\/LeJournalDuGeek\/~3\/X8i3E5AHP_o\/",
        "description": "Avec nos voitures autonomes, on se rendra bient\u00f4t dans des restaurants compl\u00e8tement automatis\u00e9s ! McDonald\u2019s fait en tout cas un [\u2026]",
        "category": "Insolite - WTF",
        "date": "2017-02-11T10:00:04+0100"
      },
      {
        "title": "Vous \u00eates au ch\u00f4mage ? \u00c7a tombe bien, Cadbury et Oreo cherchent des go\u00fbteurs de chocolat",
        "url": "http:\/\/feedproxy.google.com\/~r\/LeJournalDuGeek\/~3\/VRInxoa9GEo\/",
        "description": "Votre passion premi\u00e8re, c\u2019est le chocolat ? Votre r\u00eave, c\u2019est de vivre de \u00e7a ? Oreo et Cadbury peuvent r\u00e9pondre [\u2026]",
        "category": "Buzz",
        "date": "2017-02-11T09:43:27+0100"
      },
      {
        "title": "Xiaomi : le Redmi Note 4X sera-t-il \u00e0 la hauteur ?",
        "url": "http:\/\/feedproxy.google.com\/~r\/LeJournalDuGeek\/~3\/xGhTR_xEj48\/",
        "description": "\u00c0 quoi va ressembler le Redmi Note 4X que Xiaomi compte d\u00e9voiler le 14 f\u00e9vrier ? Le constructeur chinois va [\u2026]",
        "category": "T\u00e9l\u00e9phonie",
        "date": "2017-02-11T09:30:54+0100"
      },
      {
        "title": "La discographie de Prince de retour sur Spotify, Apple Music et d\u2019autres ce dimanche",
        "url": "http:\/\/feedproxy.google.com\/~r\/LeJournalDuGeek\/~3\/z31PQVb1uAM\/",
        "description": "Prince va sans doute retrouver le chemin des services de streaming d\u00e8s ce dimanche. L\u2019artiste, disparu le 21 avril dernier, [\u2026]",
        "category": "Sur le web",
        "date": "2017-02-11T09:00:24+0100"
      },
      {
        "title": "EMUI 5.0 disponible directement sur Honor 8",
        "url": "http:\/\/feedproxy.google.com\/~r\/LeJournalDuGeek\/~3\/_rzzuh_2CkU\/",
        "description": "Alors qu\u2019Android 7.0 (Android Nougat) est en cours de d\u00e9ploiement, Honor ne s\u2019arr\u00eate pas l\u00e0 et propose depuis aujourd\u2019hui (11 [\u2026]",
        "category": "Android",
        "date": "2017-02-11T08:51:56+0100"
      },
      {
        "title": "[Alors, on regarde ?] Legion, la s\u00e9rie qui bouscule les codes des super-h\u00e9ros",
        "url": "http:\/\/feedproxy.google.com\/~r\/LeJournalDuGeek\/~3\/WoX3EDaPliE\/",
        "description": "Premi\u00e8re s\u00e9rie X-Men produite par Marvel et la Fox, Legion s\u2019est lanc\u00e9e dans le grand bain cette semaine sur la [\u2026]",
        "category": "Series",
        "date": "2017-02-10T18:20:20+0100"
      },
      {
        "title": "Une Pop in\u00e9dite des Gardiens de la Galaxie dans la prochaine JDGBox !",
        "url": "http:\/\/feedproxy.google.com\/~r\/LeJournalDuGeek\/~3\/PN4K5c0idbA\/",
        "description": "Les Gardiens de la Galaxie seront dans la JDGBox d\u2019avril ! La prochaine JDGBox, c\u2019est pour avril. M\u00eame si nous [\u2026]",
        "category": "jdgbox",
        "date": "2017-02-10T18:05:14+0100"
      },
      {
        "title": "La Fox veut bien rebooter Firefly, mais \u00e0 une condition (qui ne sera jamais remplie)",
        "url": "http:\/\/feedproxy.google.com\/~r\/LeJournalDuGeek\/~3\/1BShnO82gy4\/",
        "description": "Firefly est devenue une s\u00e9rie culte en une saison et un film. Une s\u00e9rie qui a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9e sur la [\u2026]",
        "category": "Series",
        "date": "2017-02-10T17:57:57+0100"
      },
      {
        "title": "Des utilisateurs de Free Mobile se plaignent de coupures Internet inexplicables sur certains smartphones",
        "url": "http:\/\/feedproxy.google.com\/~r\/LeJournalDuGeek\/~3\/ACNF6vApXpU\/",
        "description": "C\u2019est un souci qui concerne les utilisateurs de Free Mobile et qui est rapport\u00e9 par le site Univers Freebox. Beaucoup [\u2026]",
        "category": "T\u00e9l\u00e9phonie",
        "date": "2017-02-10T17:27:19+0100"
      },
      {
        "title": "iPhone 7 : certains propri\u00e9taires de la version noir mat se plaignent de voir la peinture s\u2019\u00e9cailler",
        "url": "http:\/\/feedproxy.google.com\/~r\/LeJournalDuGeek\/~3\/KGMkevIuV9U\/",
        "description": "Sur les forums d\u2019Apple, un nombre grandissant d\u2019utilisateurs d\u2019un iPhone 7 noir mat se plaignent de voir la peinture s\u2019\u00e9cailler [\u2026]",
        "category": "Apple",
        "date": "2017-02-10T17:07:21+0100"
      },
      {
        "title": "Top 15 des films sur des geeks, pour les geeks",
        "url": "http:\/\/feedproxy.google.com\/~r\/LeJournalDuGeek\/~3\/-kxo_yYZdmM\/",
        "description": "Dans nos esprits, ils ont une place \u00e0 part. Vous voyez de quoi je parle. Ces longs-m\u00e9trages bourr\u00e9s de r\u00e9f\u00e9rences et qui font chavirer nos c\u0153urs de geeks. Qu\u2019ils \u00e9voquent les jeux vid\u00e9o, les nouvelles technologies ou simplement le monde informatique, ils tentent de s\u00e9duire un public large, certes, mais cherchent avant tout \u00e0 toucher notre fibre nostalgique.",
        "category": "Buzz",
        "date": "2017-02-10T16:25:39+0100"
      }
    ]
  },
  {
    "id": 812,
    "items": [
      {
        "title": "Gameband\u00a0: les jeux Atari sur une montre connect\u00e9e",
        "url": "http:\/\/www.lesnumeriques.com\/montre-connectee\/gameband-jeux-atari-sur-montre-connectee-n60395.html",
        "description": "Alors que le march\u00e9 des montres connect\u00e9es peine toujours \u00e0 d\u00e9coller, un projet d\u00e9voil\u00e9 sur Kickstarter tente une approche l\u00e9g\u00e8rement d\u00e9cal\u00e9e\u00a0: celle de la montre orient\u00e9e gaming. Toutes les d\u00e9clinaisons de l'engin seront en effet livr\u00e9es avec des titres pr\u00e9install\u00e9s sign\u00e9s Atari. Gameband, tel est le nom de cette nouvelle montre connect\u00e9e. La promesse...",
        "date": "2017-02-13T14:40:00+0100"
      },
      {
        "title": "Top 10 des actus\u00a0: labo Samsung Galaxy A3\u00a02017, offre Bouygues Telecom",
        "url": "http:\/\/www.lesnumeriques.com\/vie-du-net\/top-10-actus-labo-samsung-galaxy-a3-2017-offre-bouygues-telecom-n60385.html",
        "description": "Le test labo de l'\u00e9cran du Samsung Galaxy A3 (2017), un forfait Bouygues Telecom 50 Go \u00e0 9,99\u00a0\u20ac pendant un an, l'incendie d'une usine de batteries Samsung, mise \u00e0 jour des guides d'achat jeux vid\u00e9o, le vid\u00e9oprojecteur \u00e0 focale ultra-courte\u00a0BenQ W1600UST... Voici les 10\u00a0actualit\u00e9s les plus consult\u00e9es ces 7\u00a0derniers...",
        "date": "2017-02-13T14:00:00+0100"
      },
      {
        "title": "Test : SteelSeries Rival 700\u00a0: une souris haut de gamme sur\u00e9quip\u00e9e",
        "url": "http:\/\/www.lesnumeriques.com\/souris\/steelseries-rival-700-p30809\/test.html",
        "description": "Introduite d\u00e9but 2016, la Rival 700 \u00e9tait d\u00e9j\u00e0 pass\u00e9e entre nos mains au printemps dernier, avant qu'elle ne retourne chez le constructeur sans que nous ayons eu le temps de l'\u00e9valuer compl\u00e8tement. Son lancement a en effet \u00e9t\u00e9 d\u00e9cal\u00e9 de plusieurs mois, ce qui a permis \u00e0 SteelSeries de peaufiner sa nouvelle souris haut de gamme et d'am\u00e9liorer la prise en...",
        "date": "2017-02-13T13:00:00+0100"
      },
      {
        "title": "Amazon\u00a0: l'enregistrement des premi\u00e8res Kindle ne fonctionne plus",
        "url": "http:\/\/www.lesnumeriques.com\/liseuse\/amazon-enregistrement-premieres-kindle-ne-fonctionne-plus-n60389.html",
        "description": "Les adeptes des deux premi\u00e8res g\u00e9n\u00e9rations de Kindle font face \u00e0 un probl\u00e8me\u00a0: leur liseuse ne peut plus s'authentifier. Amazon a d'abord laiss\u00e9 entendre qu'il s'agissait d'une fin de support avant d'assurer qu'aucun mod\u00e8le n'avait \u00e9t\u00e9 abandonn\u00e9. Une liseuse Kindle DX Le probl\u00e8me concerne exclusivement les deux premi\u00e8res g\u00e9n\u00e9rations de liseuses...",
        "date": "2017-02-13T12:22:00+0100"
      },
      {
        "title": "Xiaomi serait sur le point de produire ses propres puces mobiles",
        "url": "http:\/\/www.lesnumeriques.com\/telephone-portable\/xiaomi-serait-sur-point-produire-propres-puces-mobiles-n60383.html",
        "description": "Dans le monde de la mobilit\u00e9, except\u00e9 pour deux ou trois gros bonnets, la plupart des constructeurs se fournissent en puce mobile chez Mediatek ou plus souvent encore Qualcomm. Les puces de l'entreprise am\u00e9ricaine se retrouvent en effet dans bon nombre de smartphones allant de l'entr\u00e9e au haut de gamme. Mais, d'apr\u00e8s de nouvelles informations, Xiaomi pourrait...",
        "date": "2017-02-13T11:46:00+0100"
      },
      {
        "title": "La semaine Focus \u2013 Tests Hasselblad X1D et carte Lexar 3500x 512 Go",
        "url": "http:\/\/www.lesnumeriques.com\/appareil-photo-numerique\/semaine-focus-tests-hasselblad-x1d-carte-lexar-3500x-512-go-n60319.html",
        "description": "Focus Num\u00e9rique est un magazine web exclusivement d\u00e9di\u00e9 \u00e0 la photo. Parmi ses derni\u00e8res publications, retrouvez le test vid\u00e9o de l'hybride Hasselblad X1D, celui de la carte m\u00e9moire Lexar 3500x CFast 2.0\u00a0512 Go, un concours pour gagner un sac photo Lowepro, un tuto vid\u00e9o et un portfolio sur Corinne Mercadier.\u00a0 \u00a0 Test - Hasselblad X1D En octobre 2015,...",
        "date": "2017-02-13T11:17:00+0100"
      },
      {
        "title": "SFR\u00a0: la box THD, SFR Sport et beIN Sports \u00e0 24,99\u00a0\u20ac par mois",
        "url": "http:\/\/www.lesnumeriques.com\/mobilite\/sfr-box-thd-sfr-sport-bein-sports-a-24-99-euros-par-mois-n60381.html",
        "description": "En marge de son catalogue permanent, SFR a d\u00e9cid\u00e9 de faire un pas vers les fans de sport en proposant une \"s\u00e9rie limit\u00e9e\" estampill\u00e9e \"100\u00a0% sport\" \u00e0 bon prix. Pour un tarif effectif de 24,99\u00a0\u20ac par mois la premi\u00e8re ann\u00e9e, celle-ci comprend une connexion tr\u00e8s haut d\u00e9bit, les 200 cha\u00eenes du bouquet SFR standard ainsi que les cha\u00eenes payantes SFR Sport et beIN...",
        "date": "2017-02-13T10:59:00+0100"
      },
      {
        "title": "PAL-V\u00a0: premi\u00e8re voiture volante commercialis\u00e9e au grand public",
        "url": "http:\/\/www.lesnumeriques.com\/voiture\/pal-v-premiere-voiture-volante-commercialisee-grand-public-n60375.html",
        "description": "Officiellement commercialis\u00e9e par la soci\u00e9t\u00e9 n\u00e9erlandaise PAL-V, la voiture volante existe et vole d\u00e9j\u00e0. En r\u00e9alit\u00e9, il s'agit plus d'un gyrocopt\u00e8re dot\u00e9 d'une cellule ferm\u00e9e et de trois roues n\u00e9cessitant une piste d'atterrissage pour d\u00e9coller et atterrir. \u00a0 (Cr\u00e9dits PAL-V) Depuis les ann\u00e9es 50-60, la voiture volante a toujours nourri le fantasme...",
        "date": "2017-02-13T10:01:00+0100"
      },
      {
        "title": "Remington voit double",
        "url": "http:\/\/www.lesnumeriques.com\/rasoir-electrique\/remington-voit-double-n60365.html",
        "description": "Remington renforce son positionnement sur les segments de rasoirs\/tondeuses premium avec deux nouvelles gammes\u00a0: HyperFlex Aqua et Capture Cut. La seconde est r\u00e9serv\u00e9e aux peaux les plus sensibles. Remington renouvelle sa gamme de rasoirs\/tondeuses premium dans deux segments de produits\u00a0: les mod\u00e8les rotatifs (avec des lames rotatives circulaires) et...",
        "date": "2017-02-13T09:38:00+0100"
      },
      {
        "title": "Bouygues Telecom\u00a0: testez la 4G avec une carte SIM gratuite de 10 Go",
        "url": "http:\/\/www.lesnumeriques.com\/mobilite\/bouygues-telecom-testez-4g-avec-carte-sim-gratuite-10-go-n60377.html",
        "description": "Afin de permettre aux mobinautes de tester son r\u00e9seau, Bouygues Telecom propose actuellement une carte SIM gratuite permettant de surfer sans restriction \u00e0 concurrence de 10\u00a0Go. Comme en 2016, l'essai se terminera automatiquement apr\u00e8s une p\u00e9riode d'un mois. L'offre est la m\u00eame qu'au printemps et \u00e0 l'\u00e9t\u00e9 2016. Elle permet, sans d\u00e9bourser un centime,...",
        "date": "2017-02-13T09:19:00+0100"
      },
      {
        "title": "Bon plan \u2013 PC portable HP Envy 15 \u00e0 999\u00a0\u20ac",
        "url": "http:\/\/www.lesnumeriques.com\/ordinateur-portable\/hp-envy-15-as102nf-p37677\/bon-plan-pc-portable-hp-envy-15-a-999-euros-n60379.html",
        "description": "L'\u00e9t\u00e9 dernier, nous accordions 4 jolies \u00e9toiles au HP Envy 15, dans sa version \"processeur Skylake\". Le produit a depuis \u00e9t\u00e9 mis \u00e0 jour avec la nouvelle g\u00e9n\u00e9ration \"Kaby Lake\" de CPU Intel et se retrouve en promotion sur la boutique HP, \u00e0 999\u00a0\u20ac. Sous la r\u00e9f\u00e9rence \"15-as102nf\" se cache l'une des meilleures versions du HP Envy 15. Ce notebook au format...",
        "date": "2017-02-13T09:01:00+0100"
      },
      {
        "title": "Test : ViewSonic VX2776\u00a0: un moniteur 27 pouces design",
        "url": "http:\/\/www.lesnumeriques.com\/moniteur-ecran-lcd\/viewsonic-vx2776-p37553\/test.html",
        "description": "ViewSonic mise sur le design et la belle image du VX2776 pour s\u00e9duire le client. Mais le constructeur semble avoir oubli\u00e9 un point non n\u00e9gligeable\u00a0: l'ergonomie. Le Viewsonic VX2776-smhd est un moniteur assez classique. Il embarque une dalle IPS de 27 pouces affichant une d\u00e9finition Full\u00a0HD (1\u00a0920\u00a0x 1\u00a0080\u00a0px), une connectique basique et une ergonomie assez...",
        "date": "2017-02-13T07:00:00+0100"
      },
      {
        "title": "E-Zicom \u00e9toffe sa gamme d'extracteur de jus avec le Vitamin One",
        "url": "http:\/\/www.lesnumeriques.com\/divers-electromenager\/zicom-vitamin-one-p37673\/e-zicom-etoffe-sa-gamme-extracteur-jus-avec-vitamin-one-n60373.html",
        "description": "Les extracteurs de jus b\u00e9n\u00e9ficient rarement de technologies innovantes malgr\u00e9 des ventes en tr\u00e8s forte progression sur 2016 (+71,2\u00a0% en valeur).\u00a0E-Zicom tente d'apporter un peu de nouveaut\u00e9 avec l'e.zichef Vitamin One\u00a0: la partie qui presse les aliments se compose d'une vis sans fin \u00e0 laquelle le fabricant a int\u00e9gr\u00e9 le tamis, habituellement ind\u00e9pendant....",
        "date": "2017-02-12T14:33:00+0100"
      },
      {
        "title": "Test : Philips Faro M7751B\/FR\u00a0: un t\u00e9l\u00e9phone au faux air de totem",
        "url": "http:\/\/www.lesnumeriques.com\/telephone-fixe\/philips-faro-m7751b-fr-p35023\/test.html",
        "description": "Le Philips Faro M7751\/FR adopte un design sobre qui lui permet de se fondre discr\u00e8tement dans le d\u00e9cor. Derri\u00e8re ce style visuel travaill\u00e9 se cache un appareil relativement simple par ses options, \u00e9quip\u00e9 d'un r\u00e9pondeur de 30 minutes. Est-il aussi efficace qu'\u00e9l\u00e9gant\u00a0? Le Faro M7751\/FR, lanc\u00e9 \u00e0 89\u00a0\u20ac par Philips, compte davantage sur ses lignes que sur ses...",
        "date": "2017-02-12T14:00:00+0100"
      },
      {
        "title": "Des mashups en un clic, avec The MagiciProd",
        "url": "http:\/\/www.lesnumeriques.com\/accessoire-audio\/mashups-en-clic-avec-the-magiciprod-n60269.html",
        "description": "The MagiciProd vous propose d'amusants mashups et vous transforme, le temps de quelques clics, en DJ des ann\u00e9es 2000. Alors oui, c'est inutile et on s'en lasse vite, mais quand on tombe sur le sur-testost\u00e9ron\u00e9 In Da Club de 50 Cent \"mashup\u00e9\" avec le super-gnangnan A Thousand Miles de Vanessa Carlton, \u00e7a arrache tout de m\u00eame un sourire. Plus besoin de...",
        "date": "2017-02-12T11:18:00+0100"
      },
      {
        "title": "Singer SHG 6203\u00a0: petite centrale, petit prix",
        "url": "http:\/\/www.lesnumeriques.com\/centrale-vapeur\/shg-6203-p37455\/singer-shg-6203-petite-centrale-petit-prix-n59927.html",
        "description": "Singer lance sa centrale vapeur SHG 6203, un mod\u00e8le d'entr\u00e9e de gamme vendu moins de 200\u00a0\u20ac. La marque historique de machines \u00e0 coudre \u00e9toffe son catalogue avec une nouvelle centrale vapeur d'entr\u00e9e de gamme\u00a0: la SHG\u00a06203. Tout juste lanc\u00e9e \u00e0 199,98\u00a0\u20ac (alors que le prix de vente moyen d'une centrale vapeur en France est actuellement de 149\u00a0\u20ac), on la...",
        "date": "2017-02-12T11:18:00+0100"
      },
      {
        "title": "Test : Philips \u00c9veil Lumi\u00e8re HF3531\/01\u00a0: comme un air de d\u00e9j\u00e0-vu",
        "url": "http:\/\/www.lesnumeriques.com\/reveil\/philips-eveil-lumiere-hf3531-01-p35557\/test.html",
        "description": "Philips fait \u00e9voluer sa gamme de r\u00e9veils simulateurs d'aube avec l'\u00c9veil Lumi\u00e8re HF3531\/01. Cette nouvelle version se voit pourvue d'un port USB ainsi que d'une fonction \"\u00e9clairage nocturne\". Des arguments suffisants pour d\u00e9laisser son pr\u00e9d\u00e9cesseur\u00a0? Lanc\u00e9 \u00e0 150\u00a0\u20ac, l'\u00c9veil Lumi\u00e8re HF3531\/01 promet de nous accompagner dans les bras de Morph\u00e9e d\u00e9licatement...",
        "date": "2017-02-12T11:00:00+0100"
      },
      {
        "title": "Le Snail, l'accordeur visuel spiral\u00e9 de l'IRCAM, disponible sur iOS",
        "url": "http:\/\/www.lesnumeriques.com\/audio\/snail-accordeur-visuel-spirale-ircam-disponible-sur-ios-n60321.html",
        "description": "Nous vous avions d\u00e9j\u00e0 parl\u00e9 il y a un an du Snail, cet \u00e9trange escargot d\u00e9velopp\u00e9 par l'unit\u00e9 de recherche STSM (Sciences et Technologies de la Musique et du Son) \u2014 un laboratoire rattach\u00e9 \u00e0 l'IRCAM, au CNRS et \u00e0 l'universit\u00e9 Paris-VI (UPMC). Jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent disponible uniquement sur macOS et Windows, cet accordeur et analyseur sonore visuel vient de mettre...",
        "date": "2017-02-12T10:23:00+0100"
      },
      {
        "title": "Horizon Zero Dawn\u00a0: zoom sur deux machines et leur style de combat",
        "url": "http:\/\/www.lesnumeriques.com\/jeux-video\/horizon-zero-dawn-p37279\/horizon-zero-dawn-zoom-sur-deux-machines-style-combat-n60363.html",
        "description": "Il y a tout juste un mois, Horizon Zero Dawn s'offrait un trailer centr\u00e9 sur son univers et l'aventure de son h\u00e9ro\u00efne.\u00a0\u00c0 moins de trois semaines de son arriv\u00e9e sur les \u00e9tals, Guerrilla Games nous propose un autre genre de gros plan\u00a0: la d\u00e9couverte de deux machines pour le moins agressives. Attention, si vous \u00eates du genre \u00e0 prendre votre pied en...",
        "date": "2017-02-12T09:32:00+0100"
      },
      {
        "title": "Test : Melitta Enjoy 1017-02\u00a0: simple et accessible",
        "url": "http:\/\/www.lesnumeriques.com\/cafetiere-filtre\/melitta-enjoy-1017-02-p37585\/test.html",
        "description": "Lanc\u00e9e \u00e0 une cinquantaine d'euros, la cafeti\u00e8re filtre Enjoy de Melitta est un mod\u00e8le sans grande pr\u00e9tention. En effet, la seule option qu'elle propose r\u00e9side dans un s\u00e9lecteur d'ar\u00f4mes. Enjoy d\u00e9signe toute une gamme de Melitta, qui comporte plusieurs r\u00e9f\u00e9rences.\u00a0Le mod\u00e8le Enjoy (r\u00e9f\u00e9rence\u00a01017-02) est le plus simple\u00a0; il dispose d'une coque noire et se...",
        "date": "2017-02-12T09:00:00+0100"
      }
    ]
  },
  {
    "id": 813,
    "items": [
      {
        "title": "Promos flash chez Canal+ : jusqu'\u00e0 -50% sur les bouquets sport et cin\u00e9-s\u00e9ries !",
        "url": "http:\/\/www.ariase.com\/fr\/news\/promos-flash-canal-moitie-prix-bouquets-sports-series-article-4741.html",
        "description": "La cha\u00eene payante d\u00e9ploie pendant dix jours une offre \u00e0 ne pas manquer sur ses packs Essentiel Sport et Essentiel Cin\u00e9 S\u00e9ries\/Sport. De belles \u00e9conomies en perspective...",
        "image": "http:\/\/www.ariase.com\/fr\/news\/media\/miniature\/logo-canal-vignette.png",
        "date": "2017-02-13T11:00:04+0100"
      },
      {
        "title": "Internet SFR : BeIN Sports et SFR Sport inclus \u00e0 vie Power Mini en promo \u00e0 19,99\u0080\/mois !",
        "url": "http:\/\/www.ariase.com\/fr\/news\/internet-sfr-bein-sports-sfrsport-inclus-vie-power-mini-promo-1999-article-4739.html",
        "description": "Le fournisseur Internet au carr\u00e9 rouge lance une s\u00e9rie sp\u00e9ciale qui devrait ravir tous les amateurs de sport. Inclus, deux bouquets sportifs sans limite de dur\u00e9e pour moins de 20\u0080\/mois la premi\u00e8re ann\u00e9e.",
        "image": "http:\/\/www.ariase.com\/fr\/news\/media\/miniature\/power-mini-170210-vignette.jpg",
        "date": "2017-02-10T16:46:02+0100"
      },
      {
        "title": "Signature d'une convention de d\u00e9ploiement de la fibre optique par SFR et Nantes M\u00e9tropole",
        "url": "http:\/\/www.ariase.com\/fr\/news\/sfr-nantes-metropole-ftth-article-4740.html",
        "description": "A l'occasion de la venue de Michel Paulin, DG de SFR, sur Nantes pour le d\u00e9ploiement FTTH sur la m\u00e9tropole de Nantes, voici un bilan de l'activit\u00e9 THD de SFR sur l'Ouest, avec 231 000 nouvelles prises FTTH\/FTTB en 2016 !",
        "image": "http:\/\/www.ariase.com\/fr\/news\/media\/miniature\/sfr-fibre-300x225-2.jpg",
        "date": "2017-02-10T14:06:03+0100"
      },
      {
        "title": "Bouygues frappe fort : un forfait 50 Go en promo \u00e0 10\u0080\/mois pour contrer RED et Free",
        "url": "http:\/\/www.ariase.com\/fr\/news\/bouygues-forfait-4g-50go-promo-10-euros-contrer-red-free-article-4738.html",
        "description": "B&You d\u00e9barque avec un abonnement 4G 50 Go \u00e0 tarif imbattable. Cette s\u00e9rie sp\u00e9ciale \u00e0 prix canon se pose en concurrent plus que s\u00e9rieux face aux marques sans engagement comme RED, qui vient de relancer son forfait 20 Go \u00e0 10\u0080.",
        "image": "http:\/\/www.ariase.com\/fr\/news\/media\/miniature\/logo-bandyou.jpg",
        "date": "2017-02-10T10:55:14+0100"
      },
      {
        "title": "Forfaits data : un max de gigas en promo chez Bouygues, RED, NRJ Mobile, SFR, La Poste Mobile...",
        "url": "http:\/\/www.ariase.com\/fr\/news\/forfaits-data-max-gigas-promo-red-nrj-mobile-sfr-la-poste-mobile-article-4736.html",
        "description": "Envie d'une belle enveloppe d'Internet mobile \u00e0 pas cher ? Plusieurs op\u00e9rateurs ont ce qu'il vous faut avec des promotions sur des forfaits 20 Go au minimum, \u00e0 partir de 10\u0080\/mois. R\u00e9capitulatif des offres sp\u00e9ciales du moment.",
        "image": "http:\/\/www.ariase.com\/fr\/news\/media\/miniature\/promos-300x225-2.jpg",
        "date": "2017-02-09T16:21:56+0100"
      }
    ]
  },
  {
    "id": 1385,
    "items": [
      {
        "title": "PHP est utilis\u00e9 par plus de 80 % des sites, toutefois 96 % de ces sites utilisent encore la version 5 du langage, selon un rapport de la W3Techs",
        "url": "http:\/\/www.developpez.com\/actu\/117336\/PHP-est-utilise-par-plus-de-80-pourcent-des-sites-toutefois-96-pourcent-de-ces-sites-utilisent-encore-la-version-5-du-langage-selon-un-rapport-de-la-W3Techs\/",
        "description": "PHP est utilis\u00e9 par plus de 80\u00a0% des sites, toutefois 96\u00a0% de ces sites utilisent encore la version 5 du langage, selon un rapport de la W3TechsComme il est de coutume, le cabinet d'\u00e9tudes W3Techs (World Wide Web Technology Surveys) a men\u00e9 une \u00e9tude portant sur la fr\u00e9quence d'utilisation du c\u00e9l\u00e8bre langage PHP par les sites Web. Son \u00e9tude ne se limite pas \u00e0 cela, car W3Techs s'est \u00e9galement int\u00e9ress\u00e9 \u00e0 la position de ce dernier sur le Web, en comparaison avec d'autres langages de programmation...",
        "image": "http:\/\/www.developpez.com\/images\/logos\/php.gif",
        "date": "2017-02-11T00:02:00+0100"
      },
      {
        "title": "WordPress : Plus de 90 000 sites et blogs seraient victimes d'attaques lanc\u00e9es par quatre groupes de hackers, alt\u00e9rant ainsi leur contenu",
        "url": "http:\/\/www.developpez.com\/actu\/116977\/WordPress-Plus-de-90-000-sites-et-blogs-seraient-victimes-d-attaques-lancees-par-quatre-groupes-de-hackers-alterant-ainsi-leur-contenu\/",
        "description": "WordPress\u00a0: Plus de 90\u00a0000 sites et blogs seraient victimes d'attaques lanc\u00e9es par quatre groupes de hackers, alt\u00e9rant ainsi leur contenuNous vous annoncions r\u00e9cemment que la version 4.7.2 de Wordpress a \u00e9t\u00e9 lib\u00e9r\u00e9e en urgence afin de corriger trois failles de s\u00e9curit\u00e9 dont une faille de type injection SQL et XSS (Cross-site scripting). En effet, cette nouvelle version est sortie juste deux semaines apr\u00e8s que l'\u00e9quipe de WordPress avait annonc\u00e9 la disponibilit\u00e9 de la version 4.7.1 de...",
        "image": "http:\/\/www.developpez.com\/images\/logos\/wordpress-2.gif",
        "date": "2017-02-09T03:00:00+0100"
      },
      {
        "title": "Apprendre \u00e0 utiliser l'outil JavaScript Grunt - Installation et mise en place dans un projet, un tutoriel de Nourdine FALOLA",
        "url": "http:\/\/soat.developpez.com\/javascript\/apprendre-utiliser-grunt\/installation-et-mise-en-place\/",
        "description": "Chers membres du club,SOAT, soci\u00e9t\u00e9 d'expertise et de conseil en informatique, et Nourdine FALOLA nous proposent une s\u00e9rie de tutoriels pour nous faire d\u00e9couvrir et comprendre l'outil Javascript Grunt .Dans ce premier tutoriel, nous allons apprendre \u00e0 l'installer et le mettre en place dans un projet. Dans vos d\u00e9veloppements Web, vous \u00eates souvent amen\u00e9 \u00e0 ex\u00e9cuter des t\u00e2ches r\u00e9currentes en marge de votre coeur de m\u00e9tier comme de la minification ou de la concat\u00e9nation de fichiers...",
        "date": "2017-02-01T08:00:00+0100"
      },
      {
        "title": "Tutoriel pour outil d'upload AJAX-PHP pr\u00eat \u00e0 l'emploi, par Alain Bontemps",
        "url": "http:\/\/abciweb.developpez.com\/module-upload-ajax-php\/",
        "description": "Chers membres du club, Je vous pr\u00e9sente ce tutoriel de Alain Bontemps pour apprendre \u00e0 configurer et utiliser un outil complet programm\u00e9 en Ajax et PHP pour l'upload de fichiers. Solution compl\u00e8te d'upload Ajax-jQuery avec classes PHP serveur. Informations en temps r\u00e9el, styles et fonctions JavaScript \u00e9v\u00e9nementiels, file d'attente et fragmentation. Bonne lecture et n'h\u00e9sitez pas \u00e0 apporter vos commentaires Retrouvez les meilleurs cours et tutoriels pour apprendre...",
        "image": "http:\/\/www.developpez.com\/images\/logos\/article.gif",
        "date": "2017-01-29T08:00:00+0100"
      },
      {
        "title": "Avez-vous d\u00e9j\u00e0 travaill\u00e9 avec un d\u00e9veloppeur qui se sert de m\u00e9thodes frauduleuses ? Partagez votre exp\u00e9rience",
        "url": "http:\/\/www.developpez.com\/actu\/114301\/Avez-vous-deja-travaille-avec-un-developpeur-qui-se-sert-de-methodes-frauduleuses-Partagez-votre-experience\/",
        "description": "Avez-vous d\u00e9j\u00e0 travaill\u00e9 avec un d\u00e9veloppeur qui se sert de m\u00e9thodes frauduleuses ? Partagez votre exp\u00e9rience Y a-t-il de la place pour les raccourcis en informatique ? Certains semblent penser que oui et n'h\u00e9sitent pas \u00e0 employer des m\u00e9thodes frauduleuses pour parvenir \u00e0 leur but.Un d\u00e9veloppeur, que nous appellerons Matthieu, a partag\u00e9 une exp\u00e9rience v\u00e9cue. Il y a quelques ann\u00e9es, il est tomb\u00e9 sur un individu, qu'il a appel\u00e9 Bryan pour les besoins de son histoire, et qui montrait de l'int\u00e9r\u00eat...",
        "image": "http:\/\/www.developpez.com\/images\/logos\/discussions.gif",
        "date": "2017-01-26T16:07:00+0100"
      },
      {
        "title": "Quels sont les mots les plus utilis\u00e9s dans les langages JavaScript, CSS, HTML, PHP, Ruby, C++, C#, Scala, Go, Python, Perl, Java, Perl, Lua et SQL ?",
        "url": "http:\/\/www.developpez.com\/actu\/113102\/Quels-sont-les-mots-les-plus-utilises-dans-les-langages-JavaScript-CSS-HTML-PHP-Ruby-Cplusplus-C-Scala-Go-Python-Perl-Java-Perl-Lua-et-SQL\/",
        "description": "Les mots les plus utilis\u00e9s dans les diff\u00e9rents langages JavaScript, CSS, HTML, PHP, Ruby, C++, C#, Scala, Go, Python, Perl, Java, Perl, Lua et SQLChaque langage a une identit\u00e9 qui peut \u00eatre distingu\u00e9e visuellement \u00e0 la lecture d'un bout de code. En allant sur cette base, un d\u00e9veloppeur a pris soin d'analyser environ 2 To de code open source disponible sur GitHub. L'objectif \u00e9tait de voir quels sont les mots les plus utilis\u00e9s pour diff\u00e9rents langages de programmation. Il s'est bas\u00e9 sur environ 3...",
        "image": "http:\/\/www.developpez.com\/images\/logos\/calendrier.gif",
        "date": "2017-01-19T13:08:00+0100"
      },
      {
        "title": "Apprendre l'utilisation du gestionnaire de conteneurs Docker en programmation avec le framework PHP mkframework, un tutoriel de Michael Bertocchi",
        "url": "http:\/\/imikado.developpez.com\/tutoriels\/mkframework\/utilisationAvecDocker\/",
        "description": "Certains d'entre vous connaissent d\u00e9j\u00e0 le c\u00e9l\u00e8bre gestionnaire de conteneur Docker qui permet de faire tourner des services sans n\u00e9cessiter le lancement d'une machine virtuelle compl\u00e8te.Dans ce tutoriel, vous allez apprendre \u00e0 programmer en PHP avec Docker et le framework PHP .Dans un premier temps, nous installerons le gestionnaire de conteneur Docker et verrons ses commandes principales, puis nous installerons mkframework dans un conteneur. Lien du tutoriel : http:\/\/imikado.developpez.com\/tutori...ionAvecDocker\/...",
        "image": "http:\/\/www.developpez.com\/images\/logos\/docker.png",
        "date": "2017-01-17T09:00:00+0100"
      },
      {
        "title": "Apprendre \u00e0 programmer avec le framework Angular - les directives, un tutoriel de William Koza",
        "url": "http:\/\/wkoza.developpez.com\/tutoriels\/angular\/directives\/",
        "description": "Bonjour \u00e0 tous,Dans ce tutoriel, nous allons apprendre \u00e0 cr\u00e9er nos propres directives Angular, et bien d'autres choses\u0085 \u00c0 travers ce tutoriel, nous allons apprendre \u00e0 utiliser les directives qui sont pr\u00e9sentes partout dans l'architecture Angular. Les Components sont des directives \u00e0 la seule diff\u00e9rence qu'ils poss\u00e8dent une fonctionnalit\u00e9 de templating. En TypeScript, une directive est une classe \u00e0 laquelle on applique le d\u00e9corateur @Directive. Il existe deux sortes de directives...",
        "image": "http:\/\/www.developpez.com\/images\/logos\/js.gif",
        "date": "2017-01-17T08:30:00+0100"
      },
      {
        "title": "Offres d'emploi en 2016 : Java largement en t\u00eate, suivi par Javascript et PHP",
        "url": "http:\/\/www.developpez.com\/actu\/110488\/Offres-d-emploi-en-2016-Java-largement-en-tete-suivi-par-Javascript-et-PHP\/",
        "description": "",
        "image": "http:\/\/www.developpez.com\/images\/logos\/calendrier.gif",
        "date": "2017-01-05T00:19:00+0100"
      },
      {
        "title": "Les technologies web les plus utilis\u00e9es au cours de l'ann\u00e9e 2016, selon le cabinet d'\u00e9tude W3Techs",
        "url": "http:\/\/www.developpez.com\/actu\/110449\/Les-technologies-web-les-plus-utilisees-au-cours-de-l-annee-2016-selon-le-cabinet-d-etude-W3Techs\/",
        "description": "Les technologies Web les plus utilis\u00e9es au cours de l'ann\u00e9e 2016 selon le cabinet d'\u00e9tude W3Techs \u00c0 l'instar des ann\u00e9es pass\u00e9es, le cabinet d'\u00e9tudes W3Techs (World Wide Web Technology Surveys) a publi\u00e9 son bilan annuel des technologies Web dont l'usage a connu la plus forte croissance au cours de l'ann\u00e9e 2016. Dans son rapport, plusieurs technologies Web se sont distingu\u00e9es et pour en arriver \u00e0 ce r\u00e9sultat, W3Techs soutient avoir proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 une comparaison entre le nombre de sites utilisant une...",
        "image": "http:\/\/www.developpez.com\/images\/logos\/sondage2.gif",
        "date": "2017-01-04T22:01:00+0100"
      }
    ]
  },
  {
    "id": 867,
    "items": [
      {
        "title": "Les m\u00e9tiers cadres qui peinent le plus \u00e0 recruter",
        "url": "http:\/\/www.journaldunet.com\/management\/emploi-cadres\/1191569-les-metiers-cadres-qui-peinent-le-plus-a-recruter\/",
        "description": "Les employeurs peinent \u00e0 trouver des experts sur certains postes. C'est principalement le cas pour les secteurs de la tech, de l'ing\u00e9nierie et de la restauration.",
        "date": "2017-02-13T14:46:57+0100"
      },
      {
        "title": "Qui sont les serials Mooceurs\u00a0?",
        "url": "http:\/\/www.journaldunet.com\/management\/ressources-humaines\/1191662-qui-sont-les-serials-mooceurs\/",
        "description": "Ils ont valid\u00e9 plusieurs dizaines de Mooc chacun au cours des derni\u00e8res ann\u00e9es. Par curiosit\u00e9 mais aussi pour relancer leur carri\u00e8re. D\u00e9couvrez-les.",
        "date": "2017-02-13T12:22:17+0100"
      },
      {
        "title": "L'exp\u00e9rience salari\u00e9 : enjeu de performance de demain",
        "url": "http:\/\/www.journaldunet.com\/management\/expert\/66341\/l-experience-salarie---enjeu-de-performance-de-demain.shtml",
        "description": "Am\u00e9liorer les locaux, manager de mani\u00e8re individuelle, bien r\u00e9mun\u00e9rer les salari\u00e9s sont des \u00e9l\u00e9ments qui permettent d'\u00e9panouir et de fid\u00e9liser. Mais il semblerait que le principal enjeu soit l'am\u00e9lioration de l'exp\u00e9rience salari\u00e9.",
        "date": "2017-02-13T12:03:20+0100"
      },
      {
        "title": "Dans la Silicon Valley, les cr\u00e9ations d'emplois s'essouflent",
        "url": "http:\/\/www.journaldunet.com\/solutions\/reseau-social-d-entreprise\/1191639-dans-la-silicon-valley-la-creation-d-emplois-marque-le-pas\/",
        "description": "Le num\u00e9rique cr\u00e9e-t-il vraiment beaucoup d'emplois\u00a0? Dans la r\u00e9gion qui concentre tous les t\u00e9nors du secteur, de nouveaux indicateurs r\u00e9v\u00e8lent un ralentissement de la croissance du nombre d'emplois li\u00e9s aux nouvelles technologies.",
        "date": "2017-02-13T11:37:23+0100"
      },
      {
        "title": "Carnet de nominations du 13\u00a0f\u00e9vrier 2017",
        "url": "http:\/\/www.journaldunet.com\/management\/direction-generale\/1191634-carnet-de-nominations-du-13-fevrier-2017\/",
        "description": "Nicolas B\u00e9raud chez Betclic - St\u00e9phanie Constand-Attelian chez Fnac Darty - Fr\u00e9d\u00e9ric Rousseau chez La Mutuelle g\u00e9n\u00e9rale - Caroline Thelier chez Paypal.",
        "date": "2017-02-13T11:01:13+0100"
      },
      {
        "title": "RSA 2017\u00a0: demande, montant, simulation du revenu de solidarit\u00e9 active",
        "url": "http:\/\/www.journaldunet.com\/management\/salaire-cadres\/1159725-rsa\/",
        "description": "Le revenu de solidarit\u00e9 active (RSA) assure un revenu minimal. Voici comment effectuer la simulation et calculer le montant auquel vous pouvez pr\u00e9tendre aupr\u00e8s de votre Caf.",
        "date": "2017-02-13T10:30:00+0100"
      },
      {
        "title": "iPhone 8\u00a0: prix, date de sortie, rumeurs...",
        "url": "http:\/\/www.journaldunet.com\/ebusiness\/le-net\/1185715-iphone-8\/",
        "description": "Recharge sans fil, reconnaissance faciale ou encore molette inspir\u00e9e de l'Apple Watch... Le prochain smartphone d'Apple pourrait embarquer pas mal de nouveaut\u00e9s.",
        "date": "2017-02-13T10:15:00+0100"
      },
      {
        "title": "Rupture conventionnelle de CDI en 2017\u00a0: tout pour bien la n\u00e9gocier",
        "url": "http:\/\/www.journaldunet.com\/management\/emploi-cadres\/1109398-rupture-conventionnelle\/",
        "description": "Indemnit\u00e9s, ch\u00f4mage, pr\u00e9avis, lettre... Tous les d\u00e9tails de cette proc\u00e9dure dont salari\u00e9s et employeurs se montrent friands.",
        "date": "2017-02-13T10:13:00+0100"
      },
      {
        "title": "Apple car : o\u00f9 en est le Project Titan\u00a0?",
        "url": "http:\/\/www.journaldunet.com\/economie\/automobile\/1174979-project-titan-voiture-autonome-apple\/",
        "description": "Sera-t-elle autonome\u00a0? Sortira-t-elle avant 2020\u00a0? Si la firme \u00e0 la pomme ne cache plus son ambition dans la voiture autonome, certains d\u00e9tails restent myst\u00e9rieux.",
        "date": "2017-02-13T10:07:00+0100"
      },
      {
        "title": "Loi de Moore\u00a0: Intel repousse encore ses puces grav\u00e9es en 10\u00a0nanom\u00e8tres",
        "url": "http:\/\/www.journaldunet.com\/solutions\/cloud-computing\/1191637-loi-de-moore-intel-repousse-encore-ses-puces-gravees-en-10-nanometres\/",
        "description": "La prochaine g\u00e9n\u00e9ration de processeurs d'Intel \"Cannon Lake\" sera \u00e0 nouveau grav\u00e9e en 14\u00a0nanom\u00e8tres, et non en 10\u00a0nanom\u00e8tres. Le fondeur ne tient d\u00e9cid\u00e9ment plus la cadence.",
        "date": "2017-02-13T09:30:39+0100"
      },
      {
        "title": "Vianney Mulliez quitte la pr\u00e9sidence d'Auchan holding",
        "url": "http:\/\/www.journaldunet.com\/economie\/distribution\/1191611-vianney-mulliez-quitte-la-presidence-d-auchan-holding-wansquare\/",
        "description": "Le groupe a annonc\u00e9 qu'il quittait la pr\u00e9sidence de son conseil de surveillance ainsi que celle du conseil d'administration d'Auchan Retail, la branche distribution du groupe. Il est remplac\u00e9 par un homme de la maison.",
        "date": "2017-02-13T09:17:30+0100"
      },
      {
        "title": "Assurance-vie 2017\u00a0: fiscalit\u00e9, taux et rachat",
        "url": "http:\/\/www.journaldunet.com\/patrimoine\/finances-personnelles\/1145995-assurance-vie\/",
        "description": "Cette ann\u00e9e, la r\u00e9mun\u00e9ration moyenne des fonds en euros de l'assurance-vie devrait passer pour la premi\u00e8re fois au-dessous de la barre des 2%. Les meilleures assurances-vies offrent des rendements sup\u00e9rieurs \u00e0 2,5%. Voir le comparatif.",
        "date": "2017-02-10T17:22:00+0100"
      },
      {
        "title": "Infographie\u00a0: que serait la Tech US sans les immigrants\u00a0?",
        "url": "http:\/\/www.journaldunet.com\/management\/emploi-cadres\/1191580-que-serait-la-tech-us-sans-les-immigrants-selon-statista\/",
        "description": "L'\u00e9ventuel durcissement de la politique migratoire am\u00e9ricaine pourrait avoir des cons\u00e9quences pour les g\u00e9ants de la tech qui emploient beaucoup d'\u00e9trangers.",
        "date": "2017-02-10T15:27:21+0100"
      },
      {
        "title": "Protection des donn\u00e9es\u00a0: voici comment \u00eatre en r\u00e8gle pour 2018",
        "url": "http:\/\/www.journaldunet.com\/ebusiness\/crm-marketing\/1191593-reglement-europeen-sur-la-protection-des-donnees\/",
        "description": "Le GDPR, r\u00e8glement europ\u00e9en qui renforce le droit des utilisateurs en mati\u00e8re de donn\u00e9es personnelles, entrera en application en mai de l'an prochain. D'ici l\u00e0, 4\u00a0actions doivent \u00eatre men\u00e9es.",
        "date": "2017-02-10T15:24:40+0100"
      },
      {
        "title": "Classement\u00a0: la webperf des 40\u00a0t\u00e9nors de l'e-commerce en France en janvier",
        "url": "http:\/\/www.journaldunet.com\/solutions\/dsi\/1191397-classement-la-webperf-des-40-tenors-de-l-e-commerce-en-france-en-janvier\/",
        "description": "Parmi les 40\u00a0e-commer\u00e7ants les plus visit\u00e9s en France, lesquels ont \u00e9t\u00e9 les meilleurs en termes de rapidit\u00e9 d'affichage en janvier\u00a0? D\u00e9cryptage avec notre partenaire Fasterize.",
        "date": "2017-02-10T14:06:00+0100"
      },
      {
        "title": "Oui, la personnalit\u00e9 permet de d\u00e9crocher un job",
        "url": "http:\/\/www.journaldunet.com\/management\/expert\/66337\/oui--la-personnalite-permet-de-decrocher-un-job.shtml",
        "description": "Pour d\u00e9crocher le poste de ses r\u00eaves, ne misez pas uniquement sur vos dipl\u00f4mes, votre CV et votre lettre de motivation. Contrairement aux id\u00e9es re\u00e7ues votre personnalit\u00e9 joue un r\u00f4le primordial.",
        "date": "2017-02-10T14:00:01+0100"
      },
      {
        "title": "Keolis Lille digitalise ses transports \u00e0 toute vapeur",
        "url": "http:\/\/www.journaldunet.com\/economie\/transport\/1191582-keolis-lille-digitalise-ses-transports-a-toute-vapeur\/",
        "description": "Rechargement du pass via smartphone, bracelet connect\u00e9, NFC, navettes autonomes\u2026 La filiale lilloise du transporteur fran\u00e7ais innove \u00e0 tout va pour moderniser son r\u00e9seau.",
        "date": "2017-02-10T13:18:54+0100"
      },
      {
        "title": "Dataviz\u00a0: le Data Studio de Google peut d\u00e9sormais \u00eatre connect\u00e9 \u00e0 la Search Console",
        "url": "http:\/\/www.journaldunet.com\/solutions\/seo-referencement\/1191628-data-viz-le-data-studio-de-google-peut-desormais-etre-connecte-a-la-search-console\/",
        "description": "Les donn\u00e9es provenant de l'outil de Google bien connu des SEO vont pouvoir s'afficher au sein de rapports et de graphiques personnalisables, et \u00eatre plus facilement compar\u00e9es avec d'autres indicateurs",
        "date": "2017-02-10T13:10:25+0100"
      },
      {
        "title": "Fran\u00e7ois Chopard (Starburst Accelerator)\u00a0:\u00a0\"Startburst a incub\u00e9 15\u00a0start-up IoT qui collaborent avec des g\u00e9ants de l'a\u00e9ronautique\"",
        "url": "http:\/\/www.journaldunet.com\/ebusiness\/internet-mobile\/1191595-startburst-accelerator-iot-francois-chopard\/",
        "description": "Le pr\u00e9sident du plus gros incubateur de jeunes pousses de l'a\u00e9ronautique du monde pr\u00e9sente au JDN les solutions qu'apportent ses p\u00e9pites IoT \u00e0 ses 31\u00a0partenaires, dont Airbus, Thales ou Safran.",
        "date": "2017-02-10T12:29:21+0100"
      },
      {
        "title": "Fran\u00e7ois Chopard (Starburst Accelerator)\u00a0:\u00a0\"Starburst a incub\u00e9 15\u00a0start-up IoT qui collaborent avec des g\u00e9ants de l'a\u00e9ronautique\"",
        "url": "http:\/\/www.journaldunet.com\/ebusiness\/internet-mobile\/1191595-starburst-accelerator-iot-francois-chopard\/",
        "description": "Le pr\u00e9sident du plus gros incubateur de jeunes pousses de l'a\u00e9ronautique du monde pr\u00e9sente au JDN les solutions qu'apportent ses p\u00e9pites IoT \u00e0 ses 31\u00a0partenaires, dont Airbus, Thales ou Safran.",
        "date": "2017-02-10T12:29:21+0100"
      },
      {
        "title": "Android 7.0 Nougat : les nouveaut\u00e9s \u00e0\u00a0retenir",
        "url": "http:\/\/www.journaldunet.com\/solutions\/dsi\/1174773-android-nougat-ou-android-7-0-les-nouveautes\/",
        "description": "Mode multi-fen\u00eatre, notifications plus interactives... Zoom sur les fonctionnalit\u00e9s apport\u00e9es par le nouveau syst\u00e8me de Google, dont la version finale se d\u00e9ploie sur de plus en plus de terminaux.",
        "date": "2017-02-10T10:50:00+0100"
      },
      {
        "title": "Compte personnel d'activit\u00e9 (CPA)\u00a0: d\u00e9finition et inscription 2017",
        "url": "http:\/\/www.journaldunet.com\/management\/emploi-cadres\/1171338-compte-personnel-d-activite-cpa\/",
        "description": "Le CPA vise \u00e0 s\u00e9curiser le parcours professionnel des salari\u00e9s du secteur priv\u00e9 et des demandeurs d'emploi.",
        "date": "2017-02-10T10:18:00+0100"
      },
      {
        "title": "Smart city\u00a0: o\u00f9 sont les villes intelligentes en France",
        "url": "http:\/\/www.journaldunet.com\/economie\/services\/1176221-smart-city-france\/",
        "description": "25\u00a0communes, m\u00e9tropoles et communaut\u00e9s d'agglom\u00e9ration fran\u00e7aises d\u00e9veloppent des services intelligents. Voici ce qu'elles font et qui pilote leurs projets.",
        "date": "2017-02-09T17:48:00+0100"
      },
      {
        "title": "Les start-up de l'IoT modulaire ciblent le march\u00e9 des cancres de l'informatique",
        "url": "http:\/\/www.journaldunet.com\/ebusiness\/internet-mobile\/1191562-iot-modulaire\/",
        "description": "Ne rien conna\u00eetre \u00e0 l'IoT n'est plus un frein pour d\u00e9velopper un objet connect\u00e9. Des start-up commercialisent des briques communicantes qui permettent de cr\u00e9er facilement et \u00e0 bas co\u00fbt des appareils intelligents.",
        "date": "2017-02-09T17:04:58+0100"
      },
      {
        "title": "Infographie\u00a0: les pays qui passent le plus de temps sur Internet",
        "url": "http:\/\/www.journaldunet.com\/media\/publishers\/1191436-infographie-les-pays-qui-passent-le-plus-de-temps-sur-internet-selon-statista\/",
        "description": "Qui des Br\u00e9siliens ou des Japonais passent le plus temps \u00e0 surfer sur leur ordinateur\u00a0? Et sur mobile\u00a0? La r\u00e9ponse avec cette infographie compil\u00e9e par notre partenaire Statista.",
        "date": "2017-02-09T15:20:37+0100"
      },
      {
        "title": "Des mouvements inhabituels ressentis dans les pages de r\u00e9sultats de Google",
        "url": "http:\/\/www.journaldunet.com\/solutions\/seo-referencement\/1191556-des-seo-ressentent-une-mise-a-jour\/",
        "description": "Des outils et des professionnels ont observ\u00e9 des changements dans les r\u00e9sultats remont\u00e9s par Google en France.",
        "date": "2017-02-09T15:13:58+0100"
      },
      {
        "title": "Ismail Ahmed (WorldRemit)\u00a0:\u00a0\"Nous comptons 2,5\u00a0millions d'utilisateurs dans le monde\"",
        "url": "http:\/\/www.journaldunet.com\/patrimoine\/finances-personnelles\/1191558-nous-comptons-2-5-millions-d-utilisateurs-dans-le-monde\/",
        "description": "Le sp\u00e9cialiste du transfert d'argent entre particuliers a r\u00e9alis\u00e9 un chiffre d'affaires de 41\u00a0millions de livres en 2016. Il enregistre d\u00e9sormais pr\u00e8s de 580\u00a0000\u00a0transactions par mois.",
        "date": "2017-02-09T15:13:20+0100"
      },
      {
        "title": "Cybers\u00e9curit\u00e9, on a un vrai besoin de sp\u00e9cialistes (et ce n\u2019est pas simple\u00a0!)",
        "url": "http:\/\/www.journaldunet.com\/solutions\/expert\/66330\/cybersecurite--on-a-un-vrai-besoin-de-specialistes--et-ce-n-est-pas-simple.shtml",
        "description": "L\u2019innovation digitale ne pourra pas se faire dans de bonnes conditions si les syst\u00e8mes et architectures num\u00e9riques sont vuln\u00e9rables. Ou alors, adieu la confiance des clients !",
        "date": "2017-02-09T14:14:53+0100"
      },
      {
        "title": "Sonos NYC\u00a0: un temple du son connect\u00e9 en guise de flagship",
        "url": "http:\/\/www.journaldunet.com\/ebusiness\/commerce\/1191442-sonos-concept-store-new-york\/",
        "description": "Le concept store ouvert mi-2016\u00a0\u00e0 Soho par la marque fait la part belle \u00e0 la qualit\u00e9 de ses enceintes, que l'on teste librement dans sept pi\u00e8ces d\u00e9di\u00e9es.",
        "date": "2017-02-09T12:06:16+0100"
      },
      {
        "title": "Quatre tendances pour aider les entreprises \u00e0 rester comp\u00e9titives",
        "url": "http:\/\/www.journaldunet.com\/economie\/expert\/66328\/quatre-tendances-pour-aider-les-entreprises-a-rester-competitives.shtml",
        "description": "2017 promet d'\u00eatre une ann\u00e9e d\u00e9cisive pour de nombreuses entreprises, car le monde politique est en pleine \u00e9volution, que les millennials prennent le pouvoir en entreprise, que la demande de biens durables fl\u00e9chi et que les voitures autonomes se mat\u00e9rialisent.",
        "date": "2017-02-09T11:42:15+0100"
      }
    ]
  },
  {
    "id": 128,
    "items": [
      {
        "title": "Windows Mobile, apr\u00e8s l'espoir, la crise !",
        "url": "http:\/\/www.pocketpcfrance.info\/default.asp?r=actu&ID=6804",
        "description": "D\u00e9fenseurs, quoi que critiques \u00e9galement, de Windows Mobile depuis de tr\u00e8s nombreuses ann\u00e9es, le temps passant nous ne pouvons plus ignorer ou feindre d'ignorer l'\u00e9vidence : Windows Mobile est r\u00e9ellement en crise ! Avec la d\u00e9cision \u00e9tonnante de Microsoft d'abandonner totalement du jour au lendemain la fabrication des Lumia alors que ces derniers repr\u00e9sentaient 99% du march\u00e9 des Windows Phone, comment pouvait-il en \u00eatre autrement ?Aujourd'hui le constat est sans appel ! Malgr\u00e9 les efforts d\u00e9ploy\u00e9s par Microsoft au niveau du d\u00e9veloppement du syst\u00e8me avec des mises \u00e0 jour tous les mois et un programme Windows Insider qui nous prouve que le d\u00e9veloppement du syst\u00e8me n'est pas abandonn\u00e9, Windows Mobile et tout l'\u00e9cosyst\u00e8me Windows Phone se porte de plus en plus mal ! L'heure est grave !A notre petit niveau on voit tous les jours les effets secondaires de la politique men\u00e9e par Microsoft. De moins en moins de Windows Phone disponibles en boutiques, de plus en plus de propri\u00e9taires de Windows Phone qui vont voir ce qui se passe du c\u00f4t\u00e9 de la concurrence, une audience du site qui ne cesse de d\u00e9croitre, de moins en moins de participations, de plus en plus de logiciels qui sont retir\u00e9s du Windows Store ou qui ne sont plus suivi depuis des mois quand ce n'est pas depuis des ann\u00e9es. Pour faire court la crise est l\u00e0 !On esp\u00e8re sinc\u00e8rement que Microsoft va nous annoncer durant ce premier trimestre 2017, \"la grosse annonce\", faute de quoi il est malheureusement plus que probable que Windows Mobile n'arrive pas \u00e0 se relever malgr\u00e9 toutes ses qualit\u00e9s qui en fait selon nous le meilleur syst\u00e8me d'exploitation mobile disponible sur le march\u00e9. Etre le meilleur c'est bien mais malheureusement dans notre soci\u00e9t\u00e9 ce sont tr\u00e8s souvent les meilleurs qui partent les premiers.",
        "date": "2017-02-07T10:00:00+0100"
      },
      {
        "title": "Devenez un fan officiel de Microsoft",
        "url": "http:\/\/www.pocketpcfrance.info\/default.asp?r=actu&ID=6803",
        "description": "Vous avez envie d\u2019aller plus loin. De tout savoir. De d\u00e9velopper vos connaissances sur les produits de Microsoft. Vous avez envie d\u2019en parler. Entre vous. Au monde entier\u2026 Microsoft France le sait et c'est pour \u00e7a qu'il a cr\u00e9\u00e9 un club unique o\u00f9 tous les fans de peuvent se retrouver, partager, apprendre et tester leurs connaissances. Un club unique o\u00f9 Microsoft en fera plus pour ses meilleurs fans : des tops actus, des contenus d\u00e9di\u00e9s, des \u00e9v\u00e9nements rien que pour vous, des promos, des concours, des cadeaux et bien plus encore...Si \u00e7a vous int\u00e9resse de participer \u00e0 cette aventure, il suffit de remplir un questionnaire qui permettra \u00e0 Microsoft de mieux reconna\u00eetre le fan qui vit en vous et peut-\u00eatre aurez-vous la chance de rejoindre House Of Fans. Comme pour toute op\u00e9ration de ce type le but non avou\u00e9 reste tout de m\u00eame tr\u00e8s clair en permettant \u00e0 la marque de s'offrir de la promotion \u00e0 moindres frais gr\u00e2ce \u00e0 ses utilisateurs. Que le concept plaise ou pas, une proposition qui nous semble malgr\u00e9 tout int\u00e9ressante pour les v\u00e9ritables fans de la marque.Source de l'information : Xavier des Horts, responsable communication chez Microsoft France ...",
        "date": "2017-02-06T10:00:00+0100"
      },
      {
        "title": "Plus de WIFI impos\u00e9 pour le Windows Store !",
        "url": "http:\/\/www.pocketpcfrance.info\/default.asp?r=actu&ID=6802",
        "description": "Chose contre laquelle nous nous sommes insurg\u00e9s \u00e0 plusieurs reprises, le fait que Microsoft impose le WIFI lors de l'installation ou de grosses applications du Windows Store serait-il une histoire en train de se r\u00e9gler ? Si rien ne confirme une g\u00e9n\u00e9ralisation de la chose, il semble que certains d'entre vous aient dor\u00e9navant la possibilit\u00e9 d'installer et de mettre \u00e0 jour des programmes du Windows Store ayant une taille de plusieurs centaines de Mo.Une situation qu'on esp\u00e8re ne pas \u00eatre qu'un bug passager car s'il est vrai que ne pas permettre de base de t\u00e9l\u00e9charger plusieurs centaines est une bonne chose afin que certains n'explosent pas leur forfait ou se voient facturer des centaines d'Euros \u00e0 leur insu, il serait par contre plus que souhaitable que Microsoft ou Google qui impose le m\u00eame type de limitation, offrent la possibilit\u00e9 \u00e0 l'utilisateur de faire ce qu'il d\u00e9sire. Quand on poss\u00e8de un forfait avec plusieurs dizaines de Go de disponibles et que la 4G offre un d\u00e9bit bien sup\u00e9rieur \u00e0 son ADSL, il est hyper frustrant et surtout stupide de ne pas pouvoir utiliser son forfait mobile.",
        "date": "2017-02-03T10:00:00+0100"
      },
      {
        "title": "G\u00e9nial, Microsoft n\u2019arrive plus \u00e0 vendre ses Lumia !",
        "url": "http:\/\/www.pocketpcfrance.info\/default.asp?r=actu&ID=6801",
        "description": "Quand on n\u2019aime pas un truc on n'h\u00e9site pas \u00e0 raconter n'importe, surtout si par la m\u00eame occasion \u00e7a permet d'arriver \u00e0 faire le buzz et de l\u2019audiance. Ne voulant pas offrir une promotion gratuite \u00e0 ce gros site francophone consacr\u00e9 \u00e0 Android qui a perdu son \u00e2me avec comme seul et unique but d'aujourd'hui de faire de l'argent, nous n'allons pas vous donner de lien mais nous sommes certains que vous savez de qui on veut parler. Ce qui nous a vraiment mis en col\u00e8re c'est ce \u00e9ni\u00e8me article qui critique b\u00eatement et m\u00e9chamment Microsoft : \u00ab Microsoft n\u2019arrive plus \u00e0 vendre ses Lumia et se raccroche \u00e0 Office \u00bb.Ce titre est une v\u00e9ritable honte journalistique de la part de son auteur qui a la base collaborait jusqu'il y a quelques mois encore avec Microsoft dans le cadre de leur programme \u00ab Touch Communaut\u00e9s \u00bb. Comment peut-on honn\u00eatement oser titrer les choses ainsi quand on sait sciemment que Microsoft a arr\u00eat\u00e9 la fabrication de smartphones il y a un an au minimum ? Oui les Lumia ne se vendent plus mais ce n'est pas parce que Microsoft n'arrive pas \u00e0 les vendre mais uniquement parce qu'il n'en a plus \u00e0 vendre ! La nuance est de taille ! Est-ce qu'Apple arrive encore \u00e0 vendre ses iPhone 4 ? Est-ce que Samsung \u00e9coule encore par millions des Galaxy S3 ?Pour conclure on est bien triste de la mani\u00e8re dont certains qui faisaient tout pour vanter les m\u00e9rites des Windows Phone il y a quelques mois, sont aujourd'hui ceux qui sont les plus virulents envers Microsoft. \u00c7a nous rappelle un peu ceux qui sont les plus agressifs et intol\u00e9rants envers les fumeurs ... alors qu'ils en faisaient partie avant !",
        "date": "2017-02-02T10:00:00+0100"
      },
      {
        "title": "Le Cloud Orange va bient\u00f4t se refaire une sant\u00e9 sur Windows 10",
        "url": "http:\/\/www.pocketpcfrance.info\/default.asp?r=actu&ID=6800",
        "description": "Ayant pris conscience comme beaucoup que le Cloud est sans aucun doute la prochaine poule aux \u0153ufs d'or de l'informatique, Orange ne veut pas louper le coche et va faire son possible pour que ses clients grand public adoptent en priorit\u00e9 leur solution maison plut\u00f4t que celle des concurrents. Pour ce faire il n'y a pas 50 solutions, il faut aller chercher les clients o\u00f9 ils sont c'est \u00e0 dire sur Windows quand ils sont sur leur ordinateur.Pour ce faire Orange n'a pas h\u00e9sit\u00e9 \u00e0 investir un peu en red\u00e9veloppant \u00e0 partir de z\u00e9ro une application universelle pour tous ses clients utilisant Windows 10 (PC, Tablette et Mobile) afin de rattraper celles de la concurrence et ce qui existe sur iOS et Android. Une excellente initiative qu'on ne peut qu'applaudir car s'il est vrai que miser aujourd'hui uniquement sur Windows Mobile est stupide, d\u00e9velopper par contre une application Windows qui accessoirement fonctionnera aussi sur Windows Mobile est sans aucun doute faire un pari sur l'avenir sans aucun surco\u00fbt (La m\u00eame application sans aucune modification de code fonctionne r\u00e9ellement sur toutes les plateformes Windows).Si le projet de l'application \"Le Cloud d'Orange\" pour Windows 10 est d\u00e9j\u00e0 tr\u00e8s bien avanc\u00e9 avec une application d\u00e9j\u00e0 accessible \u00e0 certains sur le Windows Store, Orange compte en plus sur le soutien de la FUT Factory, une communaut\u00e9 de salari\u00e9s qui testent gratuitement et volontairement, en situation r\u00e9elle, des produits et services Orange, avant leur commercialisation. Pour ce projet environ 150 FUTeurs ont \u00e9t\u00e9 recrut\u00e9s et si tout se passe bien, gr\u00e2ce \u00e0 eux d\u2019ici quelques semaines une nouvelle application \"Le Cloud d'Orange\" pour Windows 10 Classique \/ Windows 10 Mobile sera disponible pour tous.",
        "date": "2017-02-01T10:00:00+0100"
      }
    ]
  },
  {
    "id": 1593,
    "items": [
      {
        "title": "#PortraitDeCDO \u2013 Gu\u00e9na\u00eblle Gault \u2013 Kantar",
        "url": "http:\/\/blog.octo.com\/portraitdecdo-guenaelle-gault-kantar\/",
        "description": "#PortraitDeCDO \u2013 Guena\u00eblle Gault\u00a0\u2013 Kantar D\u00e9couvrez pour le septi\u00e8me\u00a0#PortraitDeCDO, avec\u00a0le portrait de Gu\u00e9na\u00eblle Gault\u00a0Global Chief Digital Officer Kantar Public Affairs & CDO France Kantar Consumer Insights. Vous allez pouvoir d\u00e9couvrir les enjeux du num\u00e9rique pour son entreprise, ses contraintes au quotidien ou encore son r\u00f4le au sein de sa soci\u00e9t\u00e9 pour faire bouger les lignes du digital. Des insights pr\u00e9cieux que vous pourrez comparer au fur et \u00e0 mesure que les portraits s\u2019\u00e9graineront dans les semaines \u00e0 venir. \u00a0 En une phrase, comment d\u00e9finiriez-vous la notion de transformation digitale ? La transformation digitale est la n\u00e9cessit\u00e9 pour toute entreprise ou institution n\u00e9e au 20\u00e8me si\u00e8cle de s\u2019adapter \u00e0 la compl\u00e8te r\u00e9volution de son \u00e9cosyst\u00e8me qui a lieu en ce d\u00e9but de 21\u00e8me. R\u00e9volution qui a tout \u00e0 la fois proc\u00e9d\u00e9 et entra\u00een\u00e9 des transformations technologiques, \u00e9conomiques et soci\u00e9tales sans pr\u00e9c\u00e9dent. Comment d\u00e9cririez-vous votre r\u00f4le de CDO ? Il s\u2019agit pr\u00e9cis\u00e9ment de piloter cette transformation. Repartir de l\u2019entreprise, revenir \u00e0 sa vocation mais totalement repenser la fa\u00e7on dont elle l\u2019exerce. Donc repenser aussi bien son organisation et ses m\u00e9tiers que son offre et son positionnement sur le march\u00e9. Quelles difficult\u00e9s rencontrez-vous au quotidien ? La principale difficult\u00e9 r\u00e9side dans le fait qu\u2019il ne s\u2019agit pas tant d\u2019impl\u00e9menter de nouvelles techniques ou technologies et acqu\u00e9rir les nouvelles comp\u00e9tences qui y sont associ\u00e9es que de fondamentalement transformer la culture. En l\u2019occurrence je crois que le plus efficace est de d\u2019abord changer les comportements qui ensuite et en rebond feront \u00e9voluer les mentalit\u00e9s. Mais c\u2019est long et donc parfois frustrant. Pensez-vous qu\u2019il faille \u00eatre technophile pour exercer le m\u00e9tier de CDO ? \u00c7a en fait partie mais il faut surtout \u00eatre curieux et aimer apprendre sans cesse. En tous cas il faut \u00eatre phobique de rien ;-) Pensez-vous que CDO est un m\u00e9tier d\u2019avenir ? Non, c\u2019est l\u2019\u00e9tape 1.0 de la transformation digitale. Dans 2 ou 3 ans, le m\u00e9tier s\u2019\u00e9clatera probablement en plusieurs autres fonctions plus sp\u00e9cifiques et expertes en m\u00eame temps que la vision et strat\u00e9gie globale du leadership en sera plus naturellement impr\u00e9gn\u00e9e. Quelle est pour vous la prochaine innovation qui risque de chambouler votre secteur d\u2019activit\u00e9 ? A court terme les DMP et ce qu\u2019on en fait, \u00e0 moyen terme, la r\u00e9alit\u00e9 virtuelle et la blockchain Quels sont les enjeux de digitalisation de votre entreprise \u00e0 l\u2019heure actuelle ? Passer de la small data dont nous \u00e9tions les producteurs \u00e0 la smart data qui aide v\u00e9ritablement nos clients \u00e0 prendre les bonnes d\u00e9cisions, sachant que la big data n\u2019est rien si elle n\u2019est pas raffin\u00e9e, agr\u00e9g\u00e9e, modelis\u00e9e. Citez-moi une marque\/entreprise qui, pour vous, a clairement r\u00e9ussi \u00e0 adresser les enjeux du digital ? M\u00eame si on peut trouver pas mal d\u2019exemples, id\u00e9es ou bonnes pratiques dans de nombreuses entreprises, pour moi il est encore pr\u00e9matur\u00e9 de r\u00e9pondre \u00e0 cette question avant quelques ann\u00e9es. Et j\u2019aimerais d\u2019ailleurs pouvoir alors citer un Etat plus qu\u2019une entreprise. Sans contrainte, vous avez la possibilit\u00e9 de commencer 3 projets de transformation dans votre entreprise : quels seraient-ils ? Joker ! :) La transformation digitale est pr\u00e9cis\u00e9ment le fait de travailler sous contrainte et c\u2019est de l\u00e0 aussi que vient la cr\u00e9ativit\u00e9. Quel projet de transformation vous semble le plus risqu\u00e9 et pourquoi ? Celui qui apporterait le plus de valeur et pourquoi ? La valeur c\u2019est l\u2019humain, c\u2019est l\u00e0 qu\u2019il y a le plus de risque et c\u2019est l\u00e0 aussi qu\u2019il y a le plus de valeur. Dans un monde qui \u00e9volue tr\u00e8s vite et puissamment, soutenir et d\u00e9velopper l\u2019employabilit\u00e9 des individus est pour moi le plus challengeant. Quel est l\u2019impact de la transformation sur la culture et l\u2019organisation de votre entreprise ? Comme d\u00e9j\u00e0 \u00e9voqu\u00e9, la culture est un enjeu central. Il en va de m\u00eame de l\u2019organisation. Les institutions priv\u00e9es ou publiques issues du si\u00e8cle dernier sont organis\u00e9es en hauts et en centres, tr\u00e8s hi\u00e9rarchiques, stables, solides. Mais avec le digital \u2013 entre autres \u2013\u00a0 le monde est de plus en plus plat et pr\u00e9caire et, \u00e9videmment, la souplesse, l\u2019adaptabilit\u00e9, l\u2019empathie et la curiosit\u00e9 doivent transformer les organisations et la fa\u00e7on dont on y \u00e9volue. Le comportement compte d\u00e9sormais autant que l\u2019exp\u00e9rience. Demain, qu\u2019est-ce qui vous fera dire que votre entreprise a r\u00e9ussi sa transformation ? On ne parlera plus de digital. Quel livre vous a r\u00e9cemment le plus influenc\u00e9 ? Mindfulness Meditations in Everyday Life de Jon Kabat-Zinn ;-) LinkedIn :\u00a0https:\/\/linkedin.com\/in\/gu\u00e9na\u00eblle-gault-891a1232 Twitter :\u00a0https:\/\/twitter.com\/LaGuirlande Site Internet :\u00a0http:\/\/www.kantar.com #PortraitDeCDO \u2013 Gu\u00e9na\u00eblle Gault \u2013 Kantar\u00a0from\u00a0OCTO Technology Retrouvez les derniers #PortraitDeCDO #PortraitDeCDO \u2013 J\u00e9r\u00e9my Giacomini \u2013 Foncia\u00a0from\u00a0OCTO Technology #PortraitDeCDO \u2013 Jueliette De Maupeou \u2013 Total\u00a0from\u00a0OCTO Technology #PortraitDeCDO \u2013 Thierry Picard \u2013 Pierre Fabre\u00a0from\u00a0OCTO Technology",
        "category": "Digitalisation",
        "date": "2017-02-13T07:30:34+0100"
      },
      {
        "title": "Finovate Europe 2017 : nos premi\u00e8res impressions \u00e0 chaud",
        "url": "http:\/\/blog.octo.com\/finovate-europe-2017-nos-premieres-impressions-a-chaud\/",
        "description": "La conf\u00e9rence Finovate Europe 2017 vient de s\u2019achever \u00e0 Londres apr\u00e8s 2 jours durant lesquels\u00a0\u00e9diteurs, \u00e9tablissements financiers et startups se sont retrouv\u00e9s pour pr\u00e9senter leurs derni\u00e8res innovations. Cette ann\u00e9e encore, des consultants d\u2019OCTO \u00e9taient pr\u00e9sents pour identifier les derni\u00e8res\u00a0tendances. A peine descendus de l\u2019Eurostar, voici nos r\u00e9actions \u00e0 chaud. L\u2019avis de Svetlana\u00a0 Durant la conf\u00e9rence, on a pu aborder toutes les probl\u00e9matiques\u00a0\u00e0 la mode du moment: La RegTech\u00a0qui fait sa grande entr\u00e9e avec des sujets comme l\u2019onboarding et le KYC (Hooyu, Signicat) La\u00a0biom\u00e9trie\u00a0et\u00a0l\u2019authentification client,\u00a0moins pr\u00e9sents, mais\u00a0toujours\u00a0bien\u00a0repr\u00e9sent\u00e9s (EyePrint ID, Veridium) La\u00a0s\u00e9curit\u00e9 est au global vraiment apparue comme un enjeu important (Token, Vasco) Les API\u00a0\u00e9taient\u00a0souvent\u00a0\u00e9voqu\u00e9es, voire mises en avant L\u2019intelligence artificielle (Comarch, Backbase) et quelques\u00a0chatbot (Dorsum) sans surprise \u00e9taient bien de la partie Le big data \u00e9tait \u00e9galement repr\u00e9sent\u00e9 (crowd process, Sentifi, EdgeLab) La blockchain \u00e9tait\u00a0un peu le grand\u00a0absent, avec seulement 2 soci\u00e9t\u00e9s (caxton\u00a0) La VR n\u2019\u00e9tait pas laiss\u00e9e de c\u00f4t\u00e9 avec le use case de\u00a0Cr\u00e9alogix Le switch d\u00e9j\u00e0 \u00e9voqu\u00e9 l\u2019an dernier de la FinTech \u00e0 la TechFin est confirm\u00e9,\u00a0rendant\u00a0ainsi moins adapt\u00e9 le format de la d\u00e9mo pour la\u00a0pr\u00e9sentation, sur lequel les\u00a0organisateurs ont\u00a0toujours \u00e9t\u00e9 \u00e0 cheval. On peut \u00e9galement compl\u00e9ter avec la m\u00eame remarque qu\u2019en 2016 sur la forte pr\u00e9sence des \u00e9diteurs. Bien que nous \u00e9tions \u00e0 Londres, la DSP 2 \u00e9tait sous les feux des projecteurs, l\u2019argument de\u00a0\u00ab\u00a0PSD2 compliant\u00a0\u00bb \u00e9tait dans la bouche de nombreuses FinTech (avec une qui a m\u00eame promis d\u2019\u00eatre\u00a0\u00ab\u00a0\u00a0Brexit\u00a0\u00bb compliant\u2026 d\u00e8s qu\u2019on saura ce que \u00e7a implique). M\u00eame Yodlee, la star du PFM aux Etats-Unis venait proposer sa plateforme\u00a0pour la DSP2. Le tout offre un paysage de la FinTech qui s\u2019oriente vers un monde plut\u00f4t B2B et qui pousserait la banque \u00e0 int\u00e9grer de\u00a0plus en\u00a0plus des briques toutes faites dans son syst\u00e8me ou en tous cas vers une\u00a0notion de banque modulaire,\u00a0banque plateforme. Cette ann\u00e9e le Finovate fait bien le tour des tendances \u00e0 la mode, mais on peut\u00a0regretter le c\u00f4t\u00e9\u00a0\u00ab\u00a0showroom\u00a0\u00bb\u00a0pour les acteurs d\u00e9j\u00e0\u00a0bien\u00a0avanc\u00e9s et \u00e9tablis qui utilisent\u00a0l\u2019\u00e9v\u00e9nement\u00a0pour faire une op\u00e9ration de communication. A quelques milliers d\u2019euros le ticket d\u2019entr\u00e9e, cela ne laisse peut-\u00eatre pas beaucoup de place pour de petites p\u00e9pites de la FinTech. Le bonus:\u00a0On a assist\u00e9 au show de Brett King, qui\u00a0pr\u00e9sentait\u00a0la solution\u00a0bien connue de Moven,\u00a0mais qui\u00a0\u00a0surtout en a profit\u00e9 pour annoncer le\u00a0lancement de la n\u00e9o-banque au UK. La grande surprise fut aussi le retour\u00a0sur sc\u00e8ne des\u00a0dinosaures du Finovate : Dynamics Inc.\u00a0et eToro (qui\u00a0s\u2019offre en plus le luxe du best of show). Mes 3 coups de coeur : Token pour sa solution d\u2019authentification s\u00e9curis\u00e9e, innovante et facile \u00e0 int\u00e9grer tr\u00e8s en ligne avec les enjeux du march\u00e9 HooYu pour sa solution de gestion de la connaissance client proposant une UX de grande qualit\u00e9 OpenTech qui nous a fait la d\u00e9monstration de son impl\u00e9mentation des APIs de MasterCard, ce qui illustre bien une partie des enjeux de la DSP2 L\u2019avis de Samuel Nous avons particuli\u00e8rement remarqu\u00e9 la quasi absence\u00a0de la Blockchain\u00a0dans les pr\u00e9sentations. En effet,\u00a0seulement\u00a0deux soci\u00e9t\u00e9s ont pr\u00e9sent\u00e9 leur offre, sans r\u00e9ellement convaincre sur leur caract\u00e8re innovant. CAXTON, par exemple,\u00a0veut rendre les paiements internationaux plus rapides et moins co\u00fbteux. C\u2019est probablement une perspective qui trouvera des applications dans un avenir assez proche, mais il\u00a0reste toutefois \u00e0 \u00e9tudier de plus pr\u00e8s les fondements de cette offre. Par ailleurs, la\u00a0r\u00e9alisation de cette exp\u00e9rimentation sur\u00a0\u00ab\u00a0un overlay\u00a0\u00bb de la Blockchain Microsoft nous a laiss\u00e9 perplexe. Mes 3 coups de coeur : Memento payments et son interface reposant sur les r\u00e9seaux sociaux permettant de r\u00e9aliser des paiements sans int\u00e9raction avec une application bancaire W.UP\u00a0et sa solution de marketing comportementale Dorsum pour son chatbot qui permet de choisir une offre de carte de cr\u00e9dit et l\u2019interface de monitoring associ\u00e9e L\u2019avis\u00a0d\u2019Adrien Ce qui m\u2019a particuli\u00e8rement marqu\u00e9, c\u2019est l\u2019\u00e9vocation quasi syst\u00e9matique\u00a0de la th\u00e9matique de l\u2019onboarding dans les pr\u00e9sentations. Cette omnipr\u00e9sence s\u2019explique tr\u00e8s certainement par le fait\u00a0qu\u2019avec son ing\u00e9nieux processus d\u2019onboarding garanti en moins de 8 minutes, la n\u00e9obanque\u00a0N26 a de quoi inqui\u00e9ter les banques. Or, pour cr\u00e9er une exp\u00e9rience de la m\u00eame qualit\u00e9, les leviers technologiques sont nombreux\u00a0: capture intelligente de documents pour le processus KYC, biom\u00e9trie pour l\u2019identification du client, utilisation des APIs des \u00e9tablissements concurrents (DSP 2)\u00a0pour capter des donn\u00e9es pour \u00e9valuer la sant\u00e9 financi\u00e8re\u2026 Les \u00e9diteurs s\u2019en sont donn\u00e9 \u00e0 coeur joie. L\u2019autre aspect qui m\u2019a interpel\u00e9\u00a0c\u2019est que, contrairement \u00e0 mes attentes, je n\u2019ai pas vu de v\u00e9ritable\u00a0disruption. La conf\u00e9rence a permis de voir de belles ex\u00e9cutions de ce qu\u2019on connaissait d\u00e9j\u00e0, mais pas la\u00a0grande d\u00e9couverte qui vous laisse bouche b\u00e9e et vous donne envie de dire \u00ab\u00a0Pourquoi on n\u2019y avait pas pens\u00e9 avant ?\u00a0\u00bb. A bien y r\u00e9fl\u00e9chir, c\u2019est assez normal et cela refl\u00e8te bien le fait que la Fintech arrive \u00e0 un certain niveau de maturit\u00e9 \/ productivit\u00e9. Maintenant que les banques et les Fintech ont compris l\u2019int\u00e9r\u00eat de collaborer, on se concentre davantage sur la fiabilisation des processus et la compliance. Mes 3 coups de coeur : backbase qui nous a pr\u00e9sent\u00e9 un moteur d\u2019intelligence artificielle qui permet de d\u00e9tecter des moments-cl\u00e9 pour proposer de nouveaux services au client via un ChatBot. SaleMove pour sa solution couplant chat, visio, voix et cobrowsing pour guider le client dans un processus en ligne. W.UP et sa solution SalesUp pour pousser des offres pertinentes aux clients en temps-r\u00e9el en fonction de leur comportement Articles suggested : Suivez la s\u00e9rie OCTO Technology \u00ab\u00a0La banque de demain\u00a0\u00bb: quelles \u00e9volutions pour le mod\u00e8le bancaire ? FinTech \u2013 Finovate 2016 Londres \u2013 notre r\u00e9sum\u00e9 La banque de demain: une marketplace de produits financiers?",
        "category": "Banque",
        "date": "2017-02-09T09:18:11+0100"
      },
      {
        "title": "Construire un atelier collaboratif efficace",
        "url": "http:\/\/blog.octo.com\/construire-un-atelier-collaboratif-efficace\/",
        "description": "Beaucoup d\u2019organisations cherchent aujourd\u2019hui \u00e0 se transformer pour devenir plus innovantes, rapides, avec des personnes plus engag\u00e9es. Ces organisations utilisent souvent des ateliers collaboratifs pour lancer les transformations, les accompagner et aussi d\u00e9clencher des prises de conscience n\u00e9cessaires au changement. Mener un atelier de fa\u00e7on efficace est souvent un challenge \u00e0 relever en fonction des sujets, des personnalit\u00e9s et du nombre de participants. Voici quelques conseils et id\u00e9es tir\u00e9s de mon exp\u00e9rience de facilitateur. Les objectifs d\u2019un atelier collaboratif Un atelier sert avant tout \u00e0 produire un livrable autoportant (ou du moins apte \u00e0 vivre sa vie apr\u00e8s l\u2019atelier) et ce en permettant \u00e0 tous les participants de s\u2019exprimer. Ce livrable n\u2019est pas le r\u00e9sultat d\u2019un compromis ou de la recherche du plus petit d\u00e9nominateur commun, il est le r\u00e9sultat d\u2019une collaboration et doit \u00eatre sup\u00e9rieur en valeur \u00e0 ce que chacun aurait pu produire individuellement. Un atelier r\u00e9ussi produit un livrable dont on n\u2019arrive pas \u00e0 retracer l\u2019origine (le qui), et c\u2019est un bon indicateur ! Quelques grandes r\u00e8gles L\u2019\u00e9nergie L\u2019\u00e9nergie v\u00e9hicul\u00e9e par l\u2019animateur, par le format d\u2019animation ou les participants eux-m\u00eames est la principale cl\u00e9 de succ\u00e8s de l\u2019atelier. Sans \u00e9nergie, les participants s\u2019ennuient, font autre chose et initient un cercle vicieux destructeur. Un atelier r\u00e9ussi voit son \u00e9nergie augmenter, d\u2019abord progressivement puis de fa\u00e7on exponentielle, \u00e0 la fin plus personne ne veut s\u2019arr\u00eater ! Tout le monde conna\u00eet les IceBreaker ou les Energizers, ils sont un bon moyen de lancer la dynamique tout comme les films d\u2019action commencent toujours par une sc\u00e8ne de course poursuite pour donner le ton. Une autre fa\u00e7on de bien lancer la dynamique est l\u2019effet de surprise, j\u2019ai r\u00e9cemment anim\u00e9 un atelier dans lequel j\u2019ai commenc\u00e9 par faire croire aux gens que j\u2019allais partir et les laisser seul pendant 3 heures \u2013 stupeur dans les regards \u2013 et des feedbacks \u00e0 la fin pour me dire que cela les avait plac\u00e9s dans un sorte de sentiment d\u2019urgence b\u00e9n\u00e9fique. Pour suivre l\u2019\u00e9nergie tout au long de l\u2019atelier, il faut \u00eatre r\u00e9ceptif \u00e0 quelques signaux faibles comme : Le taux d\u2019intervention de l\u2019animateur : moins il intervient plus les participants participent ! L\u2019attention des participants, leur focus (ils en oublient leur t\u00e9l\u00e9phone !) Les interactions et l\u2019\u00e9coute entre les participants Et pour entretenir cette \u00e9nergie, quelques r\u00e8gles simples : Alterner les activit\u00e9s debout \/ assis Faire des activit\u00e9s courtes Remplir les murs avec ce qui est produit (Post-it, affiches) Bannir Powerpoint ou le r\u00e9duire \u00e0 ce qu\u2019il est : un outil ! Parler clairement et distinctement Ne pas trop parler Rester \u00e0 l\u2019\u00e9coute de l\u2019instant et ne pas h\u00e9siter \u00e0 faire durer une discussion qui en vaut la peine plut\u00f4t que suivre absolument le plan de l\u2019atelier Le focus Le focus est intimement li\u00e9 \u00e0 la notion de progression, il sera plus facile pour les participants de rester concentr\u00e9s s\u2019ils voient o\u00f9 ils en sont par rapport \u00e0 l\u2019objectif final. Ne pas h\u00e9siter donc \u00e0 pr\u00e9senter en d\u00e9but d\u2019atelier ce qu\u2019ils vont devoir accomplir de fa\u00e7on concr\u00e8te, exemple : \u201cdans 3 heures nous avons une timeline de votre projet et de vos ressentis ainsi qu\u2019une liste prioris\u00e9e de vos apprentissages\u201d Par contre il n\u2019est pas toujours n\u00e9cessaire d\u2019expliquer le lien entre l\u2019activit\u00e9 du moment et le livrable final car expliquer prend du temps et prend de l\u2019\u00e9nergie \u2013 parfois le myst\u00e8re est aussi facteur de motivation ! Autre bonne pratique, c\u2019est le d\u00e9coupage en it\u00e9ration associ\u00e9 \u00e0 une sorte d\u2019engagement sur l\u2019objectif \u00e0 atteindre, exemple : \u201cVous allez travailler par groupe de 4 personnes pendant les 20 prochaines minutes sur le sujet \u2026, prenez d\u2019abord 2 minutes pour r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 l\u2019objectif que vous pensez \u00eatre capable d\u2019atteindre pendant ce laps de temps\u201d Temps de parole Dans un atelier r\u00e9ussi tout le monde doit avoir le temps de s\u2019exprimer et la meilleure pratique est que les temps de paroles cumul\u00e9s d\u00e9passent largement le temps total de l\u2019atelier. Pour cela il faut favoriser les petits groupes ou m\u00eame les bin\u00f4mes : un groupe de 20 personnes qui parle en bin\u00f4me pendant 30 minutes c\u2019est l\u2019\u00e9quivalent de 5 heures de r\u00e9union en mode \u201cchacun son tour\u201d ! Les personnalit\u00e9s Dans un groupe il se d\u00e9tache toujours des personnalit\u00e9s plus extraverties, des leaders d\u2019opinion, des r\u00e2leurs\u2026 Savoir les g\u00e9rer est essentiel et plusieurs approches sont possibles : Limiter leurs interventions par des activit\u00e9s en sous-groupes \/ bin\u00f4mes D\u00e9finir des r\u00e8gles communes pour l\u2019atelier afin de les sensibiliser \u00e0 l\u2019importance de l\u2019\u00e9coute Utiliser son autorit\u00e9 d\u2019animateur pour couper court aux d\u00e9bordements Les utiliser sciemment pour entra\u00eener les autres, par exemple en faisant appel \u00e0 des volontaires pour pr\u00e9senter le travail de groupe aux autres ou pour r\u00e9sumer l\u2019avancement \u00e0 un retardataire\u2026 Sans rentrer dans le d\u00e9tail de tous les types de personnalit\u00e9, il faut aussi veiller \u00e0 l\u2019\u00e9panouissement des personnes introverties en variant les groupes durant l\u2019atelier car les personnes se r\u00e9v\u00e8lent souvent diff\u00e9rentes en fonction du nombre et des individus qu\u2019elles ont en face d\u2019elles. Un livrable incr\u00e9mental Un livrable commence toujours par une feuille blanche et les feuilles blanches font peur. Si l\u2019on se contente de discuter en l\u2019air pendant 80% du temps et que l\u2019on consacre les 20% restant \u00e0 la fabrication on ne fait que repousser cette peur, le mieux est souvent de r\u00e9partir la fabrication du livrable tout au long de l\u2019atelier par incr\u00e9ments successifs. C\u2019est une valeur de l\u2019Agilit\u00e9 qui s\u2019applique bien ici, mieux vaut produire vite quelque chose d\u2019inachev\u00e9 pour l\u2019am\u00e9liorer plut\u00f4t que discuter des heures d\u2019un hypoth\u00e9tique r\u00e9sultat final ! Co-conception Co-concevoir c\u2019est avant tout ne pas se satisfaire d\u2019une id\u00e9e pr\u00e9con\u00e7ue qui semble convenir \u00e0 tout le monde, encore une fois l\u2019atelier n\u2019est pas le lieu pour \u00e7a \u2013 notre objectif est de produire quelque chose qui d\u00e9passe les capacit\u00e9s individuelles et pour cela nous favorisons : Des cycles de production tr\u00e8s courts afin de mettre tout le monde au m\u00eame niveau de participation Un travail par petit groupe pour limiter l\u2019impact des certitudes port\u00e9es par des leaders d\u2019opinion Des \u00e9changes fr\u00e9quents pour enrichir les id\u00e9es Des changements de rythme et d\u2019activit\u00e9 pour cr\u00e9er des visions diff\u00e9rentes Il y a bien s\u00fbr d\u2019autres r\u00e8gles ou techniques, mais celles l\u00e0 me donnent toujours de bons r\u00e9sultats et surtout, un livrable dont l\u2019adoption par les participants n\u2019est jamais remise en cause ! Conclusion Il y a quelques temps, avec mes coll\u00e8gues de la tribu Scaling Agile, nous avons cherch\u00e9 les points communs entre toutes nos exp\u00e9riences r\u00e9ussies de transformation Agile et nous avons d\u00e9couvert la chose suivante : les moments de bascule ou de prise de conscience ont toujours \u00e9t\u00e9 d\u00e9clench\u00e9s par des ateliers collaboratifs et par les livrables qui en sont sortis ! J\u2019en conclu aujourd\u2019hui qu\u2019ils sont un ou sinon le moteur de la transformation des organisations. Articles suggested : La Baguette Magique Ne craignez plus l\u2019effet d\u00e9mo Faciliter l\u2019adoption de l\u2019Agile gr\u00e2ce au \u00abShu Ha Ri\u00bb",
        "category": "M\u00e9thode",
        "date": "2017-02-08T11:20:12+0100"
      },
      {
        "title": "Afterwork \u00e0 Gen\u00e8ve le jeudi 9 mars \u00ab\u00a0Cloud : en 2017, sortez du stratus !\u00a0\u00bb",
        "url": "http:\/\/blog.octo.com\/afterwork-a-geneve-le-jeudi-9-mars-cloud-en-2017-sortez-du-stratus\/",
        "description": "Cloud public ou priv\u00e9 ? On-premise ou manag\u00e9 ? IaaS ? PaaS ? SaaS ? BaaS ? DBaaS ? CaaS ? Ou architecture Serverless ? Aujourd\u2019hui, les r\u00e9flexions autour du Cloud sont bien loin de la simple externalisation hardware. Suite \u00e0 la parution de notre r\u00e9cent ouvrage Cloud Ready Apps, concevoir des applications pour tirer parti du Cloud, nous vous proposons un \u00e9tat des lieux du Cloud en 2017, de ses derni\u00e8res \u00e9volutions en termes d\u2019offres, des diff\u00e9rentes opportunit\u00e9s (am\u00e9lioration du Time To market, POCs jetables), des particularit\u00e9s du march\u00e9 suisse, des impacts sur nos organisations (externalisation de comp\u00e9tences) et des transformations qui en d\u00e9coulent. Historiquement d\u00e9fensives sur le sujet, les Directions Informatiques suisses se lancent \u00e0 bras ouverts dans cette r\u00e9flexion. Alors, sortez du stratus et venez d\u00e9couvrir la richesse du Cloud en 2017 ! Cliquez ici pour vous inscrire \u00e0 cet afterwork Articles suggested : Comment segmenter l\u2019offre de cloud computing? Hadoop in da Cloud Afterwork \u00e0 Gen\u00e8ve le mercredi 30 septembre : D\u00e9mystifions l\u2019API-culture !",
        "category": "\u00c9v\u00e8nement",
        "date": "2017-02-07T14:39:47+0100"
      },
      {
        "title": "#PortraitDeCDO \u2013 Thierry Picard \u2013 Pierre Fabre",
        "url": "http:\/\/blog.octo.com\/portraitdecdo-thierry-picard-pierre-fabre\/",
        "description": "#PortraitDeCDO \u2013\u00a0Thierry Picard \u2013 Pierre Fabre D\u00e9couvrez pour le sixi\u00e8me\u00a0#PortraitDeCDO, avec\u00a0le portrait de Thierry Picard Chief\u00a0Digital Officer de Pierre Fabre M\u00e9dicament et Sant\u00e9. Vous allez pouvoir d\u00e9couvrir les enjeux du num\u00e9rique pour son entreprise, ses contraintes au quotidien ou encore son r\u00f4le au sein de sa soci\u00e9t\u00e9 pour faire bouger les lignes du digital. Des insights pr\u00e9cieux que vous pourrez comparer au fur et \u00e0 mesure que les portraits s\u2019\u00e9graineront dans les semaines \u00e0 venir. En une phrase, comment d\u00e9finiriez-vous la notion de transformation digitale ? La transformation digitale est une culture pour adapter l\u2019entreprise aux nouveaux enjeux. Comment d\u00e9cririez-vous votre r\u00f4le de CDO ? J\u2019accompagne l\u2019entreprise dans sa transformation tr\u00e8s en amont sur les questions strat\u00e9giques mais aussi tr\u00e8s en aval sur l\u2019optimisation des process et des projets. Quelles difficult\u00e9s rencontrez-vous au quotidien ? Les CDO sont confront\u00e9s \u00e0 une strat\u00e9gie digitale \u00e0 deux vitesses, celle des projets, une strat\u00e9gie qu\u2019on pourrait qualifier d\u2019op\u00e9rationnelle, tr\u00e8s souvent pilot\u00e9e par les m\u00e9tiers, et la strat\u00e9gie digitale plus noble qui int\u00e8gre l\u2019ADN de l\u2019entreprise comme un nouveau g\u00e8ne au service de la croissance. Pensez-vous qu\u2019il faille \u00eatre technophile pour exercer le m\u00e9tier de CDO ? Oui sans aucun doute, le CDO conduit ou produit des Missions dans lesquelles la technologie joue un r\u00f4le majeur, un mauvais choix technologique peut r\u00e9duire \u00e0 n\u00e9ant les projets ou les efforts de transformation de l\u2019entreprise. Tant que toutes les DSI n\u2019ont pas cette culture des services digitaux, le CDO en est le garant. Pensez-vous que CDO est un m\u00e9tier d\u2019avenir ? Oui car sa mission \u00e9volue avec son environnement qui ne cesse de se r\u00e9inventer, c\u2019est le propre du digital : hier les r\u00e9seaux sociaux, aujourd\u2019hui la Big Data, demain l\u2019intelligence artificielle ou la r\u00e9alit\u00e9 virtuelle. Quelle est pour vous la prochaine innovation qui risque de chambouler votre secteur d\u2019activit\u00e9 ? Sans aucun doute et comme pour beaucoup, les progr\u00e8s de l\u2019intelligence artificielle on le constate avec Deep Mind ou Watson. Quels sont les enjeux de digitalisation de votre entreprise \u00e0 l\u2019heure actuelle ? Les plus importants sont ceux d\u2019int\u00e9grer les pratiques de la eSant\u00e9 qui sont les cons\u00e9quences de la transformation digitale sur le secteur de la sant\u00e9. Citez-moi une marque\/entreprise qui, pour vous, a clairement r\u00e9ussi \u00e0 adresser les enjeux du digital ? SNCF, la FNAC ou la Redoute sans originalit\u00e9. Sans contrainte, vous avez la possibilit\u00e9 de commencer 3 projets de transformation dans votre entreprise : quels seraient-ils ? Je crois beaucoup \u00e0 l\u2019implication des hommes dans les projets pour vivre cette transformation, le premier serait donc de mettre \u00e0 l\u2019advisory board de plusieurs start-ups le top management du groupe, le second serait de la co-construction de projets ou de la collaboration entre m\u00e9tiers de l\u2019entreprise et des start-ups, par exemple avec la commercialisation ou la co-marketing d\u2019un service de eSant\u00e9 par les r\u00e9seaux de distribution du groupe. Enfin, produire un service de eSant\u00e9 par nos propres moyens. Quel projet de transformation vous semble le plus risqu\u00e9 et pourquoi ? Celui qui apporterait le plus de valeur et pourquoi ? passer de la sant\u00e9 \u00e0 la eSant\u00e9 car c\u2019est passer d\u2019un m\u00e9tier o\u00f9 on g\u00e8re des mol\u00e9cules \u00e0 un m\u00e9tier o\u00f9 on g\u00e8re des data, passer aussi d\u2019une offre de produits \u00e0 une offre de service. devenir un op\u00e9rateur de service car c\u2019est l\u2019avenir de la sant\u00e9 moins de curation et plus de pr\u00e9vention. Quel est l\u2019impact de la transformation sur la culture et l\u2019organisation de votre entreprise ? \u00c0 date ? Beaucoup de questions, quelques r\u00e9ponses, des recrutements et de gros investissements d\u2019ici \u00e0 2020. Demain, qu\u2019est-ce qui vous fera dire que votre entreprise a r\u00e9ussi sa transformation ? Sa capacit\u00e9 \u00e0 produire des services de eSant\u00e9 de bonne facture, mais aussi l\u2019adaptation de ses r\u00e9seaux de distribution et de ses m\u00e9tiers afin de faire de l\u2019activit\u00e9 eSant\u00e9 un vrai relai de croissance. Quel livre vous a r\u00e9cemment le plus influenc\u00e9 ? La M\u00e9decine sans m\u00e9decin de Guy Vallancien. LinkedIn :\u00a0https:\/\/fr.linkedin.com\/in\/thierrypicard Twitter :\u00a0https:\/\/twitter.com\/Thierry_AlaNR Site Internet :\u00a0http:\/\/www.pierre-fabre.com\/fr #PortraitDeCDO \u2013 Thierry Picard \u2013 Pierre Fabre\u00a0from\u00a0OCTO Technology Retrouvez les derniers #PortraitDeCDO #PortraitDeCDO \u2013 Magali No\u00e9\u00a0\u2013 CNP Assurances\u00a0from\u00a0OCTO Technology #PortraitDeCDO \u2013 J\u00e9r\u00e9my Giacomini \u2013 Foncia\u00a0from\u00a0OCTO Technology #PortraitDeCDO \u2013 Jueliette De Maupeou \u2013 Total\u00a0from\u00a0OCTO Technology",
        "category": "Digitalisation",
        "date": "2017-01-30T07:30:58+0100"
      }
    ]
  },
  {
    "id": 1460,
    "items": [
      {
        "title": "OVH au CES 2017\u00a0: soutenir l\u2019innovation, telle est notre mission",
        "url": "https:\/\/www.ovh.com\/fr\/news\/a2418.ces-2017-digital-launch-pad-soutenir-innovation",
        "description": "Pour la deuxi\u00e8me ann\u00e9e cons\u00e9cutive, OVH se rend au Consumer Electronic Show de Las Vegas. L\u2019\u00e9v\u00e9nement, dont la cinquanti\u00e8me \u00e9dition se d\u00e9roule du 5 au 8 janvier prochain, est devenu la vitrine mondiale de l\u2019innovation technologique, tous domaines confondus. Octave Klaba, fondateur et CTO d\u2019OVH, s\u2019est envol\u00e9 pour le Nevada entour\u00e9 des \u00e9quipes du Digital Launch Pad. Le CES est l\u2019occasion de d\u00e9tecter les tendances \u00e9mergentes et les besoins qui en d\u00e9coulent en termes d\u2019h\u00e9bergement et de traitement de donn\u00e9es. C\u2019est \u00e9galement l\u2019endroit id\u00e9al pour r\u00e9affirmer le soutien ind\u00e9fectible du leader europ\u00e9en du cloud aux projets innovants, et en particulier aux startups des 137 pays dans lesquels OVH compte des utilisateurs.",
        "date": "2017-01-05T01:00:00+0100"
      },
      {
        "title": "PrestaShop 1.7 d\u00e9j\u00e0 disponible sur nos h\u00e9bergements web",
        "url": "https:\/\/www.ovh.com\/fr\/hebergement-web\/site\/prestashop.xml",
        "description": "Notre offre Prestashop permet de d\u00e9ployer en quelques clics et sans connaissances techniques, un site e-commerce avec par exemple un syst\u00e8me de panier et de paiement. Vous b\u00e9n\u00e9ficiez d'un large choix de th\u00e8mes et d'extensions pour personnaliser votre site. Avec la derni\u00e8re version 1.7 et les nouvelles optimisations OVH b\u00e9n\u00e9ficiez d'un site web encore plus performant.",
        "date": "2017-01-05T01:00:00+0100"
      },
      {
        "title": "N\u2019attendez plus : profitez encore de nos offres cadeaux jusqu\u2019au 4 janvier !",
        "url": "https:\/\/www.ovh.com\/fr\/xmas-offers\/",
        "description": "N\u2019attendez plus : profitez encore de nos offres cadeaux jusqu\u2019au 4 janvier !",
        "date": "2016-12-30T01:00:00+0100"
      },
      {
        "title": "God save the ping\u00a0: J \u2013 6 mois avant la mise en service du 1er des 3 datacenters d\u2019OVH au Royaume-Uni !",
        "url": "https:\/\/www.ovh.com\/fr\/news\/a2411.le-premier-des-trois-datacenters-ovh-au-royaume-uni-implante-londres",
        "description": "OVH vient d\u2019acqu\u00e9rir un b\u00e2timent d\u2019une capacit\u00e9 de 40\u00a0000 serveurs dans l\u2019est de la capitale anglaise. Il deviendra le premier centre de donn\u00e9es d\u2019une s\u00e9rie de trois pr\u00e9vus outre-Manche, depuis lesquels OVH va acc\u00e9l\u00e9rer son d\u00e9veloppement au Royaume-Uni. LCY1 (son nom de code) appartenait \u00e0 un op\u00e9rateur de t\u00e9l\u00e9communications. Une aubaine, car le b\u00e2timent est d\u00e9j\u00e0 partiellement s\u00e9curis\u00e9, et aliment\u00e9 via une sous-station \u00e9lectrique toute proche. La mise en service du datacenter se fera donc dans un d\u00e9lai record. Les premi\u00e8res offres Discovery y seront disponibles au printemps 2017. L\u2019interconnexion redond\u00e9e au PoP d\u2019OVH \u00e0 Londres, situ\u00e9 \u00e0 moins d\u2019une demi-milliseconde, permettra aux utilisateurs d\u2019\u00eatre directement connect\u00e9s aux principaux points d\u2019\u00e9change Internet d\u2019Europe centrale, d\u2019Europe de l\u2019Ouest et d\u2019Am\u00e9rique du Nord.",
        "date": "2016-12-23T01:00:00+0100"
      },
      {
        "title": "Mettez votre site aux couleurs de No\u00ebl : profitez jusqu\u2019au 26 d\u00e9cembre 2016 de votre .christmas \u00e0 1,99\u20ac !",
        "url": "https:\/\/www.ovh.com\/fr\/domaines\/dotchristmas.xml",
        "description": "profitez jusqu\u2019au 26 d\u00e9cembre 2016 de votre .christmas \u00e0 1,99\u20ac !",
        "date": "2016-12-20T01:00:00+0100"
      }
    ]
  },
  {
    "id": 130,
    "items": [
      {
        "title": "Windows Cloud = Windows ARM ?",
        "url": "http:\/\/www.smartphonefrance.info\/actu.asp?ID=11418",
        "description": "La toile s\u2019en enflamm\u00e9e ces derni\u00e8res jours suite \u00e0 la pseudo fuite d\u2019un nouveau Windows : Windows Cloud. Je n\u2019ai pas peur d\u2019appeler cela une fausse fuite. Cette pseudo fuite occupe l\u2019espace m\u00e9diatique et les Insiders \u2026 en attendant une r\u00e9elle annonce autour des processeurs ARM, annonce qui se fait attendre.Car qu\u2019apporte r\u00e9ellement cette version ? Rien ! Il s\u2019agit d\u2019un Windows pour OEM et ODM \u00ab low cost \u00bb en vue de contrer ChromeOS. Windows 10 Cloud n\u2019est que l\u2019\u00e9volution logique de Windows 7 Starter ou Windows 8.1 Bing. Dans W7 Starter, la RAM \u00e9tait limit\u00e9e \u00e0 1GB et \u00e0 un mono-t\u00e2che tr\u00e8s primaire. Dans W10C, MS limite aux applications UWP, mais certaines bidouilles permettent d\u00e9j\u00e0 via PS3 de d\u00e9bloquer les applications Win32. Il s\u2019agit d\u2019un Windows, certes avec des limitations, MAIS compil\u00e9 pour les plateformes x86\/x64.Une r\u00e9elle \u00ab fuite \u00bb aurait \u00e9t\u00e9 une compilation pour processeur ARM, par exemple S835 ou Pi3. Une compilation ARM aurait permis de voir point\u00e9 le Surface Phone ??? A nos amis de MS : \u00e0 quand une fuite \u00ab ARM \u00bb ?Article aimablement r\u00e9dig\u00e9 par \"PJD_BE\" ...",
        "date": "2017-02-13T09:00:00+0100"
      },
      {
        "title": "Android, compl\u00e9ment id\u00e9al de Windows ?",
        "url": "http:\/\/www.smartphonefrance.info\/actu.asp?ID=11417",
        "description": "Si vous \u00eates un amateur de Windows Phone depuis quelques ann\u00e9es vous le savez, Cortana l'assistante personnelle \u00e9lectronique de Windows 10 a dans un premier temps vu le jour sur Windows Phone o\u00f9 les utilisateurs que nous sommes ont essuy\u00e9 les pl\u00e2tres de ses d\u00e9buts balbutiants. Si l'on peut comprendre aujourd'hui cette situation car il faut bien que les nouvelles fonctionnalit\u00e9s soient am\u00e9lior\u00e9es suite \u00e0 leur lancement, on arrive de moins en moins \u00e0 comprendre le rapport qui existe entre Microsoft et Windows Mobile.Pour vanter les m\u00e9rites de Cortana, Microsoft utilise en effet dans une vid\u00e9o de promotion un smartphone Android pour prouver \u00e0 quel point Cortana est l'assistante id\u00e9ale de nos vies. Une situation qu'on trouve regrettable car m\u00eame si parler d'Android est aujourd'hui vital pour l'avenir de Microsoft sur le march\u00e9 des smartphones, faire un petit clin d'\u0153il au syst\u00e8me maison aurait certainement \u00e9t\u00e9 une excellente chose pour l'image de ce dernier. Vraiment dommage de constater que chez Microsoft Windows Mobile semble d\u00e9j\u00e0 \u00eatre du pass\u00e9 !",
        "date": "2017-02-13T08:00:00+0100"
      },
      {
        "title": "Les suisses sont des v\u00e9ritables experts en smartphones",
        "url": "http:\/\/www.smartphonefrance.info\/actu.asp?ID=11416",
        "description": "R\u00e9put\u00e9s pour le fromage \u00e0 trous, leurs banques, leur chocolat et leur neutralit\u00e9, qui sont les plus \u00e0 m\u00eame de donner un avis impartial sur les smartphones actuellement sur le march\u00e9 ? Il s'agit bien s\u00fbr de nos amis helv\u00e9tiques (Suisses pour les moins cultivationn\u00e9s). C'est le Bon \u00e0 savoir, une sorte de \"60 Millions de Consommateurs - Made in Switzerland\", qui nous livre un test des diff\u00e9rents smartphones du moment et devinez qui est le meilleur ?Dans la cat\u00e9gorie des smartphones \u00e0 moins de 400 Francs Suisses (Environ 375 Euros) c'est le Microsoft Lumia 950 Double SIM qui est le vainqueur ! Bravo donc \u00e0 lui car il est vrai que c'est un excellent smartphone et sans aucun doute un de ceux qui propose le meilleur rapport qualit\u00e9 \/ prix du march\u00e9, il est juste dommage qu'il ne soit plus fabriqu\u00e9 ! A noter que dans ce m\u00eame classement on trouve \u00e9galement un Lumia 650 qui arrive avant-dernier mais est tout de m\u00eame pr\u00e9sent. Dommage que les Suisses ne soient pas \u00e9cout\u00e9s pour leurs bons conseils.",
        "date": "2017-02-10T08:00:00+0100"
      },
      {
        "title": "G\u00e9rez facilement vos trop nombreux mots de passe",
        "url": "http:\/\/www.smartphonefrance.info\/actu.asp?ID=11413",
        "description": "Avec la prolif\u00e9ration des services en ligne qu'on utilise pour g\u00e9rer sa vie, on est tous oblig\u00e9s d'utiliser de tr\u00e8s nombreuses informations d'identification cens\u00e9es prot\u00e9ger l'acc\u00e8s \u00e0 ces donn\u00e9es sensibles et souvent personnelles. Si la facilit\u00e9 est d'utiliser le m\u00eame mot de passe partout, dans les faits c'est certainement la pire des choses \u00e0 faire si vous ne d\u00e9sirez pas confier toute votre vie \u00e0 un \u00e9ventuel pirate. Imaginez les d\u00e9g\u00e2ts possibles si un individu mal intentionn\u00e9 arrive \u00e0 vous piquer le mot de passe g\u00e9rant vos imp\u00f4ts, votre banque, votre s\u00e9curit\u00e9 sociale, vos emails, votre acc\u00e8s internet, votre smartphone, ... en bref toute votre vie num\u00e9rique !Il est donc primordial d'utiliser autant de mots de passe qu'on utilise de services diff\u00e9rents mais dans ce cas comment tous les retenir ? Les mettre \"en lieu s\u00fbr\" afin de pouvoir les relire facilement en cas de n\u00e9cessit\u00e9 est donc indispensable. C'est ce que vous propose par exemple le logiciel Enpass une solution de stockage s\u00e9curis\u00e9 reposant sur un chiffrement 256-bits AES \/ PBKDF2, un truc quasiment inviolable de nos jours. Pour les plus paranos il est important de savoir que la solution ne repose sur aucun service en ligne. Le fichier chiffr\u00e9 contenant les donn\u00e9es les plus sensibles que vous poss\u00e9dez peut n'\u00eatre sauvegard\u00e9 que localement sur votre smartphone ou votre ordinateur.Totalement gratuit en version bureau pour MacOS X, Windows ou Linux, le logiciel est \u00e9galement disponible sur BlackBerry, iOS, Android et Windows Phone 8 \/ Windows 10 moyennant une participation aux frais d'une dizaine d'Euros par plateforme. Un tarif qui au premier abord peut para\u00eetre un peu on\u00e9reux mais quand on y r\u00e9fl\u00e9chit un peu plus, en quoi 10 Euros sont chers pour mettre sa vie num\u00e9rique en lieu s\u00fbr. Proposant m\u00eame des options de synchronisation via son OwnCloud, iCloud, Box, Google Drive, Dropbox ou son Onedrive, l'application est vraiment excellente en offrant m\u00eame des possibilit\u00e9s d'import \/ export tr\u00e8s pratiques pour ne pas \u00eatre oblig\u00e9 de retaper ses mots de passe sur les 10 ordinateurs ou smartphones qu'on a tendance \u00e0 poss\u00e9der aujourd'hui.",
        "date": "2017-02-09T11:00:00+0100"
      },
      {
        "title": "Plus de 3% des smartphones vendus en France sont sous Windows !",
        "url": "http:\/\/www.smartphonefrance.info\/actu.asp?ID=11414",
        "description": "Avec un Microsoft qui a fait le choix de saborder Windows Mobile en nous promettant, un jour peut \u00eatre, un type de smartphone en totale rupture avec ce qui se fait aujourd'hui, les Windows Phone repr\u00e9senteraient en d\u00e9cembre dernier encore plus de 3% des ventes de smartphones en France ! Donn\u00e9 par l'institut Kantar Worldpanel ComTech, ce chiffre nous semble \u00e9norme !Comment en effet croire \u00e0 un tel chiffre avec des Windows Phone quasiment introuvables en boutiques ? M\u00eame les plus avertis des amateurs de smartphones qui recherchent un Windows Phone ont du mal \u00e0 trouver le mod\u00e8le qu'ils d\u00e9sirent ! Durant ces f\u00eates de fin d'ann\u00e9es Microsoft a certes tout fait pour vider les stocks mais on ne s'attendait pas du tout \u00e0 un tel chiffre. Honn\u00eatement on s'est fait une raison et si Windows Mobile fait moins de 1% de chiffre, \u00e7a nous para\u00eet normal vu la conjoncture actuelle !Au final bravo donc \u00e0 Windows Mobile qui malgr\u00e9 les coups bas qu'il prend de la part de son propre \u00e9diteur, s'en sort plut\u00f4t bien. Il est vrai qu'il est plut\u00f4t bon ce Windows Mobile mais comment voulez-vous qu'il survive quand tout est fait pour le tuer. Gardez bien pr\u00e9cieusement votre Windows Phone car il sera bient\u00f4t un collector.",
        "date": "2017-02-09T09:00:00+0100"
      },
      {
        "title": "Les composants Telerik pour Windows dor\u00e9navant gratuits",
        "url": "http:\/\/www.smartphonefrance.info\/actu.asp?ID=11415",
        "description": "Composants de tr\u00e8s bonne qualit\u00e9 permettant de faciliter grandement le travail des d\u00e9veloppeurs en ne leur imposant pas de r\u00e9inventer ce qui existe d\u00e9j\u00e0, les composants Telerik pour applications universelles Windows sont dor\u00e9navant Open Source et disponibles totalement gratuitement.Une vraiment bonne nouvelle pour tous les d\u00e9veloppeurs Windows, m\u00eame si ces derniers ne semblent pas tr\u00e8s nombreux, car ces composants sont vraiment tr\u00e8s bons, c'est par exemple gr\u00e2ce \u00e0 eux que l'application Smartphone France pour Windows Phone 7 et 8 propose de jolis graphiques ou des listes d\u00e9roulantes \u00e9volu\u00e9es avec un \"tirer pour rafraichir\". Maintenant qu'ils sont devenus gratos pour Windows 10, il est plus que probable qu'une prochaine version de l'application Smartphone France les utilisent \u00e0 nouveau :)",
        "date": "2017-02-09T08:00:00+0100"
      },
      {
        "title": "Windows Mobile \u00e9voluera ... quand \u00e7a sera le bon moment",
        "url": "http:\/\/www.smartphonefrance.info\/actu.asp?ID=11412",
        "description": "Ce qui est vraiment g\u00e9nial avec Microsoft c'est leur capacit\u00e9 \u00e0 rassurer leurs clients et leurs partenaires. Si tout est fait pour faire plaisir aux actionnaires, en ce qui concerne la communication avec les autres il est clair que prendre des cours chez Apple ne serait pas superflu. Le dernier exemple en date est le petit entretien qu'a eu Neowin avec Dona Sarkar, la big boss du programme Windows Insider chez Microsoft.Durant cet \u00e9change on apprend en exclusivit\u00e9 que les mises \u00e0 jour ajoutant de r\u00e9elles nouveaut\u00e9s \u00e0 Windows Mobile arriveront quand \u00e7a sera le bon moment car Microsoft pr\u00e9f\u00e9rant les int\u00e9grer dans un premier temps sur Windows Classique et avoir un retour positif de la part des Insiders. Si l'on peut comprendre cette prudence on se demande vraiment si chez Microsoft a pris conscience de la situation dans laquelle est Windows Mobile.Comme d'habitude chez Microsoft la consigne est de patienter car \u00e7a arrivera quand \u00e7a arrivera. Si cette politique a fonctionn\u00e9 durant quelques mois aujourd'hui chaque semaine ce sont des milliers d'utilisateurs de Windows Phone qui quittent le navire et il sera tr\u00e8s dur de les faire revenir. Vraiment dommage ce manque de communication clair et coh\u00e9rent car c'est sans doute cette situation qui a caus\u00e9 le plus de tort \u00e0 l'\u00e9cosyst\u00e8me Windows Phone.",
        "date": "2017-02-08T14:00:00+0100"
      },
      {
        "title": "Quelles sont vos 3 applications Windows Mobile pr\u00e9f\u00e9r\u00e9es ?",
        "url": "http:\/\/www.smartphonefrance.info\/actu.asp?ID=11411",
        "description": "Le Windows Store n'est pas le point fort de Windows Mobile on le sait tous, c'est une \u00e9vidence et affirmer le contraire serait totalement malhonn\u00eate. Face \u00e0 cette situation il existe tout de m\u00eame plusieurs centaines de milliers d'applications mobiles publi\u00e9es sur cette boutique en ligne de logiciels. Si 99% des titres sont inutiles te ne m\u00e9ritent pas d'\u00eatre install\u00e9s sur votre smartphone, comme sur l'AppStore ou le Play Store, certaines applications sont par contre g\u00e9niales et deviennent rapidement indispensables pour ne pas dire addictives.Les int\u00e9r\u00eats de chacun n'\u00e9tant heureusement pas les m\u00eames, on aimerait savoir quelles sont pour vous les 3 applications indispensables que vous utilisez quotidiennement et dont vous ne pourriez pas vous passer. Merci d'avance \u00e0 tous ceux qui r\u00e9pondront \u00e0 cette petite question un peu personnelle car nous sommes certains que ces r\u00e9ponses permettront \u00e0 d'autre de d\u00e9couvrir des applications qu'elles ne connaissaient pas.",
        "date": "2017-02-08T11:00:00+0100"
      },
      {
        "title": "Abandonnez votre smartphone ... c'est le mal !",
        "url": "http:\/\/www.smartphonefrance.info\/actu.asp?ID=11410",
        "description": "C'est durant 3 jours que nous est propos\u00e9e \"la journ\u00e9e mondiale sans t\u00e9l\u00e9phone portable\" ! Initi\u00e9e par un certain Philippe Marsollier, \u00e9crivain de son \u00e9tat, cette manifestation mondiale a pour but d'essayer de nous faire r\u00e9fl\u00e9chir sur l'utilisation que nous avons et le rapport que nous entretenons avec notre t\u00e9l\u00e9phone portable qui depuis s'est transform\u00e9 en smartphone pour la majorit\u00e9 d'entre nous.A une \u00e9poque o\u00f9 pr\u00e8s de 80% des fran\u00e7ais poss\u00e8dent un smartphone que devons-nous penser d'une telle initiative ? A notre niveau nous ne pouvons que condamner ces manifestations de plus en plus nombreuses o\u00f9 on tente de nous culpabiliser sur nos comportements hautement condamnables. Entre la journ\u00e9e mondiale de la corse, la journ\u00e9e mondiale du Nutella, la journ\u00e9e mondiale de la plomberie, la journ\u00e9e mondiale de la bataille d'oreillers, la journ\u00e9e mondiale du tricot, ... (Toutes ces journ\u00e9es mondiales existent), on se demande quand on arr\u00eatera de nous prendre pour des abrutis ou de nous imposer la pens\u00e9e unique.Que ce soit la journ\u00e9e sans t\u00e9l\u00e9phone ou la journ\u00e9e sans sexe, profitez de votre vie et ne r\u00e9fl\u00e9chissez pas de trop \u00e0 comment la vivre. Dans la majorit\u00e9 des cas elle sera trop courte alors faite vous plaisir !Note : Si le smartphone que vous poss\u00e9dez est un iPhone, une p\u00e9riode de je\u00fbne de 3 jours de mani\u00e8re hebdomadaire est par contre recommand\u00e9e. Si vous \u00eates dans ce cas, merci donc d'avance de respecter cette noble cause qu'est \"la journ\u00e9e mondiale sans t\u00e9l\u00e9phone portable\" et si possible renouvelez la toutes les semaines ;)",
        "date": "2017-02-07T08:00:00+0100"
      },
      {
        "title": "Probl\u00e8me de connexion chez Microsoft pour Windows Phone 7 et 8",
        "url": "http:\/\/www.smartphonefrance.info\/actu.asp?ID=11409",
        "description": "Contrairement \u00e0 ce que certains peuvent penser, Microsoft n'a pas pris la d\u00e9cision d'abandonner aujourd'hui Windows Phone. M\u00eame s'il est clair que les anciennes versions du syst\u00e8me mobile de la soci\u00e9t\u00e9 ne sont plus du tout d'actualit\u00e9, Microsoft n'a pas encore pris la d\u00e9cision de rendre tous les Windows Phone inop\u00e9rants. Pourquoi cette r\u00e9flexion nous direz-vous ?Le truc est que depuis ce week-end il semble qu'il soit impossible de reconfigurer compl\u00e8tement un smartphone Windows fonctionnant avec les syst\u00e8mes Windows Phone 7 ou 8. Un blocage est constat\u00e9 par de nombreux utilisateurs au moment de la validation du compte Microsoft indispensable au bon fonctionnement de l'appareil (Synchronisation de donn\u00e9es comme les contacts ou l'agenda dans certains cas et validation aupr\u00e8s du Windows Store dans tous les cas).A ce que nous en savons ce probl\u00e8me est d\u00fb \u00e0 un bug technique sur lequel Microsoft est en train de plancher. Si nous vous en parlons ce n'est pas pour critiquer b\u00eatement une fois de plus Microsoft pour ce dysfonctionnement mais juste pour vous avertir de ne pas trop vous inqui\u00e9ter si vous y \u00eates confront\u00e9s. Si tel est votre cas, passez une bonne nuit et retentez votre chance demain.L'informatique est une science exacte ... mais uniquement pour ceux qui sont au courant que 1 + 1 = 10 !",
        "date": "2017-02-06T17:30:00+0100"
      },
      {
        "title": "Quel est le smartphone qui vous a laiss\u00e9 le meilleur souvenir ?",
        "url": "http:\/\/www.smartphonefrance.info\/actu.asp?ID=11408",
        "description": "Comme pour le premier amour, on a dans la majorit\u00e9 des cas gard\u00e9 un excellent souvenir de notre premier smartphone m\u00eame s'il a bien fallu \u00e0 un moment que cette belle histoire se termine. Comme vous le savez certainement l'aventure Smartphone France a d\u00e9but\u00e9 gr\u00e2ce au SPV d'Orange un smartphone r\u00e9volutionnaire en son temps qui fonctionnait avec un syst\u00e8me r\u00e9alis\u00e9 par Microsoft, avait \u00e9t\u00e9 d\u00e9velopp\u00e9 et fabriqu\u00e9 par HTC et distribu\u00e9 en exclusivit\u00e9 mondiale par l'op\u00e9rateur Orange dans quelques pays europ\u00e9ens. Si cet appareil gardera toujours une place privil\u00e9gi\u00e9e dans mon c\u0153ur, c'est un autre appareil qui m'a le plus marqu\u00e9, m\u00eame si le suivant sera toujours le meilleur.Dans mon cas c'est certainement le Hewlett Packard iPAQ 6515 Messenger qui me laisse aujourd'hui le meilleur souvenir dans ma longue exp\u00e9rience d'utilisateur de smartphones en g\u00e9n\u00e9ral mais d'utilisateur \"de smartphones Windows\" en particulier. Il y en a certes d'autres qui \u00e9taient bien meilleurs mais \u00e0 l'\u00e9poque de sa sortie fin 2005, il \u00e9tait r\u00e9ellement sans \u00e9gal sur un march\u00e9 tout aussi confidentiel pour les Windows Phone qu'aujourd'hui. Avec cet HP iPAQ 6515 dans la poche, on avait vraiment l'impression d'\u00eatre un pr\u00e9curseur.Et vous quel est l'appareil qui a le plus marqu\u00e9 votre vie de \"smartphoniste\" ? Est-ce comme moi un vieil appareil dont les caract\u00e9ristiques ont de quoi faire sourire aujourd'hui ou est-ce un appareil surpuissant que vous n'auriez jamais penser pouvoir avoir dans votre poche ?",
        "date": "2017-02-06T09:00:00+0100"
      },
      {
        "title": "Rappel : Skype pour Windows Phone c'est bient\u00f4t fini !",
        "url": "http:\/\/www.smartphonefrance.info\/actu.asp?ID=11407",
        "description": "Comme nous vous l'annoncions dans un pr\u00e9c\u00e9dent article, Microsoft propri\u00e9taire de Skype, a fait le choix il y a quelques mois de ne plus supporter son c\u00e9l\u00e8bre service de communication sur certaines plateformes logicielles, une d\u00e9cision qu\u2019on peut comprendre car \u00e7a coute de l\u2019argent et du temps de supporter des syst\u00e8mes de moins en moins utilis\u00e9s : - Android 4.0.3 Ice Cream Sandwich : Disponible depuis D\u00e9cembre 2011 - iOS 8 : Disponible depuis Juin 2014 - Windows XP : Disponible depuis Octobre 2001 - MacOS X Yosemite : Disponible depuis Octobre 2014 - Windows Phone 7.x et 8.x : Disponibles depuis Octobre 2014En r\u00e9sum\u00e9 : Plus de Skype sur Windows Phone d'ici trois semaines alors que le syst\u00e8me Windows Phone 8.1 est encore majoritaire dans la famille des smartphones Windows ! Concernant Windows 10 Mobile aucun changement \u00e0 craindre ... pour le moment.",
        "date": "2017-02-06T08:00:00+0100"
      },
      {
        "title": "Windows Phone, l'\u00e9volution a-t-elle \u00e9t\u00e9 b\u00e9n\u00e9fique ?",
        "url": "http:\/\/www.smartphonefrance.info\/actu.asp?ID=11406",
        "description": "Comme tous nostalgiques pour ne pas dire les vieux, j'ai gard\u00e9 dans un coin mon premier Windows Phone 7, mon premier Windows Phone 8, des appareils que j'entretiens r\u00e9guli\u00e8rement pour m'assurer qu'ils fonctionnent toujours bien. Pour le souvenir j'ai m\u00eame fait l'effort de les garder avec les logiciels install\u00e9s \u00e0 l'\u00e9poque afin de me rendre compte de l'\u00e9volution g\u00e9n\u00e9rale de nos chers smartphones. C'est donc avec plaisir apr\u00e8s mon dernier smartphone Android, le Samsung Galaxy S3, que j'ai gard\u00e9 mon LG Optimus 7 (Windows Phone 7) et mes Nokia Lumia 920 \/ 925 (Windows Phone 8.1).En rallumant le LG je me suis dit, que de chemin parcouru depuis. En effet si en 2010 Windows Phone 7 pouvait para\u00eetre innovant, en 2017 il fait vraiment trop simpliste et si l'appareil fonctionne toujours on sent vraiment qu'il a accus\u00e9 le poids des ans. Par contre c'est mat\u00e9riellement parlant qu'il ne fait pas du tout d\u00e9pass\u00e9 avec de v\u00e9ritables boutons physiques une coque arri\u00e8re en m\u00e9tal qui donnent une r\u00e9elle impression de robustesse qu'on a perdue sur pas mal d'appareils d'aujourd'hui.En rallumant les Lumia 920 \/ 925, on voit \u00e9galement que les choses ont \u00e9volu\u00e9es mais certainement pas de mani\u00e8re si \u00e9vidente qu'avec Windows Phone 7 et peut \u00eatre pas forc\u00e9ment dans la bonne direction. Si l'interface de Windows 10 Mobile fait plus moderne, au niveau performances et stabilit\u00e9 on regrette presque cette \u00e9poque Windows Phone 8.1 o\u00f9 il n'\u00e9tait pas n\u00e9cessaire d'avoir plein de m\u00e9moire vive et des processeurs surpuissants pour avoir un smartphone tr\u00e8s performant. Comme souvent en informatique l'\u00e9volution mat\u00e9rielle n'a pas que du bon avec un logiciel qui est de moins en moins optimis\u00e9.En bref s'il faut vivre avec son temps, on se demande vraiment si Microsoft a fait le bon choix avec Windows Mobile qui est certes plus pr\u00e8s de Windows mais qui n\u00e9cessite aujourd'hui des appareils bien plus puissants, donc plus chers, pour fonctionner confortablement.",
        "date": "2017-02-05T09:00:00+0100"
      },
      {
        "title": "Windows Mobile, apr\u00e8s l'espoir, la crise !",
        "url": "http:\/\/www.smartphonefrance.info\/actu.asp?ID=11405",
        "description": "D\u00e9fenseurs, quoi que critiques \u00e9galement, de Windows Mobile depuis de tr\u00e8s nombreuses ann\u00e9es, le temps passant nous ne pouvons plus ignorer ou feindre d'ignorer l'\u00e9vidence : Windows Mobile est r\u00e9ellement en crise ! Avec la d\u00e9cision \u00e9tonnante de Microsoft d'abandonner totalement du jour au lendemain la fabrication des Lumia alors que ces derniers repr\u00e9sentaient 99% du march\u00e9 des Windows Phone, comment pouvait-il en \u00eatre autrement ?Aujourd'hui le constat est sans appel ! Malgr\u00e9 les efforts d\u00e9ploy\u00e9s par Microsoft au niveau du d\u00e9veloppement du syst\u00e8me avec des mises \u00e0 jour tous les mois et un programme Windows Insider qui nous prouve que le d\u00e9veloppement du syst\u00e8me n'est pas abandonn\u00e9, Windows Mobile et tout l'\u00e9cosyst\u00e8me Windows Phone se porte de plus en plus mal ! L'heure est grave !A notre petit niveau on voit tous les jours les effets secondaires de la politique men\u00e9e par Microsoft. De moins en moins de Windows Phone disponibles en boutiques, de plus en plus de propri\u00e9taires de Windows Phone qui vont voir ce qui se passe du c\u00f4t\u00e9 de la concurrence, une audience du site qui ne cesse de d\u00e9croitre, de moins en moins de participations, de plus en plus de logiciels qui sont retir\u00e9s du Windows Store ou qui ne sont plus suivi depuis des mois quand ce n'est pas depuis des ann\u00e9es. Pour faire court la crise est l\u00e0 !On esp\u00e8re sinc\u00e8rement que Microsoft va nous annoncer durant ce premier trimestre 2017, \"la grosse annonce\", faute de quoi il est malheureusement plus que probable que Windows Mobile n'arrive pas \u00e0 se relever malgr\u00e9 toutes ses qualit\u00e9s qui en fait selon nous le meilleur syst\u00e8me d'exploitation mobile disponible sur le march\u00e9. Etre le meilleur c'est bien mais malheureusement dans notre soci\u00e9t\u00e9 ce sont tr\u00e8s souvent les meilleurs qui partent les premiers.",
        "date": "2017-02-04T10:00:00+0100"
      },
      {
        "title": "Devenez un fan officiel de Microsoft",
        "url": "http:\/\/www.smartphonefrance.info\/actu.asp?ID=11404",
        "description": "Vous avez envie d\u2019aller plus loin. De tout savoir. De d\u00e9velopper vos connaissances sur les produits de Microsoft. Vous avez envie d\u2019en parler. Entre vous. Au monde entier\u2026 Microsoft France le sait et c'est pour \u00e7a qu'il a cr\u00e9\u00e9 un club unique o\u00f9 tous les fans de peuvent se retrouver, partager, apprendre et tester leurs connaissances. Un club unique o\u00f9 Microsoft en fera plus pour ses meilleurs fans : des tops actus, des contenus d\u00e9di\u00e9s, des \u00e9v\u00e9nements rien que pour vous, des promos, des concours, des cadeaux et bien plus encore...Si \u00e7a vous int\u00e9resse de participer \u00e0 cette aventure, il suffit de remplir un questionnaire qui permettra \u00e0 Microsoft de mieux reconna\u00eetre le fan qui vit en vous et peut-\u00eatre aurez-vous la chance de rejoindre House Of Fans. Comme pour toute op\u00e9ration de ce type le but non avou\u00e9 reste tout de m\u00eame tr\u00e8s clair en permettant \u00e0 la marque de s'offrir de la promotion \u00e0 moindres frais gr\u00e2ce \u00e0 ses utilisateurs. Que le concept plaise ou pas, une proposition qui nous semble malgr\u00e9 tout int\u00e9ressante pour les v\u00e9ritables fans de la marque.Source de l'information : Xavier des Horts, responsable communication chez Microsoft France ...",
        "date": "2017-02-03T14:30:00+0100"
      },
      {
        "title": "Plus de double Tap sur les Lumia 950 \/ 950XL ?",
        "url": "http:\/\/www.smartphonefrance.info\/actu.asp?ID=11403",
        "description": "Tr\u00e8s attendue par les propri\u00e9taires de Lumia 950\/950XL, la fonctionnalit\u00e9 \"Double TAP\" vit elle ses derni\u00e8res heures sur ces Windows Phone ? Si nous n'osons y croire il est tout de m\u00eame inqui\u00e9tant de voir que plusieurs utilisateurs de ces mod\u00e8les nous ont inform\u00e9 que \u00e7a ne fonctionnait plus sur leur appareil et que m\u00eame l'option concernait avait disparu dans le menu o\u00f9 elle se trouvait !Pour le moment on ne sait pas si cette situation est due \u00e0 un simple bug o\u00f9 un choix d\u00e9lib\u00e9r\u00e9 de la part de Microsoft, mais une chose est s\u00fbre, nombreux sont ceux \u00e0 ne plus pouvoir profiter de cette fonctionnalit\u00e9 sur leur Lumia 950 ou 950XL. En ce qui vous concerne, vous observez quoi ?",
        "date": "2017-02-03T13:30:00+0100"
      },
      {
        "title": "Plus d'acc\u00e8s au Windows Phone Store via le WEB ?",
        "url": "http:\/\/www.smartphonefrance.info\/actu.asp?ID=11402",
        "description": "C'est en recherchant l'application \u00ab SOS Autoroute \u00bb que Pascal sympathique visiteur helv\u00e9tique de Smartphone France n'arrivait plus \u00e0 trouver que nous nous sommes rendu compte d'un truc : Microsoft a supprim\u00e9 les redirections des applications Windows Phone 7 et 8 sur le Windows Store. Pour ceux qui n'auraient pas tout compris les applications Windows Phone ancienne g\u00e9n\u00e9ration pouvaient \u00eatre accessibles via un lien sous cette forme windowsphone.com\/s?appid=APPLICATION qui redirigeaient alors vers le Windows Store nouvelle g\u00e9n\u00e9ration o\u00f9 les liens sont sous la forme microsoft.com\/store\/apps\/APPLICATION.Le probl\u00e8me d'aujourd'hui c'est que les anciens liens qui sont encore tr\u00e8s tr\u00e8s nombreux sur le WEB, ne redirigent plus vers le nouveau Windows Store et uniquement vers un site WEB g\u00e9n\u00e9rique de Microsoft. Une situation qui fait que de tr\u00e8s nombreuses applications dont les liens WEB sont r\u00e9f\u00e9renc\u00e9s suivant l'ancien format sont aujourd'hui purement et invisible sur la toile ! Simple erreur de Microsoft ou volont\u00e9 de supprimer \u00e0 tout jamais les traces de l'\u00e9poque Windows Phone ? Pour le moment nous n'en savons pas plus mais nous avons tent\u00e9 d'interroger Microsoft \u00e0 ce sujet. Une chose est s\u00fbre en attendant, c'est encore un coup de couteau plant\u00e9 par Microsoft dans l'\u00e9cosyst\u00e8me Windows Phone :(",
        "date": "2017-02-02T13:00:00+0100"
      },
      {
        "title": "Microsoft Lumia 650, un tr\u00e8s bon petit smartphone",
        "url": "http:\/\/www.smartphonefrance.info\/actu.asp?ID=11396",
        "description": "Quand on est un geek on pr\u00e9f\u00e8re souvent s'offrir ce qui se fait de mieux et ce qui est le plus performant. La vie faisant, un concours de circonstance m'a fait adopter un Microsoft Lumia 650 en lieu et place d'un HP Elite x3. Passer de plus puissant des Windows Phone jamais produit \u00e0 ce produit d'entr\u00e9e de gamme a \u00e9t\u00e9 un vrai choc psychologique. Une fois ce choc pass\u00e9 qu'en est il r\u00e9ellement car au final que ce soit un iPhone 12S, un Galaxy S16, un Elite x6 ... ou un Lumia 650, au final ce sont tous des smartphones qui permettent de t\u00e9l\u00e9phoner et d'utiliser de petites applications mobiles.Pour remettre les choses dans leur contexte il faut en premier lieu se rappeler que le Microsoft Lumia 650 qu'on arrive encore \u00e0 trouver malgr\u00e9 un arr\u00eat de fabrication datant de plusieurs mois est vendu \u00e0 environ 130 Euros alors qu'un HP Elite x3 est vendu \u00e0 plus de 800 Euros. On peut quasiment s'offrir 5 Lumia 650 pour le prix d'un Elite x3 ! Avec une telle diff\u00e9rence de tarif il est donc logique d'avoir des caract\u00e9ristiques et des performances bien moindres. Fini donc la tr\u00e8s pratique recharge sans fil ou l'\u00e9cran QHD par exemple. Apr\u00e8s quelques jours d'utilisation voyons tout de m\u00eame ce que je peux retenir d'un appareil que je n'aurais jamais imagin\u00e9 poss\u00e9der.L'impression de base est que l'appareil fait vraiment gadget. Quand on le sort de sa boite et que la batterie amovible n'est pas ins\u00e9r\u00e9e il est vraiment tr\u00e8s l\u00e9ger et je n'ai pas eu l'impression d'avoir un vrai smartphone dans les mains. Au mieux je croyais avoir un jouet pour enfants. Apr\u00e8s avoir ins\u00e9r\u00e9 la batterie et la premi\u00e8re mise en marche j'ai rapidement retrouv\u00e9 mes marques avec un appareil aux caract\u00e9ristiques plus que raisonnables pour son prix (Ecran AMOLED HD 720p, processeur 4 c\u0153urs, 1Go de m\u00e9moire vive pour 16Go de stockage, prise Jack, compatibilit\u00e9 4G, ...). Apr\u00e8s configuration sans restauration de donn\u00e9es vu que je ne pense pas que tous les programmes install\u00e9s pr\u00e9c\u00e9demment sur le HP allaient entrer dedans, je me suis retrouv\u00e9 avec un appareil totalement fonctionnel avec toutes mes donn\u00e9es utiles comme les contacts, mes agendas, mes SMS \/ MMS, ... gr\u00e2ce \u00e0 la synchronisation en ligne.Aussi \u00e9tonnant que cela puisse para\u00eetre je me suis retrouv\u00e9 \u00e0 utiliser avec plaisir ce petit Windows Phone alors que j'avais d\u00fb me s\u00e9parer \u00e0 contre c\u0153ur du pr\u00e9c\u00e9dent. Dans son utilisation quotidienne il est clair que les performances sont bien en de\u00e7\u00e0 d'un appareil haut de gamme mais \u00e0 ce moment pr\u00e9cis je me rappelle qu'il est 5 fois moins cher que le pr\u00e9c\u00e9dent et tout naturellement ses performances ne sont pas 5 fois moindres. Au contraire sa l\u00e9g\u00e8ret\u00e9, son aspect \"jouet\" avec des mat\u00e9riaux classiques en font un appareil qu'on n'a pas peur d'utiliser ou de laisser trainer sur le coin d'une table. En bref c'est un smartphone qu'on n'a pas peur d'utiliser.Au final si un Elite x3 ou un Lumia 950 \/ 950XL me plairait certainement plus, ce Lumia 650 est une tr\u00e8s bonne surprise. Pour celui qui recherche un smartphone pas cher du tout, tr\u00e8s simple \u00e0 utiliser (Windows Mobile est 100 fois mieux qu'Android en utilisation t\u00e9l\u00e9phone mobile) , assez performant et dont le suivi est r\u00e9ellement assur\u00e9 (Windows 10 Mobile anniversaire fonctionne dessus tr\u00e8s bien de mani\u00e8re officielle), ce Lumia 650 est un tr\u00e8s bon choix. Si vous poss\u00e9dez d\u00e9j\u00e0 un Lumia 640 le changement ne m\u00e9rite certainement pas d'\u00eatre fait mais pour les autres si vous envisagez de vous offrir un petit Windows Phone c'est un excellent choix. La seule inconnue qui reste est la p\u00e9rennit\u00e9 du syst\u00e8me Windows Mobile mais quoi qu'il arrive on ach\u00e8te pas un smartphone pour la vie et m\u00eame si Windows Mobile \u00e9tait abandonn\u00e9 demain l'appareil ne cesserait pas de fonctionner.Au final un Windows Phone que je recommande sinc\u00e8rement \u00e0 tous ceux qui ne veulent pas d\u00e9penser trop et qui veulent s'offrir un t\u00e9l\u00e9phone mobile faisant bien plus qu'un t\u00e9l\u00e9phone mobile, sans \u00eatre d\u00e9pass\u00e9 par la complexit\u00e9 d'Android.",
        "date": "2017-02-02T08:00:00+0100"
      },
      {
        "title": "Exclusif : La raison de l'\u00e9chec de Windows Phone !",
        "url": "http:\/\/www.smartphonefrance.info\/actu.asp?ID=11401",
        "description": "C'est avec une certaine fiert\u00e9 que nous sommes heureux de vous livrer en exclusivit\u00e9 mondiale la raison de l'\u00e9chec des Windows Phone. Cette raison est \u00e9tonnante : LA CABINE TELEPHONIQUE !C'est en effet avec \u00e9norm\u00e9ment de surprise que nous avons pu voir aujourd'hui que \"le nouveau Campus Microsoft France\" pr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 la presse dans une tr\u00e8s bien orchestr\u00e9e op\u00e9ration de communication, proposait en son sein ces fameuses cabine t\u00e9l\u00e9phoniques. C'est \u00e0 ce moment-l\u00e0 que nous avons tout compris. Comment une entreprise qui investit dans des cabines t\u00e9l\u00e9phoniques au sein de ses locaux peut-elle croire en l'avenir de ses smartphones ? Tout s'explique enfin !Plus s\u00e9rieusement pour avoir visit\u00e9 il y a un peu plus de deux ans les locaux de Microsoft France qui depuis ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9am\u00e9nag\u00e9s, on ne peut que f\u00e9liciter ces entreprises am\u00e9ricaines qui ont compris que des collaborateurs heureux et bien install\u00e9s sont bien plus efficaces et productifs. Le travail \u00e0 l'am\u00e9ricaine n'est certainement pas id\u00e9al \u00e0 tous niveaux mais sur ce point, de nombreuses soci\u00e9t\u00e9s fran\u00e7aises devraient s'en inspirer.Pour plus d'informations sur le sujet, voir le Twitter Microsoft France. Pour la photo de cet article, merci \u00e0 Patrice Hillaire.",
        "date": "2017-02-01T11:00:00+0100"
      },
      {
        "title": "Mise \u00e0 jour de firmware pour le HP Elite x3",
        "url": "http:\/\/www.smartphonefrance.info\/actu.asp?ID=11400",
        "description": "Vous \u00eates l'heureux propri\u00e9taire de cet excellent HP Elite x3 qui sera encore pour de nombreux mois le meilleur Windows phone du march\u00e9 ? Bonne nouvelle pour vous ce matin car une mise \u00e0 jour du firmware est disponible pour votre smartphone. Comme \u00e0 chaque fois on ne sait pas trop ce qu'apporte ces mises \u00e0 jour mais on peut juste vous assurer que votre HP Elite x3 n'est pas pire qu'avant, apr\u00e8s l'avoir appliqu\u00e9.Une petite mise \u00e0 jour qui fait toujours plaisir car si ces mises \u00e0 niveau n'apportent souvent rien de visible, elles corrigent cependant les petits bugs trouv\u00e9s ici et l\u00e0 et nous prouvent que les fabricants n'ont pas abandonn\u00e9 le suivi de leur appareil. Visant \"le march\u00e9 professionnel\" avec ce terminal, c'est tout \u00e0 l'avantage d'HP mais rien ne les obligent \u00e0 le faire.Heureux propri\u00e9taires de ce mod\u00e8le, avez-vous re\u00e7u cette mise \u00e0 jour ?",
        "date": "2017-02-01T10:00:00+0100"
      }
    ]
  },
  {
    "id": 1541,
    "items": [
      {
        "title": "Evang\u00e9liste devenir tu veux",
        "url": "http:\/\/www.thedarksideofthewebblog.com\/evangeliste-devenir-tu-veux\/?utm_source=rss&utm_medium=rss&utm_campaign=evangeliste-devenir-tu-veux",
        "description": "Donc, tu travailles dans une bo\u00eete dont le code sucks. Vous n\u2019avez jamais utilis\u00e9 Composer et vous ne savez m\u00eame pas ce que sont les PSR. Votre codebase est \u00e9norme, pas toujours orient\u00e9e objet, avec du code zombie et des \u2026 Lire la suite \u2192",
        "category": "G\u00e9nie logiciel",
        "date": "2016-09-06T09:46:30+0200"
      },
      {
        "title": "Comment se perdre en \u00e9crivant un objet en JS",
        "url": "http:\/\/www.thedarksideofthewebblog.com\/comment-ecrire-un-objet-en-js\/?utm_source=rss&utm_medium=rss&utm_campaign=comment-ecrire-un-objet-en-js",
        "description": "Vraiment, j\u2019adore Javascript. Mais n\u00e9anmoins, il faut reconna\u00eetre que ce langage offre un tel nombre de syntaxes diff\u00e9rentes pour r\u00e9aliser une m\u00eame op\u00e9ration que \u00e7a en devient parfois un peu bord\u00e9lique. Petit exemple avec l\u2019\u00e9criture d\u2019un objet. J\u2019ai compt\u00e9 six \u2026 Lire la suite \u2192",
        "category": "Les patterns de JS",
        "date": "2016-03-06T12:34:29+0100"
      },
      {
        "title": "Automatiser votre d\u00e9bugage d\u2019historique Git avec PHPUnit et Behat",
        "url": "http:\/\/www.thedarksideofthewebblog.com\/automatiser-votre-debugage-dhistorique-git-avec-phpunit-et-behat\/?utm_source=rss&utm_medium=rss&utm_campaign=automatiser-votre-debugage-dhistorique-git-avec-phpunit-et-behat",
        "description": "Une histoire classique: Pris par la fi\u00e8vre de votre projet, vous alignez les commits, les uns apr\u00e8s les autres, jusqu\u2019au moment fatidique o\u00f9 vous vous rendez compte que vous avez cass\u00e9 vos tests. Mais depuis combien de commit? Difficile \u00e0 \u2026 Lire la suite \u2192",
        "category": "Git",
        "date": "2015-12-31T15:54:45+0100"
      }
    ]
  },
  {
    "id": 1387,
    "items": [
      {
        "title": "D'\u00e9tranges jets bleus observ\u00e9s depuis l'ISS",
        "url": "http:\/\/www.futura-sciences.com\/sciences\/actualites\/station-spatiale-internationale-etranges-jets-bleus-observes-depuis-iss-66276\/#xtor=RSS-8",
        "description": "Dans le cadre de l\u2019exp\u00e9rience Thor, Andreas Mogensen a film\u00e9 pour la premi\u00e8re fois un curieux ph\u00e9nom\u00e8ne atmosph\u00e9rique depuis la Station spatiale internationale : les jets bleus. Comme les farfadets et les sylphes rouges, ils apparaissent fugitivement au-dessus des orages. Ils n'avaient jamais pu...",
        "image": "http:\/\/fr.cdn.v5.futura-sciences.com\/buildsv6\/images\/wide1920\/c\/e\/8\/ce8b0a8db4_102861_blue-jets-studied-from-space-station.jpg",
        "category": "station spatiale internationale",
        "date": "2017-02-13T13:30:00+0100"
      },
      {
        "title": "V\u00e9nus : bient\u00f4t un ordinateur capable de survivre \u00e0 ses conditions extr\u00eames ?",
        "url": "http:\/\/www.futura-sciences.com\/sciences\/actualites\/physique-venus-bientot-ordinateur-capable-survivre-conditions-extremes-25525\/#xtor=RSS-8",
        "description": "L'Homme aimerait bien explorer la surface de V\u00e9nus en y envoyant des sondes robotis\u00e9es. Pour que ce r\u00eave se r\u00e9alise, encore faut-il que les circuits puissent supporter les conditions infernales de temp\u00e9ratures et de pressions qui r\u00e8gnent sur cette plan\u00e8te. Les chercheurs de la Nasa sont donc en...",
        "image": "http:\/\/fr.cdn.v5.futura-sciences.com\/buildsv6\/images\/wide1920\/6\/4\/e\/64ebfe1bc1_102818_venus-2017-nasa.jpg",
        "category": "physique",
        "date": "2017-02-13T11:32:00+0100"
      },
      {
        "title": "Des tours v\u00e9g\u00e9tales pour purifier l'air des villes en Chine",
        "url": "http:\/\/www.futura-sciences.com\/planete\/actualites\/developpement-durable-tours-vegetales-purifier-air-villes-chine-66262\/#xtor=RSS-8",
        "description": "En 2018, deux tours v\u00e9g\u00e9talis\u00e9es vont pousser \u00e0 Nanjing, portant un millier d'arbres et plus de deux mille plantes. De quoi d\u00e9polluer \u2014 un peu \u2014 l'air alentour, absorber du gaz carbonique et produire de l\u2019oxyg\u00e8ne. L\u2019architecte italien a d\u00e9j\u00e0 r\u00e9alis\u00e9 un projet semblable \u00e0 Milan. L'id\u00e9e de...",
        "image": "http:\/\/fr.cdn.v5.futura-sciences.com\/buildsv6\/images\/wide1920\/a\/8\/c\/a8cd260f45_102779_ville-jardin-verticaux-boeri-nanjing-vuelarge-1820.jpg",
        "category": "d\u00e9veloppement durable",
        "date": "2017-02-13T09:37:00+0100"
      },
      {
        "title": "Des drones pour remplacer les abeilles ?",
        "url": "http:\/\/www.futura-sciences.com\/tech\/actualites\/drone-drones-remplacer-abeilles-66273\/#xtor=RSS-8",
        "description": "Une \u00e9quipe de chercheurs japonais a r\u00e9ussi \u00e0 se servir d'un drone miniature pour polliniser des fleurs. Une fois rendu autonome, un tel engin pourrait travailler aux c\u00f4t\u00e9s des abeilles et des autres insectes pollinisateurs, dont les populations sont en d\u00e9clin.",
        "image": "http:\/\/fr.cdn.v5.futura-sciences.com\/buildsv6\/images\/wide1920\/9\/0\/2\/902c67ec1f_102844_robotic-bee.jpg",
        "category": "drone",
        "date": "2017-02-13T08:08:00+0100"
      },
      {
        "title": "Science d\u00e9cal\u00e9e : l'oxyg\u00e8ne de l'air serait canc\u00e9rog\u00e8ne",
        "url": "http:\/\/www.futura-sciences.com\/sante\/actualites\/medecine-science-decalee-oxygene-air-serait-cancerogene-56790\/#xtor=RSS-8",
        "description": "L'oxyg\u00e8ne de l'air, pourtant\u00a0indispensable \u00e0 la vie, pourrait favoriser le cancer du poumon. La raison \u00e9voqu\u00e9e : l'oxyg\u00e8ne favorise la formation de radicaux libres qui causent des dommages aux cellules et \u00e0 l\u2019ADN.",
        "image": "http:\/\/fr.cdn.v5.futura-sciences.com\/buildsv6\/images\/wide1920\/5\/4\/8\/54831223ee_102889_ciel-nuages-fotolia.jpg",
        "category": "m\u00e9decine",
        "date": "2017-02-12T17:30:00+0100"
      },
      {
        "title": "\u00c7a fait peur : un reptile marin avec des dents en aiguille",
        "url": "http:\/\/www.futura-sciences.com\/planete\/actualites\/paleontologie-ca-fait-peur-reptile-marin-dents-aiguille-53019\/#xtor=RSS-8",
        "description": "En mars 2014, le fossile d'un \u00e9trange reptile aquatique, de pr\u00e8s de trois m\u00e8tres de long, \u00e9tait d\u00e9couvert en Chine. Sa dentition, faite de centaines de dents tr\u00e8s pointues, intrigue les scientifiques, au point qu'ils l'ont baptis\u00e9 en agr\u00e9geant les mots (en latin) dent, atypique et unique. La...",
        "image": "http:\/\/fr.cdn.v5.futura-sciences.com\/buildsv6\/images\/wide1920\/1\/7\/4\/174edde731_102871_atopodentatus-unicus-by-alexsone-d7vonf2.jpg",
        "category": "pal\u00e9ontologie",
        "date": "2017-02-12T14:30:00+0100"
      },
      {
        "title": "Anc\u00eatre de l\u2019Homme et de l'oursin, Saccorhytus confondait bouche et anus",
        "url": "http:\/\/www.futura-sciences.com\/planete\/actualites\/zoologie-ancetre-homme-oursin-saccorhytus-confondait-bouche-anus-66186\/#xtor=RSS-8",
        "description": "Ce fossile minuscule, d\u00e9couvert en Chine, \u00e9claire l\u2019histoire de nos tr\u00e8s lointains anc\u00eatres d\u2019il y a 540 millions d\u2019ann\u00e9es. Cette lign\u00e9e, celle des deut\u00e9rostomiens, compte bien d\u2019autres cousins : tous les vert\u00e9br\u00e9s mais aussi les oursins et les \u00e9toiles de mer. Que nous raconte ce Saccorhytus ?...",
        "image": "http:\/\/fr.cdn.v5.futura-sciences.com\/buildsv6\/images\/wide1920\/6\/b\/c\/6bc5d37951_86206_plancton-taraoceans.jpg",
        "category": "zoologie",
        "date": "2017-02-12T14:00:00+0100"
      },
      {
        "title": "Vend\u00e9e Globe : d\u00e9m\u00e2t\u00e9, le voilier z\u00e9ro \u00e9mission de Conrad Colman tente de rallier un port",
        "url": "http:\/\/www.futura-sciences.com\/planete\/actualites\/energie-renouvelable-vendee-globe-demate-voilier-zero-emission-conrad-colman-tente-rallier-port-65729\/#xtor=RSS-8",
        "description": "Notre skipper pr\u00e9f\u00e9r\u00e9, Conrad Colman, sur son voilier \u00e0 cellules solaires et hydrog\u00e9n\u00e9rateur, n'\u00e9tait pas loin, tenant la dixi\u00e8me position du Vend\u00e9e Globe, de rallier les Sables d'Olonne, le point de d\u00e9part et d'arriv\u00e9e. Mais vendredi soir, dans des conditions m\u00e9t\u00e9o tr\u00e8s dures, le m\u00e2t de son...",
        "image": "http:\/\/fr.cdn.v5.futura-sciences.com\/buildsv6\/images\/wide1920\/d\/2\/f\/d2ff95d3bd_99026_conrad-11novembre.jpg",
        "category": "\u00e9nergie renouvelable",
        "date": "2017-02-11T20:15:00+0100"
      },
      {
        "title": "Science d\u00e9cal\u00e9e : l\u2019art d\u2019uriner sans \u00e9clabousser",
        "url": "http:\/\/www.futura-sciences.com\/sante\/actualites\/biologie-science-decalee-art-uriner-eclabousser-50111\/#xtor=RSS-8",
        "description": "Deux chercheurs am\u00e9ricains ont \u00e9tudi\u00e9 la meilleure fa\u00e7on d\u2019uriner sans \u00e9clabousser partout, \u00ab\u00a0en r\u00e9ponse \u00e0 des critiques acerbes et r\u00e9p\u00e9t\u00e9es de nos m\u00e8res et apr\u00e8s des \u00e9checs sentimentaux avec des femmes\u00a0\u00bb. Tout est une question d\u2019angle et de distance.",
        "image": "http:\/\/fr.cdn.v5.futura-sciences.com\/buildsv6\/images\/largeoriginal\/e\/a\/8\/ea8a3ae795_102887_eclaboussures-fotolia.jpg",
        "category": "biologie",
        "date": "2017-02-11T17:30:00+0100"
      },
      {
        "title": "Les \u00e9tranges g\u00e9oglyphes d'Amazonie racontent une antique gestion durable",
        "url": "http:\/\/www.futura-sciences.com\/planete\/actualites\/foret-etranges-geoglyphes-amazonie-racontent-antique-gestion-durable-66251\/#xtor=RSS-8",
        "description": "La for\u00eat amazonienne n'est plus depuis longtemps un \u00e9cosyst\u00e8me vierge. Durant des mill\u00e9naires, les peuples qui ont v\u00e9cu l\u00e0 ont exploit\u00e9 cette r\u00e9gion (qui n'a pas toujours \u00e9t\u00e9 une for\u00eat dense) mais d'une mani\u00e8re r\u00e9fl\u00e9chie, \u00ab durable \u00bb en langage moderne. C'est ce que montre l'\u00e9tude de 450...",
        "image": "http:\/\/fr.cdn.v5.futura-sciences.com\/buildsv6\/images\/wide1920\/9\/9\/d\/99dcc0f2a6_102713_amazon-geoglyphs-6-remnants.jpg",
        "category": "for\u00eat",
        "date": "2017-02-11T15:30:00+0100"
      }
    ]
  },
  {
    "id": 1419,
    "items": [
      {
        "title": "R\u00e9cit d'un voyage en Islande",
        "url": "http:\/\/www.tux-planet.fr\/recit-dun-voyage-en-islande\/",
        "description": "A travers ce 13e r\u00e9cit de voyage, nous allons vous emmener en Islande\u00a0! Autrefois consid\u00e9r\u00e9e comme la porte des Enfers, cette petite \u00eele de 330\u00a0000 habitants est r\u00e9put\u00e9e pour la grandeur de ses paysages. Terre de glace et de feu, la nature y est extr\u00eame\u00a0: geysers, cascades, glaciers c\u00f4toient champs de lave et volcans... sans oublier les fascinantes aurores bor\u00e9ales\u00a0! Nous avons donc pass\u00e9 les 15 jours de nos vacances de Printemps \u00e0 faire le tour de l'\u00eele\u00a0: Reykjavik et ses environs Hvolsv\u00f6llur et les sites naturels du Sud St\u00f6\u00f0varfj\u00f6r\u00f0ur et les fjords de l'Est M\u00fdvatn et\u00a0ses alentours Varmahl\u00ed\u00f0 et les sites naturels du Nord Vatnsnes et ses phoques Reykjavik et ses environs JOUR J (10\/04)\u00a0:\u00a0Reykjavik Apr\u00e8s\u00a03h d'avion avec la compagnie low cost Wow Air, nous arrivons sous la neige \u00e0 l'a\u00e9roport de Keflav\u00edk. Nous y r\u00e9cup\u00e9rons notre voiture de location (440\u20ac les 14 jours, pour une simple citadine avec Budget) et partons vers la capitale Reykjavik \u00e0 la recherche d'une banque. Mais, il est plus de 16h et elles sont toutes ferm\u00e9es. Nous nous faisons alors aider par un islandais, qui nous conduit jusqu'\u00e0 un bureau de change, dans un supermarch\u00e9. Nous reprenons ensuite la route jusqu'\u00e0 Hafnarfjar\u00f0arvegur o\u00f9 nous avons r\u00e9serv\u00e9 une chambre chez l'habitant avec Airbnb. JOUR 1 (11\/04)\u00a0:\u00a0La p\u00e9ninsule de Reykjanes Pour cette 1\u00e8re journ\u00e9e, direction le Sud-Ouest afin d'explorer la p\u00e9ninsule de Reykjanes, autrement dit \"la p\u00e9ninsule du cap des fum\u00e9es\". Nous commen\u00e7ons notre circuit en faisant une halte entre Vogar et Reykjanesb\u00e6r pour approcher des rochers empil\u00e9s visibles depuis la route. \u00a0 Puis, nous partons vers Sandv\u00edk. Nous en profitons pour nous arr\u00eater au pont Mi\u00f0l\u00edna. Situ\u00e9 sur la faille tectonique qui s\u00e9pare\u00a0les plaques am\u00e9ricaine et eurasienne, il relie symboliquement les continents. Nous poursuivons ensuite notre p\u00e9riple par le phare de Reykjanes, les fumerolles de la zone g\u00e9othermique de Gunnuhver et le fameux Blue Lagoon. Am\u00e9nag\u00e9es en station thermale, ces sources d'eau chaude aux vertus curatives figurent parmi les plus c\u00e9l\u00e8bres du pays. Mais, il en existe d'autres, en particulier au Nord \u00e0 M\u00fdvatn, o\u00f9 le prix d'entr\u00e9e est plus raisonnable (25\u20ac au lieu de 40\u20ac). En attendant, nous pr\u00e9f\u00e9rons nous contenter de l'ext\u00e9rieur. \u00a0 Enfin, pour terminer notre boucle, il nous reste \u00e0 d\u00e9couvrir le lac Gr\u00e6navatn, la zone g\u00e9othermique de Selt\u00fan et le lac Kleifarvatn. Cependant, la chauss\u00e9e est tellement enneig\u00e9e, que faute de 4x4, nous manquons de rester coincer.\u00a0Nous sommes alors contraints de rebrousser chemin et de rentrer \u00e0 la maison... JOUR 2 (12\/04)\u00a0:\u00a0Le cercle d'or \"\u00deingvellir, Geysir et Gullfoss\" Aujourd'hui, la m\u00e9t\u00e9o annonce un grand soleil jusqu'\u00e0 13h\u00a0et le site internet Vegagerdin, que nous consultons r\u00e9guli\u00e8rement, indique que les routes du cercle d'or sont ouvertes et facilement accessibles. C'est donc le moment opportun d'y aller\u00a0! Nous nous rendons ainsi \u00e0 \u00deingvellir. Class\u00e9 au patrimoine mondial de l'Unesco depuis 2004, ce parc national est situ\u00e9 entre\u00a0les plaques am\u00e9ricaine\u00a0et eurasienne. Il poss\u00e8de de nombreuses failles dont la plus connue est l'Almannagj\u00e1 (7,7 km de long), et une cascade nomm\u00e9e \u00d6xar\u00e1rfoss. Un lieu unique, o\u00f9 ont \u00e9t\u00e9 tourn\u00e9es des sc\u00e8nes de la s\u00e9rie Game of Thrones\u00a0! Nous rejoignons ensuite le champ g\u00e9othermique de Geysir qui accueille notamment Strokkur, le geyser le plus actif d'Islande. En effet, ce dernier produit une \u00e9ruption de 20 m de hauteur toutes les 5 \u00e0 10 minutes. Un ph\u00e9nom\u00e8ne impressionnant ! Nous terminons notre excursion par l'une des plus belles cascades de l'\u00eele\u00a0: Gulfoss\u00a0! Baptis\u00e9e \"Chute d'or\", elle doit son nom \u00e0 l'arc-en-ciel qui appara\u00eet d\u00e8s qu'il y a du soleil. Puis, craignant d'\u00eatre bloqu\u00e9s par la neige, nous d\u00e9cidons de revenir par la route 1 et de passer par Selfoss. Et heureusement, car m\u00eame sur cet axe principal, le retour est compliqu\u00e9\u2026 Notre leitmotiv : rouler dans les traces des 4x4 et surtout, ne pas s'arr\u00eater\u00a0! Apr\u00e8s quelques frayeurs, nous parvenons \u00e0 Hafnarfjar\u00f0arvegur. Nous profitons de la station service pour laver notre petite voiture de location, puisque des d\u00e9p\u00f4ts noirs collants, en partie dus aux cendres volcaniques, apparaissent d\u00e9j\u00e0 sur la carrosserie. Pour ne pas perdre la caution, nous devrons donc nettoyer fr\u00e9quemment\u00a0notre v\u00e9hicule\u2026 JOUR 3 (13\/04)\u00a0:\u00a0Hvolsv\u00f6llur et les\u00a0sites naturels du Sud Il est temps pour nous de quitter Reykjavik et de visiter le Sud de l'Islande. Malgr\u00e9 le froid et la pluie, nous commen\u00e7ons par d\u00e9couvrir les sources d'eau chaude de la vall\u00e9e de Reykjadalur. Puis, nous nous rendons au port d'Herj\u00f3lfur afin de prendre le ferry de 13h pour les \u00eeles Vestmann. Mais la mer est tellement agit\u00e9e, qu'aucun d\u00e9part n'est possible. Nous mettons alors le cap sur les cascades de Seljalandsfoss. Nous roulons ensuite jusqu'\u00e0 la cascade de Sk\u00f3gafoss avant de retourner dormir dans un petit studio que nous avons r\u00e9serv\u00e9 \u00e0 Hvolsv\u00f6llur. JOUR 4 (14\/04)\u00a0:\u00a0Hvolsv\u00f6llur et les\u00a0sites naturels du Sud La m\u00e9t\u00e9o ne nous permettant toujours pas d'acc\u00e9der aux \u00eeles Vestmann, nous continuons \u00e0 explorer le Sud de l'Islande. Nous rejoignons d'abord le glacier S\u00f3lheimaj\u00f6kull. Pour ce faire, nous empruntons la piste \"J\u00f6klag\u00f6ngur\u00a0: Glaciers Walks\". Nous parcourons les 4 premiers kilom\u00e8tres avec notre petite voiture de location, et finissons les 500 derniers m\u00e8tres \u00e0 pied. Nous poursuivons ensuite par la p\u00e9ninsule de Dyrh\u00f3laey, connue pour son arche volcanique et son phare, afin de terminer cette journ\u00e9e par la plage de sable noir de Reynisfjara, r\u00e9put\u00e9e pour ses orgues basaltiques. JOUR 5 (15\/04)\u00a0:\u00a0Hvolsv\u00f6llur et les\u00a0sites naturels du Sud Aujourd'hui, nous traversons le Sud du pays pour atteindre l'Est, et plus pr\u00e9cis\u00e9ment la petite ville d'H\u00f6fn. Nous profitons de ce trajet pour faire quelques haltes. Nous nous arr\u00eatons ainsi au canyon de Fja\u00f0r\u00e1rglj\u00fafur avant de nous rendre dans le parc national de Skaftafell. Sur place, nous improvisons une randonn\u00e9e de 5 km autour de la cascade noire Svartifoss et du glacier Skaftafellsj\u00f6kull. Direction ensuite le lagon de glace J\u00f6kuls\u00e1rl\u00f3n, o\u00f9 les chanceux pourront admirer des phoques parmi les icebergs. Un site si exceptionnel qu'on peut le retrouver sur nos \u00e9crans \u00e0 travers deux James Bond et un Lara Croft\u2026 JOUR 6 (16\/04)\u00a0:\u00a0St\u00f6\u00f0varfj\u00f6r\u00f0ur et les fjords de l'Est Nouveau jour, nouveau lieu\u00a0! Nous quittons H\u00f6fn au profit de St\u00f6\u00f0varfj\u00f6r\u00f0ur. En effet, nous avons d\u00e9cid\u00e9 d'y faire une \u00e9tape afin de sillonner les fjords de l'Est. Ainsi, apr\u00e8s avoir d\u00e9couvert notre sympathique maison d'artistes, nous nous baladons dans cette commune de 200 personnes. Puis le soir, juste avant d'aller dormir et bien que la p\u00e9riode ne soit pas des plus favorables, nous apercevons quelques traces vertes dans le ciel. Exalt\u00e9s, nous courons dehors assister \u00e0 ce spectacle magique des aurores bor\u00e9ales\u00a0! JOUR 7 (17\/04)\u00a0:\u00a0St\u00f6\u00f0varfj\u00f6r\u00f0ur et les fjords de l'Est Encore \u00e9merveill\u00e9s de la veille, nous sommes pr\u00eats \u00e0 parcourir deux des plus beaux fjords de l'\u00eele\u00a0! Et nous commen\u00e7ons avec \"le fjord \u00e9troit\" de Mj\u00f3ifj\u00f6r\u00f0ur. N\u00e9anmoins, le chemin est si enneig\u00e9 qu'il nous est impossible d'atteindre son petit village de 35 habitants. Nous mettons alors le cap sur Sey\u00f0isfj\u00f6r\u00f0ur. Cette ville, l'une des plus pittoresques du pays, est tellement enclav\u00e9e qu'on ne verrait le soleil que 3 mois par an. Nous nous arr\u00eatons ensuite \u00e0 Egilssta\u00f0ir, histoire de faire le plein de courses et d'essence. D\u00e8s lors, nous pouvons rouler en toute qui\u00e9tude jusqu'\u00e0 M\u00fdvatn, o\u00f9 nous avons r\u00e9serv\u00e9 une chambre \u00e0 la guesthouse St\u00f6ng, via Booking. JOUR 8 (18\/04)\u00a0:\u00a0M\u00fdvatn et\u00a0ses alentours Apr\u00e8s une gr\u00e2ce matin\u00e9e bien m\u00e9rit\u00e9e, nous partons visiter les environs de M\u00fdvatn. Nous d\u00e9butons ainsi avec les fameuses cascades de Dettifoss et de Selfoss. Cette promenade termin\u00e9e, nous poursuivons avec le crat\u00e8re V\u00edti du volcan Krafla. Dommage, il est encore gel\u00e9\u2026 Puis, nous cl\u00f4turons cette sortie par le site g\u00e9othermique de Hverir, au pied de la montagne N\u00e1mafjall. Il est notamment r\u00e9put\u00e9 pour ses sources d'eau chaude, ses mares de boue bouillonnante, ses fumerolles\u2026 JOUR 9 (19\/04)\u00a0:\u00a0M\u00fdvatn et\u00a0ses alentours Au programme de cette journ\u00e9e, le lac M\u00fdvatn\u00a0avec ses diff\u00e9rents points d'int\u00e9r\u00eat ! Nous d\u00e9couvrons tout d'abord Sk\u00fatusta\u00f0ag\u00edgar, autrement dit\u00a0\"les crat\u00e8res de Sk\u00fatusta\u00f0ir\". Suivi d'H\u00f6f\u00f0i, une presqu'\u00eele bois\u00e9e connue pour ses colonnes de lave. Direction ensuite \"les ch\u00e2teaux sombres\" de Dimmuborgir. Ce site prot\u00e9g\u00e9 propose plusieurs sentiers permettant de se balader au c\u0153ur des formations de lave noire, plus \u00e9tonnantes les unes que les autres. Une mise en jambe utile pour escalader le crat\u00e8re de cendres du volcan Hverfjall\u00a0! Vieux de 2500 ans et haut de 250 m\u00e8tres, il offre une vue exceptionnelle sur les environs. Et apr\u00e8s l'effort, le r\u00e9confort\u2026 Nous testons enfin les fameux bains chauds de M\u00fdvatn avant de finir la soir\u00e9e en contemplant des aurores bor\u00e9ales\u00a0! JOUR 10 (20\/04)\u00a0:\u00a0Varmahl\u00ed\u00f0 et les sites naturels du Nord Aujourd'hui, nous partons vers Varmahl\u00ed\u00f0, o\u00f9 nous avons r\u00e9serv\u00e9 une chambre dans la ferme auberge Solvanes. En attendant donc de pouvoir y poser nos bagages, nous profitons du trajet pour faire 2 arr\u00eats\u00a0: le 1er \u00e0 la c\u00e9l\u00e8bre \"chute des Dieux\" de Go\u00f0afoss, et le 2e \u00e0 Akureyri pour nous ravitailler. Nous arrivons sur l'exploitation en fin d'apr\u00e8s-midi, juste au moment de rentrer les moutons et de les nourrir. Nos h\u00f4tes nous invitent alors \u00e0 enfiler une combinaison de travail et une paire de bottes, afin de d\u00e9couvrir leur environnement. Un cadre de vie authentique, en pleine nature, avec sur les hauteurs, des chevaux islandais et des cascades. JOUR 11 (21\/04)\u00a0:\u00a0Vatnsnes et ses phoques Il est temps pour nous de retourner \u00e0 Reykjavik\u00a0! Sur le chemin, nous faisons un d\u00e9tour par \"la p\u00e9ninsule du lac\" de Vatnsnes, en esp\u00e9rant y voir des phoques, bien que la p\u00e9riode ne soit pas des plus favorables. Ainsi, apr\u00e8s le village d'Hvammstangi, nous empruntons la route 711 durant plus de 30 minutes, jusqu'\u00e0 un panneau indiquant qu'il est possible d'observer ces mammif\u00e8res dans cette zone. Et par chance, il y en a un qui nous attend\u00a0! JOUR 12 (22\/04)\u00a0:\u00a0Reykjavik Nous profitons de nos 2 derniers jours en Islande pour visiter la capitale. Nous commen\u00e7ons par le phare situ\u00e9 sur la presqu'\u00eele de Gr\u00f3tta. A mar\u00e9e basse, il est facilement accessible \u00e0 pied. Puis, direction le centre-ville et plus pr\u00e9cis\u00e9ment l'immense \u00e9glise d'Hallgr\u00edmskirkja, l'incontournable rue Laugavegur, l'originale salle des congr\u00e8s et de concerts nomm\u00e9e Harpa, et la fameuse sculpture du \"Sun Voyager\" qui repr\u00e9sente un drakkar naviguant vers le soleil. \u00a0 \u00a0 JOUR 13 (23\/04)\u00a0: Reykjavik et ses environs Pour terminer nos vacances en beaut\u00e9, nous testons la piscine g\u00e9othermale Laugardalslaug. Puis, sur le chemin de l'a\u00e9roport, nous faisons une ultime halte \u00e0 Njardvik afin d'y voir le Viking World Museum et les maisons traditionnelles restaur\u00e9es de Stekkjarkot\u2026",
        "category": "Voyages",
        "date": "2017-02-13T06:00:10+0100"
      },
      {
        "title": "R\u00e9cit d'un voyage de cinq jours \u00e0 Prague",
        "url": "http:\/\/www.tux-planet.fr\/recit-dun-voyage-de-cinq-jours-a-prague\/",
        "description": "Cette fois-ci, direction la capitale de la R\u00e9publique tch\u00e8que\u00a0: Prague\u00a0! Situ\u00e9e en plein c\u0153ur de l'Europe centrale, sur les rives de la Vltava, elle est consid\u00e9r\u00e9e comme l'une des plus belles villes au monde. En effet, gr\u00e2ce \u00e0 ses diff\u00e9rents quartiers, elle b\u00e9n\u00e9ficie d'une richesse architecturale importante, avec des styles allant du pr\u00e9roman au roman, du gothique au\u00a0baroque,\u00a0du rococo \u00e0 l'art nouveau ou au cubisme... JOUR J (26\/10)\u00a0:\u00a0Prague ou pas Prague\u00a0? Il fallait bien que cela nous arrive un moment ou l'autre\u00a0: nous ne sommes pas s\u00fbrs de pouvoir prendre l'avion. En effet, il y a deux jours, Seb s'est fractur\u00e9 le gros orteil. Nous devons donc retourner \u00e0 l'h\u00f4pital afin de faire examiner la blessure. Heureusement, apr\u00e8s quelques recommandations, nous avons l'autorisation de voyager. Il est presque 23h lorsque nous arrivons \u00e0 Prague. Nous avons h\u00e2te de rejoindre le studio que nous avons lou\u00e9 aupr\u00e8s de Roman avec Airbnb. Pour ce faire, nous devons traverser la ville d'Ouest en Est. Nous nous procurons alors un ticket de transport de 90 minutes pour prendre le bus 119 jusqu'\u00e0 la station de m\u00e9tro Dejvick\u00e1 et emprunter la ligne A jusqu'\u00e0 Stra\u0161nick\u00e1. \u00a0 JOUR 1 (27\/10)\u00a0:\u00a0La Nouvelle-Ville \"Nov\u00e9 M\u011bsto\" Apr\u00e8s une bonne nuit de sommeil, nous sommes par\u00e9s \u00e0 d\u00e9couvrir la ville\u00a0! Motiv\u00e9s, nous achetons un ticket de transport valable 24h cons\u00e9cutives. Nous nous rendons ainsi \u00e0 Starom\u011bstsk\u00e1, et plus pr\u00e9cis\u00e9ment au bureau de change Exchange, qui pratique l'un des meilleurs taux de la capitale.\u00a0Puis, nos couronnes en poche, nous reprenons le m\u00e9tro jusqu'\u00e0 I.P. Pavlova o\u00f9 nous avons rendez-vous \u00e0 MindMaze, un jeu d'\u00e9vasion grandeur nature. Le but : nous avons 1h pour r\u00e9soudre les \u00e9nigmes et sortir de la pi\u00e8ce\u2026 \u00a0 \u00a0La mission accomplie in extremis, nous poursuivons notre visite par la maison dansante. Nous remontons ensuite la rue Masarykovo n\u00e1b\u0159e\u017e\u00ed jusqu'au th\u00e9\u00e2tre national, et bifurquons dans la rue N\u00e1rodn\u00ed. \u00a0\u00a0 Puis, nous testons le mus\u00e9e Lego, avant de nous r\u00e9chauffer autour d'un caf\u00e9 latte, dans la boulangerie fran\u00e7aise Le Carrousel. \u00a0 \u00a0 Nous profitons ensuite du trajet du retour pour descendre les Champs-Elys\u00e9es pragois, autrement dit la rue V\u00e1clavsk\u00e9 n\u00e1m\u011bst\u00ed. Nous nous rendons ainsi sous la coupole du palais Lucerna. Nous y trouvons \"Le cheval \u00e0 l'envers\" du sculpteur tch\u00e8que David \u010cern\u00fd, qui tourne en d\u00e9rision le saint-roi tch\u00e8que Venceslas tel qu'il est repr\u00e9sent\u00e9 sur la place portant son nom. \u00a0 \u00a0 JOUR 2 (28\/10)\u00a0:\u00a0La Vieille Ville \"Star\u00e9 Mesto\" Aujourd'hui, direction le centre historique\u00a0! Inscrit au patrimoine mondial de l'Unesco depuis 1992, celui-ci est particuli\u00e8rement c\u00e9l\u00e8bre pour la place de la Vieille Ville o\u00f9 tr\u00f4nent l'ancien h\u00f4tel de ville et son horloge astronomique, ainsi que l'\u00e9glise Notre-Dame de T\u00fdn. \u00a0\u00a0 Nous empruntons ensuite la rue pi\u00e9tonne Celetn\u00e1 jusqu'\u00e0 la tour poudri\u00e8re et la maison municipale. \u00a0\u00a0 Puis, nous revenons sur nos pas. L'occasion de faire une halte au Sex Machines Museum\u00a0! \u00a0\u00a0\u00a0 Apr\u00e8s cette pause\u00a0\"culture\", nous rejoignons le pont Charles par la rue Karlova. Nous en profitons alors pour nous arr\u00eater au Clementinum, un ancien coll\u00e8ge j\u00e9suite r\u00e9put\u00e9 pour sa grande biblioth\u00e8que nationale baroque mais aussi sa fameuse tour astronomique, qui offre l'une des plus jolies vues de Prague. \u00a0\u00a0 Nous retournons ensuite au studio o\u00f9 une voiture vient nous chercher pour nous emmener dans un endroit un peu sp\u00e9cial. En effet, Seb a r\u00e9serv\u00e9 une s\u00e9ance de tirs aupr\u00e8s d'Outback afin de tester 10 armes diff\u00e9rentes, telles que le 357 magnum, l\u2019AK 47, la kalachnikov, le sniper, le fusil \u00e0 pompe\u2026 \u00a0 La session termin\u00e9e, nous nous faisons d\u00e9poser \u00e0 la station Ji\u0159\u00edho z Pod\u011bbrad notamment pour admirer la tour de TV de nuit, mais surtout manger un bon burger\/frites au restaurant La Taverne. \u00a0 \u00a0JOUR 3 (29\/10)\u00a0:\u00a0Le Petit C\u00f4t\u00e9 \"Mal\u00e1 Strana\" et le quartier du ch\u00e2teau \"Hrad\u010dany\" Au programme de cette 3e journ\u00e9e\u00a0: l'exploration des quartiers situ\u00e9s de l'autre c\u00f4t\u00e9 de la Vltava ! Nous prenons alors le m\u00e9tro jusqu'\u00e0 Malostransk\u00e9 n\u00e1m\u011bst\u00ed, suivi du tram n\u00b012. Nous arrivons ainsi dans le parc de Letn\u00e1 pour y contempler le m\u00e9tronome. Cette sculpture de l'artiste Vratislav Karl Nov\u00e1k a \u00e9t\u00e9 \u00e9rig\u00e9e en 1991, afin de remplacer le monument \u00e0 Staline, d\u00e9truit en 1962. \u00a0 Puis, nous prenons le tram n\u00b022 jusqu'\u00e0 Pra\u017esk\u00fd hrad pour rejoindre l'immense ch\u00e2teau de Prague. Une fois sur place, nous optons pour la visite libre et gratuite. Nous avons donc acc\u00e8s \u00e0 tout, sauf \u00e0 la ruelle d'or et \u00e0 l'int\u00e9rieur de la basilique Saint-Georges. \u00a0\u00a0 Nous poursuivons ensuite notre circuit par le mus\u00e9e du KGB. Nous y sommes accueillis par le tr\u00e8s controvers\u00e9 propri\u00e9taire, un collectionneur plut\u00f4t fantasque qui essaye de transmettre sa passion aux touristes\u2026 \u00a0\u00a0 Apr\u00e8s cette incursion dans le monde de l'espionnage, nous empruntons la rue Mosteck\u00e1 pour nous rendre au mus\u00e9e Franz Kafka. L'occasion d'y voir la sculpture \"Piss\"de David \u010cern\u00fd, qui repr\u00e9sente deux hommes en train d'uriner sur le pays.\u00a0Gr\u00e2ce \u00e0 leur tronc amovible, ils \u00e9crivent des citations tir\u00e9es de personnalit\u00e9s tch\u00e8ques, mais il serait \u00e9galement possible de leur transmettre un message personnalis\u00e9 en envoyant un texto \u00e0 un num\u00e9ro indiqu\u00e9 non loin. Avis aux amateurs\u00a0! \u00a0 Puis, afin de bien terminer la journ\u00e9e, nous retournons sur les Champs-Elys\u00e9es pragois. Nous d\u00eenons ainsi au restaurant Vytopna, connu pour servir les boissons \u00e0 l'aide de petits trains\u00a0! JOUR 4 (30\/10)\u00a0:\u00a0La Vieille Ville \"Star\u00e9 Mesto\" Nouveau jour, nouveaux d\u00e9fis\u00a0! Nous partons d'abord \u00e0 la recherche de l'homme suspendu. Situ\u00e9 \u00e0 l'intersection des rues Husova et Skorepka, pr\u00e8s du square Bethlehem, il s'agit d'une autre \u0153uvre de David \u010cern\u00fd mettant en sc\u00e8ne Sigmund Freud au bord de l'ab\u00eeme. \u00a0 Une fois trouv\u00e9, nous continuons notre qu\u00eate en endossant le r\u00f4le d'agents secrets, dans un nouveau jeu d'\u00e9vasion propos\u00e9 par Trap Prague. Comme nous ne sommes que deux, nous choisissons le plus facile des sc\u00e9narios. N\u00e9anmoins, malgr\u00e9 cela, il nous faudra 1h30 au lieu d'1h pour sortir de la pi\u00e8ce. C'est donc un peu d\u00e9\u00e7us que nous allons nous r\u00e9conforter au Beer Museum\u00a0! JOUR 5 (31\/10)\u00a0:\u00a0Le Petit C\u00f4t\u00e9 \"Mal\u00e1 Strana\" Pour cette 5e journ\u00e9e, nous partons d\u00e9couvrir la plus haute colline de Prague, la colline de Pet\u0159\u00edn. Sur le trajet pour acc\u00e9der au funiculaire, nous passons devant le M\u00e9morial des victimes du Communisme. Inaugur\u00e9 en 2002, il a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9 par le sculpteur Olbram Zoubek qui a repr\u00e9sent\u00e9 un homme s'effa\u00e7ant progressivement, jusqu'\u00e0 dispara\u00eetre totalement. Il rend ainsi hommage \u00e0 l'ensemble des victimes du Communisme. En effet, entre 1948 et 1989, 205 486 personnes ont \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9es dans des proc\u00e8s politiques, 248 ont \u00e9t\u00e9 ex\u00e9cut\u00e9es, 4500 sont d\u00e9c\u00e9d\u00e9es en prison, 327 sont mortes aux fronti\u00e8res en tentant de fuir et 170 938 se sont exil\u00e9es. \u00a0\u00a0 Apr\u00e8s cette courte halte historique, nous nous rendons sur la colline de Pet\u0159\u00edn. Nous grimpons alors les 300 marches de la tour d'observation, qui avec ses 60 m de hauteur, est consid\u00e9r\u00e9e comme la petite s\u0153ur de la tour Eiffel. Puis, direction l'\u00eele artificielle de Kampa\u00a0! Souvent compar\u00e9e \u00e0 Venise, elle est notamment r\u00e9put\u00e9e pour son mus\u00e9e d'art contemporain et son parc. \u00a0\u00a0 Et rien de tel pour profiter de notre derni\u00e8re soir\u00e9e \u00e0 Prague qu'un happy hour \u00e0 l'Absintherie. Une occasion unique de tester des cocktails tels que l'absinthe colada et l'absinthe strawberries mojito\u2026 \u00a0",
        "category": "Voyages",
        "date": "2016-10-03T09:00:52+0200"
      },
      {
        "title": "Le coup d'\u00c9tat en Turquie et l'amateurisme de Turkish Airlines",
        "url": "http:\/\/www.tux-planet.fr\/le-coup-detat-en-turquie-et-lamateurisme-de-turkish-airlines\/",
        "description": "Nous sommes vendredi 15 juillet 2016 et comme chaque \u00e9t\u00e9 \u00e0 la m\u00eame p\u00e9riode, nous nous appr\u00eatons \u00e0 partir en vacances \u00e0 l'\u00e9tranger. Cette ann\u00e9e, ce sera Madagascar. Nous avons achet\u00e9 nos billets d'avion quelques mois en avance avec la compagnie a\u00e9rienne Turkish Airlines, qui propose des vols vers Antananarivo avec une escale de quelques heures \u00e0 Istanbul. Nous sommes loin de nous douter des \u00e9v\u00e9nements qui nous attendent. Le coup d'\u00c9tat Apr\u00e8s 3h30 de vol, nous atterrissons \u00e0 Istanbul. Il est \u00e0 peu pr\u00e8s 19h quand nous nous installons dans la zone de transit. Nous devons y patienter jusqu'\u00e0 minuit. Comme d'habitude, je tue le temps en surfant sur Internet et les r\u00e9seaux sociaux. A 22h55, \u00a0des messages attirent mon attention sur Twitter : des militaires Turcs pr\u00e9parent un coup d'\u00c9tat et bloquent ainsi le pont du Bosphore. Autour de nous, personne ne semble encore au courant. Nous commen\u00e7ons alors \u00e0 v\u00e9rifier le tableau d'affichage des vols, car en effet, nous savons que si la situation s'aggrave, ils seront tous annul\u00e9s. 23h09 : le coup d'\u00c9tat est bel et bien lanc\u00e9. J'apprends sur Twitter que l'espace a\u00e9rien est ferm\u00e9. De plus, sans nous en apercevoir, cela fait d\u00e9j\u00e0 plusieurs minutes qu'un message cod\u00e9 a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 dans les hauts-parleurs de l'a\u00e9roport, invitant le personnel \u00e0 quitter discr\u00e8tement les lieux, agents de s\u00e9curit\u00e9 compris. Il ne reste plus que des touristes... 00h18 : tous les vols sont annul\u00e9s. Nous apercevons par la fen\u00eatre, qui donne en surplomb, des personnes cach\u00e9es dans un bus. Elles tentent de quitter les lieux. Des chars militaires roulent sur le tarmac de l'a\u00e9roport, \u00e7a commence \u00e0 craindre s\u00e9rieusement. Quelques minutes plus tard, nous entendons des hurlements et plusieurs centaines de personnes courir dans notre direction. Paniqu\u00e9s, nous nous levons et faisons de m\u00eame. Mais dans cette zone, il n'y a rien pour se cacher. Nous nous accroupissons derri\u00e8re un poteau en attendant que cela se calme. Au final, nous ne savons pas ce qui s'est pass\u00e9. Nous supposons qu'il s'agit du moment o\u00f9 les militaires sont rentr\u00e9s dans l'a\u00e9roport, cr\u00e9ant un vent de panique. 1h45 : plusieurs milliers de Turcs arrivent sur le tarmac de l'a\u00e9roport. Ils viennent de repousser les militaires et le coup d'\u00c9tat est d\u00e9sormais compromis, ce qui est plut\u00f4t une bonne nouvelle pour nous. http:\/\/www.tux-planet.fr\/wp-content\/uploads\/2016\/07\/VID_20160716_014139.mp4 Ils en profitent pour se prendre en photo dans les r\u00e9acteurs d'avion. Puis, ils vont et viennent dans l'a\u00e9roport, qui fonctionne d\u00e9sormais en mode \u00ab open bar \u00bb. http:\/\/www.tux-planet.fr\/wp-content\/uploads\/2016\/07\/VID_20160716_021916-1.mp4 A ce moment-l\u00e0, nous pensons que le pire est derri\u00e8re nous. 3h50 : assis \u00e0 une table, nous rassurons famille et amis via Facebook, lorsqu'une bombe explose non loin de nous. En plus du bruit, nous ressentons la secousse. Deuxi\u00e8me mouvement de panique. Nous partons aussi vite que nous pouvons et allons nous cacher au niveau inf\u00e9rieur derri\u00e8re un comptoir de r\u00e9clamation. Nous y restons une bonne demi-heure sans bouger. Ce sera la derni\u00e8re frayeur de la soir\u00e9e ! Nous finissons alors par nous endormir une petite heure sur une banquette. Vers 6h du matin, nous sommes r\u00e9veill\u00e9s par des applaudissements qui c\u00e9l\u00e8brent le red\u00e9collage d'un avion. Celui-ci est cens\u00e9 symboliser la reprise normale de l'activit\u00e9. L'amateurisme de Turkish Airline A peine r\u00e9veill\u00e9s, nous constatons l'\u00e9tat des boutiques de l'a\u00e9roport. Livr\u00e9s \u00e0 eux-m\u00eame, les gens\u00a0se sont servis en nourriture et en boissons. Raisonnablement, nous en faisons de m\u00eame. Nous d\u00e9cidons \u00e9galement de faire un tour du c\u00f4t\u00e9 du \u00ab business lounge \u00bb de Turkish Airlines. M\u00eame sc\u00e8ne de chaos, avec en prime des bouteilles d'alcool qui ont servi de petit-d\u00e9jeuner. 7h35\u00a0:\u00a0la compagnie Turkish Airlines annonce la reprise de tous ses vols. back to normal and our flights resuming safely. We kindly ask our passengers to check our website for new information in order to \u2014 Turkish Airlines (@TurkishAirlines) July 16, 2016 Ceci sera un mensonge purement commercial, afin notamment de rassurer ses actionnaires mais aussi ses divers clients \u00e0 travers le monde. En effet, sur place, ce jour-l\u00e0, cela s'est pass\u00e9 diff\u00e9remment. Tout le monde a d'abord cru que c'\u00e9tait vrai et qu'on allait enfin pouvoir atteindre notre destination. Mais durant 9h, nous n'avons vu aucun employ\u00e9 de la compagnie. Nous avons tous fait d'interminables allers-retours entre les trois bureaux d'information, sans jamais obtenir de r\u00e9ponses \u00e0 nos questions : \u00e0 quelle heure est notre prochain vol ? Comment obtenir un nouveau \u00ab boarding pass \u00bb, etc. Crisis Management of Turkish Airlines. Chaos and Anger. No help. People feel hurt and treated like ***** pic.twitter.com\/R9FmUZDm3P \u2014 Frank Weyhm\u00fcller (@F_Weyhmueller) July 16, 2016 https:\/\/twitter.com\/b_b_CH\/status\/754704826294898688 Puis, vers 15h, un homme en costume, s\u00fbrement un haut responsable de Turkish Airlines, vient faire un discours en plusieurs langues, confirmant nos soup\u00e7ons : aucun vol aujourd'hui. Il nous recommande de sortir de l'a\u00e9roport et d'aller dans Istanbul apr\u00e8s avoir r\u00e9serv\u00e9 un autre vol (pour nous, il faut attendre 3 jours). Bref, en plus de se cacher et de d\u00e9serter la situation, Turkish Airlines nous a laiss\u00e9 seul, dans l'ignorance, sans eau et sans nourriture, pendant plus de 15h. Communication by Turkish Airlines in crisis situation \/ La communication selon Turkish Airlines en temps de crise. pic.twitter.com\/B7BYvsLEVk \u2014 Tux-planet (@tuxplanet) July 17, 2016 Par contre, une chose est s\u00fbre : ils nous font clairement comprendre que si nous allons dans Istanbul, c'est \u00e0 nous de nous trouver un h\u00f4tel et donc le payer, car il y a trop de monde dans le m\u00eame cas. Et cerise sur le g\u00e2teau : sans nos bagages, parce qu'ils sont introuvables. Trois jours plus tard, quand nous revenons prendre notre vol, nous demandons une maigre compensation : b\u00e9n\u00e9ficier du \u00ab business lounge \u00bb, pour avoir notamment acc\u00e8s au wifi gratuit. Nous nous faisons jeter comme des malpropres. Apr\u00e8s insistance aupr\u00e8s de quatre personnes diff\u00e9rentes, nous finissons par obtenir deux menus chez Burger King. Une contrepartie qui fr\u00f4le le ridicule... Par cons\u00e9quent, Turkish Airlines est une compagnie que nous ne recommandons pas aujourd'hui, et ce pour deux raisons : la situation instable en Turquie et la fa\u00e7on dont ils traitent leurs clients en situation de crise.",
        "category": "Divers",
        "date": "2016-07-25T08:00:01+0200"
      },
      {
        "title": "Voyage au Costa Rica",
        "url": "http:\/\/www.tux-planet.fr\/voyage-au-costa-rica\/",
        "description": "Voici une petite vid\u00e9o de notre dernier voyage au Costa Rica. Nous sommes rest\u00e9s 17 jours dans ce pays riche en paysages et animaux sauvages. Mais attention, \u00e7a secoue ! Certaines routes ne se pratiquent qu'en 4x4...",
        "category": "Voyages",
        "date": "2016-07-11T19:00:03+0200"
      },
      {
        "title": "R\u00e9cit d'un voyage en Roumanie",
        "url": "http:\/\/www.tux-planet.fr\/recit-dun-voyage-en-roumanie\/",
        "description": "A travers ce 10e r\u00e9cit de voyage, nous allons vous faire d\u00e9couvrir la Roumanie\u00a0! Situ\u00e9 en Europe de l'Est, ce pays poss\u00e8de une richesse patrimoniale et naturelle importante. De la Transylvanie, aux Maramures et \u00e0 la Bucovine, nous passerons des myst\u00e9rieux ch\u00e2teaux et monast\u00e8res orthodoxes aux montagnes verdoyantes et campagnes bucoliques, sans oublier le comte de Dracula\u2026 Nous avons consacr\u00e9 nos vacances de Printemps \u00e0 explorer les diff\u00e9rentes r\u00e9gions de ce fascinant pays : La Munt\u00e9nie - Bucarest La Transylvanie - Bran - Bra\u0219ov - Sinaia et la cascade B\u00e2lea - Hunedoara et les monts Apuseni - Turda Les Maramure\u015f - S\u0103p\u00e2n\u021ba - Vi\u0219eu de Sus La Bucovine - Les monast\u00e8res de Moldovita et Sucevi\u021ba La Moldavie - Les gorges de Bicaz et le lac rouge - Tazl\u0103u La Munt\u00e9nie - Les volcans de boue de Berca - Bucarest JOUR J (26\/04)\u00a0:\u00a0Bucarest Apr\u00e8s 5h d'avion avec\u00a0Lufthansa et une escale \u00e0 Francfort, nous arrivons en fin d'apr\u00e8s-midi \u00e0 l'a\u00e9roport de Bucarest. Nous prenons alors le bus 780 pour rejoindre la gare du Nord et plus pr\u00e9cis\u00e9ment l'h\u00f4tel Ibis (30\u20ac la nuit en r\u00e9servant \u00e0 l'avance par Internet). Puis affam\u00e9s, nous partons d\u00eener au restaurant La Rocca. JOUR 1 (27\/04)\u00a0:\u00a0Bucarest Afin de profiter pleinement de cette capitale dont le nom signifie \"ville de la joie\", nous nous organisons un circuit p\u00e9destre, qui d\u00e9bute par le mus\u00e9e militaire national. \u00a0\u00a0 Nous nous rendons ensuite dans le c\u0153ur historique pour y d\u00e9jeuner. Puis, nous passons par l'Eglise Mihai Vod\u0103 en vue de rejoindre le palais du Parlement. Et par chance, sans avoir r\u00e9serv\u00e9, nous assistons \u00e0 la visite standard de cet immense b\u00e2timent. \u00a0\u00a0 Nous terminons ainsi notre p\u00e9riple par le monast\u00e8re Antim et le boulevard Unirii. \u00a0 JOUR 2 (28\/04)\u00a0:\u00a0Bran Il est temps pour nous de d\u00e9couvrir le reste du pays\u00a0! A cette fin, nous r\u00e9cup\u00e9rons notre voiture de location (320\u20ac les 11 jours, avec Budget) et roulons jusqu'au fameux ch\u00e2teau de Bran. Et bien qu'il ressemble davantage \u00e0 un somptueux manoir qu'\u00e0 une terrifiante forteresse, celui-ci est souvent associ\u00e9 \u00e0 Dracula, puisque Vlad Tepes (Vlad III l'Empaleur) aurait pu y s\u00e9journer. \u00a0 \u00a0 Nous d\u00e9cidons ensuite de dormir dans les environs, sauf que nous n'arrivons pas \u00e0 trouver le village de Moieciu de Jos, recommand\u00e9 dans notre guide pour ses h\u00e9bergements bon march\u00e9. Heureusement, apr\u00e8s 30 minutes de recherche et un nombre incalculable de demi-tours, nous parvenons \u00e0 rep\u00e9rer la pension Vila Mariana. \u00a0 JOUR 3 (29\/04)\u00a0:\u00a0Bra\u0219ov Aujourd'hui, direction Bra\u0219ov\u00a0! Et nous commen\u00e7ons cette exp\u00e9dition par 3h d'accrobranche dans le parc Aventura\u2026 \u00a0\u00a0 L'occasion \u00e9galement de se faire interviewer par la t\u00e9l\u00e9vision roumaine\u00a0(\u00e0 partir de 1 min 45). http:\/\/www.tux-planet.fr\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/reportage-roumanie.mp4 Apr\u00e8s toutes ces \u00e9motions, nous faisons une halte dans le petit restaurant juste \u00e0 c\u00f4t\u00e9 du parc, o\u00f9 nous testons des sp\u00e9cialit\u00e9s locales\u00a0: \"mititei\/mici\" (saucisses grill\u00e9es, \u00e0 base de viande et d'\u00e9pices) et \"mamaliga\" (semoule de ma\u00efs, semblable \u00e0 la polenta italienne). Puis requinqu\u00e9s, nous partons \u00e0 la conqu\u00eate de la\u00a0cit\u00e9 m\u00e9di\u00e9vale saxonne de Bra\u0219ov. \u00a0\u00a0\u00a0 JOUR 4 (30\/04)\u00a0:\u00a0Sinaia et la cascade B\u00e2lea \u00c7a y est, nous sommes mercredi. Nous pouvons enfin visiter le ch\u00e2teau de Peles\u00a0! Nous optons pour le circuit d'1h15, qui comprend les salles du rez-de-chauss\u00e9e et les appartements de la famille royale du 1er \u00e9tage. A savoir\u00a0: En plus de s'acquitter de l'entr\u00e9e, il faut payer pour le parking (\u00e0 moins de faire se garer \u00e0 1 km \u00e0 l'ext\u00e9rieur), les photos mais aussi l'audioguide en fran\u00e7ais\u2026 \u00a0\u00a0 Nous dirigeons ensuite vers l'ouest et profitons du trajet pour nous d\u00e9gourdir les jambes autour de la cascade B\u00e2lea. Nous aurions aim\u00e9 d\u00e9couvrir le lac glaciaire du m\u00eame nom, mais \u00e0 cette p\u00e9riode de l'ann\u00e9e, la route est ferm\u00e9e. Il n'est accessible que par le t\u00e9l\u00e9ph\u00e9rique, qui va bient\u00f4t s'arr\u00eater en raison de l'heure. Donc, de peur d'\u00eatre coinc\u00e9s en haut, dans les monts F\u0103g\u0103ra\u0219, nous pr\u00e9f\u00e9rons nous contenter des chutes d'eau. \u00a0 La balade termin\u00e9e, nous roulons jusqu'\u00e0 Or\u0103\u0219tie. Nous trouvons une chambre \u00e0 la pension Jorja avant de nous r\u00e9galer \u00e0 la pizzeria Rusticiana. JOUR 5 (01\/05)\u00a0:\u00a0Hunedoara et les monts Apuseni De bonne heure et de bonne humeur, nous rejoignons le ch\u00e2teau des Corvin \u00e0 Hunedoara\u00a0! Construit au XIVe si\u00e8cle, dans un style gothique, c'est le plus grand de Roumanie. \u00a0\u00a0 Apr\u00e8s cette impressionnante visite, nous nous rendons dans les monts Apuseni. Nous explorons d'abord la grotte de l'ours de Chi\u0219c\u0103u, puis le plateau de Padis. \u00a0\u00a0 Au bout d'une heure de marche, il commence \u00e0 pleuvoir et nous sommes contraints de faire demi-tour. Nous d\u00e9cidons alors de quitter ce parc naturel afin de trouver des h\u00e9bergements moins on\u00e9reux. Cependant, en basse saison, tout est quasiment ferm\u00e9. Heureusement, nous finissons par en trouver un \u00e0 Stei. Nous sommes soulag\u00e9s mais pas vraiment rassur\u00e9s\u00a0: l'h\u00f4tel est vide, l\u00e9g\u00e8rement glauque, avec un propri\u00e9taire un peu flippant, qui \u00e0 cause de mon pr\u00e9nom, nous raconte l'histoire d'Elodia Ghinescu, une avocate disparue dont le corps n'a jamais \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9\u2026 Tr\u00e8s sympa avant d'aller dormir\u00a0! JOUR 6 (02\/05)\u00a0: Les monts Apuseni et\u00a0Turda Contents d'\u00eatre toujours en vie, nous partons d\u00e9couvrir la grotte du glacier souterrain de Sc\u0103ri\u015foara, l'un des plus grands au monde. A noter\u00a0: Il est possible d'y acc\u00e9der en voiture (la route est \u00e9troite mais goudronn\u00e9e) ou \u00e0 pied (2h30 depuis G\u00e2rda de Sus). \u00a0\u00a0 Puis, direction la surprenante mine de sel de Turda\u00a0! \u00a0 Ouverte au public en 1992, elle a \u00e9t\u00e9 r\u00e9am\u00e9nag\u00e9e en un incroyable complexe souterrain. En plus de ses vertus curatives li\u00e9es au sel et \u00e0 son atmosph\u00e8re saine et fra\u00eeche (10-12\u00b0C), elle dispose d'un \u00e9tonnant parc de loisirs\u00a0avec grande roue, minigolf, bowling, tables de billard et ping-pong, terrain de football, barques pour le lac souterrain\u2026 Et tout cela, \u00e0 120 m sous terre\u00a0! Mais l'ascenseur \u00e9tant\u00a0tr\u00e8s pris\u00e9, nous choisissons les escaliers\u00a0soit 170 marches pour le niveau -1, plus 120 marches pour le niveau -2. \u00a0\u00a0 JOUR 7 (03\/05)\u00a0:\u00a0S\u0103p\u00e2n\u021ba Apr\u00e8s avoir pass\u00e9 la nuit \u00e0 Dej, nous avons h\u00e2te de rejoindre S\u0103p\u00e2n\u021ba. En effet, mon oncle et ma tante nous ont confi\u00e9 la mission de retrouver George et Mama, qui les avaient aid\u00e9s et accueillis lors de leurs pr\u00e9c\u00e9dents voyages. Nous devons ainsi leur transmettre quelques photos et cadeaux de remerciements. Une fois sur place, et gr\u00e2ce aux indications donn\u00e9es, nous trouvons facilement l'adresse. George est le premier \u00e0 venir \u00e0 notre rencontre. Afin de lui faire comprendre qui nous sommes, nous lui donnons les photos. C'est tout \u00e9mu qu'il nous invite \u00e0 rentrer et nous pr\u00e9sente Mama. Nous \u00e9changeons alors autour d'un verre et d'une part de g\u00e2teau. Puis, ils nous font visiter leur maison, avant de nous confier une bouteille d'alcool et un gros fromage congel\u00e9 \u00e0 ramener en France. \u00a0\u00a0 Nous en profitons ensuite pour d\u00e9couvrir le cimeti\u00e8re du village\u2026 Et oui, qualifi\u00e9 de \"joyeux\", celui-ci a une particularit\u00e9\u00a0: les 800 tombes sont sculpt\u00e9es et peintes de couleurs vives, afin de repr\u00e9senter une partie de la vie ou de la mort des d\u00e9funts. Et le r\u00e9sultat est plut\u00f4t sympathique\u00a0! \u00a0 Puis, apr\u00e8s une petite halte pour admirer l'\u00e9glise traditionnelle en bois du monast\u00e8re historique de S\u0103p\u00e2n\u021ba-Peri, nous nous rendons \u00e0 Sighetu Marma\u021biei. \u00a0\u00a0 Nous visitons ainsi l'ancienne prison de Sighet, o\u00f9 furent extermin\u00e9s les \"ennemis du peuple\", autrement dit les divers opposants au r\u00e9gime communiste de 1945 \u00e0 1989\u00a0: \u00e9tudiants, \u00e9crivains, historiens, m\u00e9decins, religieux\u2026 \u00a0\u00a0\u00a0 C'est donc troubl\u00e9s\u00a0que nous allons \u00e0 Vi\u0219eu de Sus, dormir dans le train-h\u00f4tel \"Carpatia-Express\". \u00a0 JOUR 8 (04\/05)\u00a0:\u00a0Vi\u0219eu de Sus Apr\u00e8s cette nuit quelque peu atypique, nous achetons nos tickets pour la Moc\u0103ni\u0163a, la derni\u00e8re locomotive \u00e0 vapeur aliment\u00e9e en bois, qui circule encore en Roumanie. \u00a0\u00a0\u00a0 Puis, affam\u00e9s par ces 4h30 de balade, nous testons le restaurant La Cassa qui propose des plats savoureux et g\u00e9n\u00e9reux \u00e0 des tarifs tr\u00e8s corrects, et ce malgr\u00e9 ses 3 \u00e9toiles. Hum, un pur d\u00e9lice\u00a0! JOUR 9 (05\/05)\u00a0:\u00a0La Bucovine et ses monast\u00e8res Pour cette nouvelle journ\u00e9e, nous d\u00e9cidons de traverser la Bucovine et de d\u00e9couvrir les c\u00e9l\u00e8bres monast\u00e8res de Moldovita et Sucevi\u021ba. \u00a0\u00a0\u00a0 JOUR 10 (06\/05)\u00a0:\u00a0Les gorges de Bicaz, le lac rouge et Tazl\u0103u Apr\u00e8s une nuit pass\u00e9e \u00e0 T\u00e2rgu Neam\u021b, nous partons explorer les gorges de Bicaz et roulons ainsi jusqu'au lac rouge. Et bien qu'elle soit surtout marron, cette \u00e9tendue d'eau naturelle form\u00e9e en 1837 suite \u00e0 un glissement de terrain, tirerait son nom de ses d\u00e9p\u00f4ts rouge\u00e2tres. \u00a0\u00a0 Cette escapade termin\u00e9e, direction le petit village perdu de Tazl\u0103u. Tellement perdu, qu'il n'y a un h\u00e9bergement d'indiqu\u00e9 dans notre guide. Et quand nous parvenons enfin \u00e0 le trouver, nous apprenons que la famille ne peut nous accueillir car leur maison est en travaux. Heureusement, elle nous recommande une autre pension tenue par une adorable petite mamie. \u00a0 Les affaires pos\u00e9es, nous allons nous promener du c\u00f4t\u00e9 du monast\u00e8re, avant de nous attabler autour d'un repas typique et copieux pr\u00e9par\u00e9 par notre h\u00f4te. \u00a0\u00a0 JOUR 11 (07\/05)\u00a0:\u00a0Tazl\u0103u Requinqu\u00e9s et motiv\u00e9s, nous sommes par\u00e9s \u00e0 d\u00e9couvrir Tazl\u0103u et ses alentours, \u00e0 travers une randonn\u00e9e de plusieurs heures le long de la rivi\u00e8re et dans les for\u00eats avoisinantes. \u00a0\u00a0 Mais apr\u00e8s 5h de marche, le chemin du retour nous para\u00eet interminable... Nous demandons alors \u00e0 des jeunes en charrette de nous d\u00e9poser \u00e0 la pension, de quoi nous redonner le sourire ! Puis, apr\u00e8s avoir \u00e9chang\u00e9 quelques pr\u00e9sents\u00a0avec notre super mamie (confiture de sureau et alcool, contre madeleines bretonnes et \u00e9chantillons de parfum), nous partons dormir \u00e0 Adjud. JOUR 12 (08\/05)\u00a0:\u00a0Berca et ses volcans de boue Nouveau jour, nouveau lieu\u00a0! En route donc pour Berca et ses volcans de boue. Nous commen\u00e7ons d\u2019abord par P\u00e2clele Mari, le plus petit des sites afin de terminer en beaut\u00e9 avec P\u00e2clele Mici. http:\/\/www.tux-planet.fr\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/100.mp4 \u00a0 \u00a0JOUR 13 (09\/05)\u00a0:\u00a0Bucarest Apr\u00e8s avoir pass\u00e9 la nuit \u00e0 Urziceni, il est temps pour nous de retourner \u00e0 Bucarest et de rendre la voiture. Nous en profitons pour finir de visiter la capitale et notamment le c\u0153ur historique, avec la place de la r\u00e9volution, l'ath\u00e9n\u00e9e roumain, le passage secret des bijoutiers, l'Eglise du monast\u00e8re Stavropoleos\u2026 \u00a0\u00a0 Et pour boucler la boucle, nous cl\u00f4turons ce voyage l\u00e0 o\u00f9 nous l'avons commenc\u00e9, autrement dit au restaurant La Rocca\u00a0! C'est donc remplis\u00a0de souvenirs que nous rentrons en France\u2026",
        "category": "Voyages",
        "date": "2016-05-09T20:00:50+0200"
      }
    ]
  },
  {
    "id": 1540,
    "items": [
      {
        "title": "PHP Tour 2017 : \u00e0 vous de pr\u00e9senter une conf\u00e9rence !",
        "url": "https:\/\/blog.pascal-martin.fr\/post\/phptour-2017-a-vous-de-presenter-une-conference.html?utm_source=rss2&utm_medium=feed&utm_campaign=\/post\/phptour-2017-a-vous-de-presenter-une-conference.html",
        "description": "Le Call for Papers du PHP Tour 20171 est ouvert jusqu\u2019au 12 mars.J\u2019ai assist\u00e9 \u00e0 de nombreux \u00e9v\u00e8nements organis\u00e9s par l\u2019AFUP ces dix derni\u00e8res ann\u00e9es. Je sais qu\u2019ils regroupent toujours de nombreuses personnes avec qui j\u2019aime \u00e9changer et qu\u2019ils sont l\u2019occasion d\u2019assister \u00e0 plusieurs conf\u00e9rences fort int\u00e9ressantes \u2014 un bon nombre de sujets ont d\u2019ailleurs d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 propos\u00e9s.Cette ann\u00e9e, j\u2019aimerais voir un peu plus de nouvelles t\u00eates, en particulier parmi les conf\u00e9renci\u00e8res et conf\u00e9renciers. Je souhaiterais apprendre de nouvelles choses, tout en aidant et encourageant des personnes qui n\u2019ont encore jamais donn\u00e9 de conf\u00e9rence \u00e0 se lancer.Vous pensez n\u2019avoir rien \u00e0 dire\u00a0? Je suis convaincu que c\u2019est faux\u00a0! Si vous \u00eates en train de lire ce post, c\u2019est que vous \u00eates curieuse ou curieux, que vous aimez ce que vous faites et j\u2019ai donc du mal \u00e0 croire que ne fassiez rien d\u2019int\u00e9ressant\u00a0!Vous h\u00e9sitez \u00e0 y aller, vous stressez \u00e0 l\u2019id\u00e9e d\u2019\u00eatre sous le feu des projecteurs, sur sc\u00e8ne devant 50 \u00e0 500 personnes\u00a0? C\u2019est normal\u00a0! Mais je sais qu\u2019avec du travail, du temps de pr\u00e9paration2 et quelques r\u00e9p\u00e9titions, la conf\u00e9rence se passe tr\u00e8s souvent fort bien.Et en plus, plusieurs membres de l\u2019antenne lyonnaise de l\u2019AFUP sont disponibles pour vous aider, pour vous donner leur avis ou des conseils si vous le souhaitez, pour vous rassurer, pour que tout se passe au mieux\u00a0! N\u2019h\u00e9sitez pas \u00e0 faire appel \u00e0 nous\u00a0! Si vous n\u2019\u00eates pas sur Lyon, je suis s\u00fbr que d\u2019autres sauront \u00eatre disponibles pour vous \u2014 et sinon, il y a Internet. ;-)Un CFP, c\u2019est aussi un jeu de nombres\u00a0: si parmi les 400 sujets propos\u00e9s, il y en a 5\u00a0\u00e0 moi3, je diminue d\u2019autant les chances d\u2019une nouvelle personne qui n\u2019en soumettrait qu\u2019un ou deux. Et j\u2019aimerais pouvoir donner un vrai coup de main \u00e0 quelques personnes, au lieu de passer quinze \u00e0 trente heures \u00e0 bosser sur mon \u00e9ventuelle conf\u00e9rence.Pour ces deux raisons, je ne proposerai pas de conf\u00e9rence pl\u00e9ni\u00e8re au PHP Tour cette ann\u00e9e4. \u00c0 vous, maintenant, de jouer le jeu et de soumettre des propositions de conf\u00e9rences\u00a0!J\u2019esp\u00e8re bien s\u00fbr pouvoir y \u00eatre pr\u00e9sent et avoir la chance de vous y rencontrer5 ;-)Et donc\u00a0: vous \u00eates future nouvelle conf\u00e9renci\u00e8re ou futur nouveau conf\u00e9rencier, lancez-vous\u00a0!Le PHP Tour 2017 aura lieu les 18 et 19 mai \u00e0 Nantes. Plus d\u2019informations sur event.afup.org.\u00a0\u21a9Je ne vais vous pas mentir\u00a0: pr\u00e9parer une conf\u00e9rence, \u00e7a prend du temps. Beaucoup de temps, m\u00eame. J\u2019ai l\u2019habitude de compter entre 15 et 30 heures pour une conf\u00e9rence de 30 \u00e0 40 minutes, mais j\u2019ai d\u00e9j\u00e0 vu quelques personnes y consacrer le double.\u00a0\u21a9Je propose g\u00e9n\u00e9ralement plusieurs sujets\u00a0; et je suis d\u00e9j\u00e0 mont\u00e9 \u00e0 4 ou 5, je crois, pour des \u00e9v\u00e8nements fran\u00e7ais.\u00a0\u21a9Je me lancerai peut-\u00eatre sur un ou deux sujets de lightning-talk, cela dit \u2014 je n\u2019ai encore jamais pratiqu\u00e9 cet exercice, \u00e7a doit \u00eatre sympa \u00e9galement (mais une conf\u00e9rence me semble plus sage pour d\u00e9buter).\u00a0\u21a9Il me faudra peut-\u00eatre discuter un peu plus que si je suis conf\u00e9rencier pour r\u00e9ussir \u00e0 m\u2019y faire envoyer tous frais pay\u00e9s, mais j\u2019ai bon espoir ^^.\u00a0\u21a9",
        "category": "php",
        "date": "2017-01-24T01:00:00+0100"
      },
      {
        "title": "Les 24h qui suivent la publication d'un article, d'apr\u00e8s les logs d'acc\u00e8s nginx",
        "url": "https:\/\/blog.pascal-martin.fr\/post\/24h-apres-publication-d-un-article.html?utm_source=rss2&utm_medium=feed&utm_campaign=\/post\/24h-apres-publication-d-un-article.html",
        "description": "Il y a quelques mois, j\u2019ai lu l\u2019article what happens to a new URL the first 10 minutes on the internet? de Mattias Geniar. Depuis, je me demandais occasionnellement ce qu\u2019il en \u00e9tait pour les articles que je poste sur ce blog.Finalement, j\u2019ai fini par me pencher sur les logs des 24 heures qui ont suivi la publication du transcript de ma conf\u00e9rence \u00ab\u00a0Notre environnement de d\u00e9veloppement n\u2019est plus un bizutage\u00a0!\u00a0\u00bb au Forum PHP 2016 Paris, d\u00e9but novembre 2016, pour voir ce que j\u2019arrivais \u00e0 en tirer d\u2019int\u00e9ressant.Je souhaite voir toutes les requ\u00eates, y compris celles effectu\u00e9es par les bots (qui n\u2019interpr\u00eatent pas forc\u00e9ment le code Javascript ou ne chargent pas toujours les images et ne sont donc pas visibles dans des outils comme Google Analytics) et je n\u2019ai pas de syst\u00e8me de cache devant mon serveur Web. Le log d\u2019acc\u00e8s de mon nginx contient donc les informations dont j\u2019ai besoin.Cet article a \u00e9t\u00e9 mis en ligne \u00e0 7h45. Il est imm\u00e9diatement remont\u00e9 dans le flux RSS de mon blog, mais je n\u2019ai annonc\u00e9 sa sortie via un Tweet qu\u2019\u00e0 8h57. Pour cet article, je n\u2019ai moi-m\u00eame post\u00e9 sur aucun autre r\u00e9seau social (facebook \/ reddit \/ linkedin \/ autres).La premi\u00e8re heure apr\u00e8s publication de l\u2019article, je vois quelques visites de bots et les premi\u00e8res personnes arrivant via le flux RSS\u00a0:07:45:04\u00a0: je viens tout juste de mettre l\u2019article en ligne. Je suis le premier \u00e0 le charger, pour v\u00e9rifier qu\u2019il rend bien.07:45:46\u00a0: moins d\u2019une minute apr\u00e8s publication, requ\u00eate dont le User-Agent est Ruby, sans plus d\u2019information. Un bot, ou un aggr\u00e9gateur de flux RSS qui t\u00e9l\u00e9charge l\u2019article\u00a0?07:46:13\u00a0: au tour du bot de Facebook (User-Agent facebookexternalhit\/1.1). D\u2019autres suivent, comme Slackbot-LinkExpanding 1.0 \u00e0 07:50:19, via le flux RSS.07:52:02\u00a0: 7 minutes apr\u00e8s mise en ligne, premi\u00e8re requ\u00eate d\u2019un vrai utilisateur (je ne sais pas d\u2019o\u00f9 il est arriv\u00e9).07:57:59\u00a0: je suis en train de pr\u00e9parer un tweet (qui sera post\u00e9 plus tard par Buffer) et je v\u00e9rifie donc que le lien renseign\u00e9 dans Buffer est correct.08:03:49\u00a0: un autre vrai utilisateur\u00a0: le premier pour lequel je peux d\u00e9terminer qu\u2019il est arriv\u00e9 via le flux RSS.08:04:55\u00a0: premier passage de Twitterbot\/1.0 rapidement suivi d\u2019autres bots comme MetaURI API\/2.0, Applebot\/0.1 ou Twingly Recon \u2014 je n\u2019ai pas encore tweet\u00e9 de lien vers l\u2019article, \u00e0 ce moment l\u00e008:16:03\u00a0: premier passage de Googlebot\/2.1 \u2014 une demi-heure apr\u00e8s mise en ligne, c\u2019est presque tard.08:31:18\u00a0: premi\u00e8re requ\u00eate avec journalduhacker.net comme Referer. C\u2019est l\u2019un d\u2019entre vous, peut-\u00eatre un de ceux arriv\u00e9s via le flux RSS, qui a post\u00e9 le lien l\u00e0-bas, merci\u00a0!08:34:24\u00a0: on dirait que l\u2019article vient d\u2019\u00eatre ajout\u00e9 \u00e0 Pocket pour la premi\u00e8re fois. Je vois une requ\u00eate avec le User-Agent PocketParser\/2.0\u00c0 8h57 (une heure et douze minutes apr\u00e8s publication, donc), le tweet programm\u00e9 un peu plus t\u00f4t via Buffer est envoy\u00e9\u00a0!08:57:44\u00a0: premi\u00e8re requ\u00eate arriv\u00e9e suite \u00e0 un clic sur le lien pr\u00e9sent dans ce tweet (Referer https:\/\/t.co\/HuefERR5HR). Dans la minute qui a suivi l\u2019envoi du tweet\u00a0!09:03:13\u00a0: nouveau passage de Twitterbot\/1.0, probablement pour voir ce qu\u2019il y a derri\u00e8re ce lien. Peut-\u00eatre pour g\u00e9n\u00e9rer la vignette affich\u00e9e sur la vue web de Twitter\u00a0?La suite de la journ\u00e9e alterne des requ\u00eates de vrais visiteurs et de bots. Je note quelques points int\u00e9ressants\u00a0:11:25:37\u00a0: quelqu\u2019un a du poster un autre lien sur twitter r\u00e9cemment, parce que plusieurs visiteurs sont arriv\u00e9s avec https:\/\/t.co\/uwIqlfASLk comme referer, sur une plage de quelques minutes.14:17:02\u00a0: requ\u00eate de Twitterbot\/1.0 sur ?utm_content=buffer75bdd&utm_medium=social&utm_source=twitter.com&utm_campaign=buffer suivie d\u2019une s\u00e9rie de requ\u00eates avec ces m\u00eames param\u00e8tres\u00a0; et \u00e7a n\u2019a pas l\u2019air d\u2019\u00eatre moi qui ai twitt\u00e9 \u00e0 ce moment l\u00e0.16:05:09\u00a0: j\u2019ai twitt\u00e9 une seconde fois. Je vois rapidement passer une nouvelle s\u00e9rie de robots, ainsi que quelques visiteurs.En nombre de requ\u00eates, heure par heure, sur les 24h suivant la publication, j\u2019obtiens ceci\u00a0:Nombre de requ\u00eates par heure sur l\u2019URL d\u2019un nouvel articleNombre d\u2019heures apr\u00e8s publicationNombre de requ\u00eates+0h (7h45 \u2192 8h45)46+1h (8h45 \u2192 9h45)121+2h (9h45 \u2192 10h45)245+3h (10h45 \u2192 11h45)72+4h (11h45 \u2192 12h45)27+5h (12h45 \u2192 13h45)42+6h (13h45 \u2192 14h45)40+7h (14h45 \u2192 15h45)28+8h (15h45 \u2192 16h45)40+9h (16h45 \u2192 17h45)27+10h (17h45 \u2192 18h45)29+11h (18h45 \u2192 19h45)19+12h (19h45 \u2192 20h45)10+13h (20h45 \u2192 21h45)18+14h (21h45 \u2192 22h45)5+15h (22h45 \u2192 23h45)17+16h (23h45 \u2192 0h45)8+17h (0h45 \u2192 1h45)3+18h (1h45 \u2192 2h45)2+19h (2h45 \u2192 3h45)4+20h (3h45 \u2192 4h45)0+21h (4h45 \u2192 5h45)1+22h (5h45 \u2192 6h45)0+23h (6h45 \u2192 7h45)4Sur ce graphe, on voit clairement les consultations instantan\u00e9es apr\u00e8s la publication de l\u2019article et sa remont\u00e9e en flux RSS et sur Twitter. Les choses se tassent tr\u00e8s vite ensuite et restent globalement constantes sur la journ\u00e9e.En listant les Referer les plus classiques, voici les nombres de requ\u00eates dont le Referer contient\u00a0:HuefERR5HR (mon 1er tweet)\u00a0: 83 requ\u00eatesjournalduhacker.net\u00a0: 32 requ\u00eatesuwIqlfASLk (un autre tweet, pas de moi)\u00a0: 13 requ\u00eatesAu vu des User-agents, j\u2019ai l\u2019impression que\u00a0:524 requ\u00eates ont \u00e9t\u00e9 effectu\u00e9es par de vrais utilisateurs100 requ\u00eates ont \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9es par des outils\u00a0: robots d\u2019indexation, aggr\u00e9gateurs de flux RSS, \u2026En parcourant rapidement et manuellement le Referer parfois envoy\u00e9 lors des visites de vrais utilisateurs, je vois 29 acc\u00e8s depuis un lecteur de flux RSS \u2014 que ce soit depuis des solutions cloud comme Feedly ou via des approches auto-h\u00e9berg\u00e9es comme Tiny-Tiny-RSS que j\u2019utilise moi-m\u00eame.Je vois \u00e9galement\u00a0:518 requ\u00eates en HTTP\/1119 requ\u00eates en HTTP\/2Et je note un dernier point int\u00e9ressant dans le log nginx\u00a0: j\u2019observe trois tailles en octets, pour la page retourn\u00e9e par le serveur\u00a0:13248 octets\u00a0: 136 requ\u00eates \u2014 la page compress\u00e9e en brotli15766 octets\u00a0: 250 requ\u00eates \u2014 la page compress\u00e9e en gzip58076 octets\u00a0: 128 requ\u00eates \u2014 la page non compress\u00e9eSans trop r\u00e9fl\u00e9chir, je suppose que de nombreux bots ne supportent pas la compression (le serveur retourne la page compress\u00e9e au mieux, selon les algorithmes que le client indique supporter via l\u2019en-t\u00eate Accept-Encoding). Je constate qu\u2019environ un tier des pages servies compress\u00e9es sont en brotli, c\u2019est encourageant\u00a0!Et vous, regardez-vous les logs d\u2019acc\u00e8s lorsque vous publiez sur votre blog\u00a0? Qu\u2019en tirez-vous d\u2019int\u00e9ressant\u00a0?",
        "category": "nginx",
        "date": "2017-01-05T01:00:00+0100"
      },
      {
        "title": "Mes notes du Forum PHP 2016, jour 2",
        "url": "https:\/\/blog.pascal-martin.fr\/post\/forum-php-2016-jour-2.html?utm_source=rss2&utm_medium=feed&utm_campaign=\/post\/forum-php-2016-jour-2.html",
        "description": "Le Forum PHP 2016 organis\u00e9 par l\u2019AFUP a eu lieu les 27 et 28 octobre, au Beffroi de Montrouge \u00e0 Paris.J\u2019ai publi\u00e9 en d\u00e9but de semaine mes notes du 1er jour\u00a0; voici le moment de passer au second jour. Notez qu\u2019il s\u2019agit de mes notes, soumises \u00e0 mon interpr\u00e9tation de chaque conf\u00e9rence.Retour d\u2019exp\u00e9rience Auchan\u00a0: surveiller ses applications en productionAlexandre Salom\u00e9 \u2014 R\u00e9sum\u00e9Pour commencer cette seconde journ\u00e9e, Alexandre a commenc\u00e9 par nous parler de surveillance d\u2019applications en production, \u00e0 travers trois couches\u00a0: syst\u00e8me, services et applications.Deux types de choses qu\u2019on peut tracer\u00a0:Des m\u00e9triques\u00a0: nombre qui change dans le temps (time-series), agr\u00e9gation (somme, moyenne, 90\u00e8me percentile, min, max, \u2026) possible (important quand on fait des requ\u00eates et pour r\u00e9duire le stockage requis), utilisation de la d\u00e9riv\u00e9e (oui, \u00e0 9h37 un second jour\u00a0!) pour voir les changements \u00e0 partir d\u2019une s\u00e9rie croissante.Et des \u00e9v\u00e9nements\u00a0: message au format texte, comme logs d\u2019une application ou d\u2019apache \/ linux (et il y a des informations importantes au niveau du syst\u00e8me\u00a0!) \/ mysql\u00a0: \u2026 Il est int\u00e9ressant d\u2019indexer tous les logs, en extrayant les champs (cf Logstash \u2014 le L de ELK \u2014 qui a d\u00e9j\u00e0 plein de r\u00e8gles toutes pr\u00eates)Il existe d\u00e9j\u00e0 de nombreuses solutions sur le march\u00e9, dont\u00a0:Stockage des m\u00e9triques\u00a0: graphite (agr\u00e9gat), InfluxDb (clustering), OpenTSDB (scalable), PrometheusPour ce qui est syst\u00e8me \/ services\u00a0: collectd, zabbixPenser \u00e0 statsd pour la temporisation des m\u00e9triquesEt \u00e0 ELK pour les \u00e9v\u00e9nementsMais quoi mesurer\u00a0? \u2192 tout\u00a0! Quelques exemples\u00a0: tout ce qui est obsol\u00e8te dans l\u2019application, performances du syst\u00e8me et des services, erreurs, comportements utilisateurs, \u2026 Et brancher un syst\u00e8me permettant d\u2019\u00eatre alert\u00e9, pour traiter les probl\u00e8mes avant qu\u2019ils ne surviennent (exemple\u00a0: grafana supporte des alertes, pour graphite)Chez Auchan, utilisation de splunk (en gros comme ELK mais payant, utilisable par toute l\u2019\u00e9quipe, permet aux business de cr\u00e9er des tableaux dynamiques crois\u00e9s) + zabbix (syst\u00e8me et services).En conclusion\u00a0: surveiller tout ce qui change + ce qui est critique. Et mettre les alertes \u00e0 60% et pas \u00e0 95%.Allumez le feu\u00a0!Fr\u00e9d\u00e9ric Hardy \u2014 R\u00e9sum\u00e9Par cette pr\u00e9sentation, Fr\u00e9d\u00e9ric souhaitait inciter les membres du l\u2019audience \u00e0 devenir conf\u00e9rencier, \u00e0 oser se lancer.Je me suis beaucoup retrouv\u00e9 (et mon moi d\u2019il y a quelques ann\u00e9es\u00a0!) dans certains passages, mais je r\u00e9alise en repassant sur mes notes que je n\u2019en ai vraiment pas pris beaucoup (peut-\u00eatre justement parce que je m\u2019y retrouvais\u2026). En vrac et bri\u00e8vement donc\u00a0:On a tous quelque chose \u00e0 raconter\u00a0!Quand quelqu\u2019un nous pousse (fortement\u00a0?) \u00e0 donner un conf, surtout pour la premi\u00e8re\u2026 Et bien on y va\u00a0! M\u00eame si on n\u2019aurait pas os\u00e9 se proposer au d\u00e9part\u00a0!Notre 1er mode de communication, depuis des mill\u00e9naire = l\u2019oral. Et le cerveau est donc adapt\u00e9 \u00e0 la communication orale.Devenir conf\u00e9rencier, c\u2019est un moyen de faire bouger les choses ;-)Mais\u00a0: on n\u2019a pas le r\u00e9flexe\u2026 Peut-\u00eatre parce que l\u2019approche suivie \u00e0 l\u2019\u00e9cole n\u2019est pas la bonne\u00a0? Sauf qu\u2019\u00eatre conf\u00e9rencier, ce n\u2019est pas comme un expos\u00e9 \u00e0 l\u2019\u00e9cole, puisqu\u2019on a le choix du sujet, du format et qu\u2019on a plein de ressources \u00e0 notre disposition\u00a0!Bref\u00a0: lancez-vous\u00a0! Et si vous doutez, n\u2019h\u00e9sitez pas \u00e0 demander de l\u2019aide, il y a dans votre communaut\u00e9 des gens qui peuvent vous aider \u00e0 pr\u00e9parer, \u00e0 r\u00e9p\u00eater, vous donner leur avis ou vous encourager\u00a0!Pattern ADR, PSR-7, actions framework-agnostic et autowiring avec SymfonyK\u00e9vin Dunglas \u2014 R\u00e9sum\u00e9K\u00e9vin a commenc\u00e9 par rappeler que les contr\u00f4leurs sous symfony ont quelques probl\u00e8mes\u00a0: ils contiennent trop de logique, trop de m\u00e9thodes, ont trop de magie et d\u2019implicite, sont container-aware, il est difficile de faire SOLID, le couplage \u00e0 plein de d\u00e9pendance complexifie les TU et ils sont, de plus, fortement coupl\u00e9s \u00e0 symfony. Bref, pas terrible quand on a pour objectif, entre autres, d\u2019\u00e9crire du code r\u00e9utilisable.Objectif\u00a0: passer au pattern Action-Domain-Responder (qui serait une sorte de MVC avec des d\u00e9finitions plus pr\u00e9cises), en enregistrant tous les services dans le conteneur d\u2019injection\u00a0:Action\u00a0: 1 classe = 1 action\u00a0; et pas d\u2019acc\u00e8s on conteneur de d\u00e9pendances\u00a0: on n\u2019injecte que ce qui est n\u00e9cessaireDomain\u00a0: manager qui valide l\u2019objet et le persiste + l\u00e8ve des exceptions au besoinResponder\u00a0: g\u00e9re l\u2019erreur + la vuePour r\u00e9duire les difficult\u00e9s de configuration (routing en YAML, entit\u00e9s en configuration, \u2026) requises pour l\u2019ind\u00e9pendance \u00e0 un framework (ce qui permet aussi d\u2019\u00eatre plus strict, plus testable, d\u2019avoir une meilleure structure, de r\u00e9duire la duplication de code, \u2026), utilisation d\u2019autowiring. Ou, en allant encore plus loin\u00a0: ActionBundle (cf ApiPlatform 2). Avec en bonus compatibilit\u00e9 PSR7 et 17.Bon, j\u2019avoue\u00a0: j\u2019ai un peu d\u00e9croch\u00e9 sur la fin, je n\u2019ai pas fait assez de symfony ces derniers temps\u2026 Mais je note l\u2019id\u00e9e du pattern ADR le jour o\u00f9 j\u2019y reviens ;-)Independence dayFr\u00e9d\u00e9ric Bouchery \u2014 R\u00e9sum\u00e9Utiliser des biblioth\u00e8ques d\u00e9velopp\u00e9es par d\u2019autres personnes (qui peuvent \u00eatre une \u00e9quipe\u2026 ou juste une personne qui fait \u00e7a quand elle a le temps), c\u2019est super\u00a0: \u00e7a permet la r\u00e9utilisation de code, le partage. Mais la notion de d\u00e9pendance, c\u2019est aussi se coupler avec des paquets externes\u00a0! Il existe des paquets d\u2019interop\u00e9rabilit\u00e9, mais seulement pour certaines choses sp\u00e9cifiques \u21d2 on peut am\u00e9liorer \u00e7a en passant par des adaptateurs depuis notre code, pour limiter le couplage avec les composants externes.Quelques suggestions \/ id\u00e9es \u00e0 envisager\u00a0:Commiter, chez vous, les paquets externes (pour qu\u2019ils restent disponibles m\u00eame si leur repository d\u2019origine est KO, pour pouvoir corriger des points en local si besoin, \u2026)Pour choisir un paquet, basez-vous sur plus que le seul nombre d\u2019\u00e9toiles sur github\u00a0! Notamment\u00a0: nombre de contributeurs actifs et gros, engagement et un cycle de vie.Attention \u00e0 certains pi\u00e8ges\u00a0:Le coup de \u201cleft pad\u201d qui a cass\u00e9 la moiti\u00e9 d\u2019internet, quand le paquet a \u00e9t\u00e9 retir\u00e9 de npmSemver ne signifie pas qu\u2019il faut imp\u00e9rativement tout casser quand on change de version majeure\u00a0!Et en conclusion\u00a0:Utiliser des adaptateursR\u00e9duire le couplage avec les composants externes ou les centraliser \u00e0 quelques endroits dans le codeSi on fait des paquets\u00a0: ne pas tout casser\u00a0! Ou carr\u00e9ment changer de nom\u00a0!Bref\u00a0: prendre de l\u2019ind\u00e9pendance par rapport aux d\u00e9pendances externes\u00a0!Middlewares\u00a0: un vieux concept au coeur des nouvelles architecturesMatthieu Napoli \u2014 R\u00e9sum\u00e9Pour commencer, Matthieu a rappel\u00e9 qu\u2019un middleware, c\u2019est quelque chose qui prend une requ\u00eate et retourne une r\u00e9ponse \u2014 d\u00e9finition un peu g\u00e9n\u00e9rale, qui s\u2019applique \u00e0 pas mal de composants ;-).PSR-7 vient standardiser la structure des messages HTTP, dont une requ\u00eate et une r\u00e9ponse. PSR-15 vient quant \u00e0 elle standardiser l\u2019interface des middlewares.Plein de choses qui peuvent \u00eatre faites avec des middlewares, que ce soit par un m\u00e9canisme de pipe (imbrication de middlewares) ou de routeur (qui peut \u00eatre plac\u00e9 \u00e0 la fin du pipe), comme de l\u2019identification, de la gestion d\u2019erreur, \u2026Sur cette conf\u00e9rence (fort int\u00e9ressante), je n\u2019ai pas pris tellement de notes non plus\u00a0: j\u2019avais assist\u00e9 \u00e0 l\u2019atelier anim\u00e9 par Matthieu il y a quelques semaines et n\u2019ai donc pas d\u00e9couvert grand chose ici, ayant pratiqu\u00e9 r\u00e9cemment ;-)Ecrire du code PHP \u201cframework-agnostic\u201d: aujourd\u2019hui et demainDavid NEGRIER \u2014 R\u00e9sum\u00e9En introduction, David a pr\u00e9sent\u00e9 l\u2019ennemi\u00a0: la fragmentation de l\u2019\u00e9cosyst\u00e8me. Si l\u2019auteur d\u2019un paquet open-source cr\u00e9e un bundle, il ne sera que pour symfony\u00a0; s\u2019il \u00e9crit un framework, il sera \u00e9cras\u00e9 par les gros (ou se combattra lui-m\u00eame comme drupal 7 vs 8)\u00a0; et pour un d\u00e9veloppeur, il sera difficile de migrer d\u2019un composant \u00e0 un autre.Imaginons le cas de l\u2019auteur d\u2019un paquet open-source qui souhaite interroger une API m\u00e9t\u00e9o. Il aura besoin d\u2019effectuer une requ\u00eate HTTP (avec quelle biblioth\u00e8que\u00a0?), de mettre les r\u00e9sultats en cache (avec quelle biblioth\u00e8que\u00a0?) et de logguer ce qu\u2019il se passe (avec quelle biblioth\u00e8que\u00a0?). Pour \u00e9viter de coupler le paquet avec une biblioth\u00e8que donn\u00e9e, il est important d\u2019\u00e9viter de prendre une impl\u00e9mentation, pour \u00e0 la place pr\u00e9f\u00e9rer une abstraction. Ici, HTTPplug et des adaptateurs + PSR-6 pour le cache + PSR-3 pour les logs \u21d2 et c\u2019est \u00e7a qui va dans le composer.json.Utiliser des interfaces signifie que ce n\u2019est plus \u00e0 l\u2019auteur du paquet d\u2019instancier des objets\u00a0: les services requis doivent m\u2019\u00eatre pass\u00e9s \u2014 et c\u2019est donc \u00e0 l\u2019utilisateur de ma classe de s\u2019en charger\u2026 Ce qui veut dire que c\u2019est vers lui qu\u2019on a pouss\u00e9 la complexit\u00e9 \/ le choix. Dans la vraie vie, les services sont r\u00e9cup\u00e9r\u00e9s depuis le conteneur de d\u00e9pendances. Mais comme l\u2019utilisateur (qui peut utiliser n\u2019importe quel framework pour son application au sein de laquelle il veut brancher notre paquet) veut un module tout fait, qui g\u00e8re d\u00e9j\u00e0 l\u2019injection des services dans le conteneur, on doit mettre en place des modules pour 36 frameworks ;-(Objectif pour le futur\u00a0: avoir un seul module pour tous les frameworks, ce qui requiert de pouvoir \u00e9crire dans tous les conteneurs de d\u00e9pendances, qui sont tr\u00e8s diff\u00e9rents \u2192 une sorte de service provider universel. Et c\u2019est justement ce que visent PSR-11 pour getter et container-interop\/service-provider (en b\u00eata) pour setter\u00a0!Le point sur l\u2019emploi des d\u00e9veloppeursMatthieu Segret, Antoine Crochet-Damais, Xavier Leune \u2014 R\u00e9sum\u00e9Pour terminer ce Forum PHP, un tour sur l\u2019emploi des d\u00e9veloppeurs autour de PHP, en France \u2014 en se basant sur les r\u00e9sultats du barom\u00e8tre 2016 qui vient de sortir.Dans l\u2019ensemble\u00a0: 600 r\u00e9ponses, avec 40% de r\u00e9pondants entre 6 et 10 ans d\u2019XP. 95% d\u2019hommes et seulement 5% de femmes. Majorit\u00e9 en CDI avec un peu de freelance et de CDD. 17% de PHP 7 (adoption rapide).Pour ce qui est des salaires\u00a0:19% en moins hors-IdF vs IdFFracture entre les nouvelles technos et les trucs plus anciens\u00a0; palette large entre les CMS type wordpress et des frameworks beaucoup plus techniques comme symfony (le framework MVC qui s\u2019est impos\u00e9 en France\u00a0; 10% de salaire en IdF en plus par rapport \u00e0 un profil non sp\u00e9cialis\u00e9)De + en + d\u2019expertise requise pour d\u00e9velopper. On a des outils pour \u00eatre plus productifs, mais les exigences sont \u00e9galement plus importantes. D\u2019o\u00f9 barri\u00e8re parfois plus grande \u00e0 l\u2019entr\u00e9e quand on doit se former.Beaucoup d\u2019industrialisation de l\u2019\u00e9cosyst\u00e8me ces derni\u00e8res ann\u00e9es\u00a0; aussi pour arriver au niveau d\u2019autres technos \u21d2 beaucoup de composants existant qui aident, mais aussi d\u2019autres probl\u00e9matiques qui apparaissent (\u201cdevops\u201d par exemple)Comp\u00e9tition entre les entreprisesFocus sur les femmes dans l\u2019environnement PHP (chiffres sur IdF car c\u2019est l\u00e0 qu\u2019il y a le plus de r\u00e9ponses)\u00a0:15% d\u2019\u00e9cart de salaire par rapport aux hommes tous postes confondus\u00a0; 11.2% d\u2019\u00e9cart pour le poste \u201cd\u00e9veloppeur\u201d \u2014 les femmes \u00e9tant essentiellement \u00e0 des postes de d\u00e9veloppement (et pas lead \/ architecte \/ consultant)L\u2019\u00e9cart en PHP stagne d\u2019une ann\u00e9e sur l\u2019autre. La moyenne en France est \u00e0 20%.Travail qui se fait au niveau des formations \/ reconversions \/ bootcamps, avec autant de femmes que d\u2019hommes. Peut-\u00eatre que l\u2019int\u00e9r\u00eat ne vient que apr\u00e8s le lyc\u00e9e et la formation initiale\u00a0?Il y a 10 ans, peu de gens se sensibilisaient au probl\u00e8me (exemple d\u2019une conf\u00e9rence sur le sujet = personne dans la salle)Image souvent donn\u00e9e aux m\u00e9tiers peut donner l\u2019impression que ce n\u2019est pas fait pour les femmes, avec des expressions comme \u00ab\u00a0trois mecs dans un garage\u00a0\u00bbDernier axe\u00a0: PHP vs le reste du monde\u00a0:Un salaire de d\u00e9veloppeur PHP en France paye 8823 big mac par an\u00a0; aux USA c\u2019est \u00e0 10555 big mac par an \u21d2 diff\u00e9rence pas si importante sur la moyenne, m\u00eame si on voit souvent les exemples extr\u00eames de SF ou NYC (il y a de grosses disparit\u00e9s g\u00e9ographiques, aux USA)Les salaires PHP sont encore inf\u00e9rieurs \u00e0 ceux de JAVA, m\u00eame si \u00e7a augmente en PHP alors que \u00e7a stagne assez en JAVA. Explication possible\u00a0: homog\u00e9n\u00e9isation des bonnes pratiques, perm\u00e9abilit\u00e9 entre les communaut\u00e9s. Rappelons que les deux langages sont sortis la m\u00eame ann\u00e9e \u2014 avec Sun\/IBM derri\u00e8re JAVA au d\u00e9part, l\u00e0 o\u00f9 l\u2019\u00e9cosyst\u00e8me ne rattrape son retard que depuis 5-10 ans (et Facebook, aujourd\u2019hui, c\u2019est mieux que IBM)Taux de p\u00e9n\u00e9tration de PHP, aujourd\u2019hui, augmente\u00a0; y compris dans les grands groupes\u00a0; aid\u00e9 par la capacit\u00e9 des frameworks \/ CMS \u00e0 s\u2019adapterNodejs reste encore tr\u00e8s marginal, y compris au niveau des recrutements. C\u00f4t\u00e9 tr\u00e8s hype des startups qui font des micro-services en node\/go = ceux qui en parlent le plus, mais ne repr\u00e9sentent pas la majorit\u00e9. Cabinets de recrutement n\u2019ont pas encore de chiffres de salaire pour nodejs\u00a0!ClotureFin de cette seconde journ\u00e9e, fin du Forum PHP 2016 \u2014 et annonce du PHP Tour 2017, qui aura lieu \u00e0 Nantes\u00a0! Le CFP est d\u00e9j\u00e0 ouvert ;-)En conclusion\u00a0: ces deux jours de Forum PHP ont \u00e9t\u00e9 l\u2019occasion d\u2019assister \u00e0 une bonne quinzaine de conf\u00e9rences et d\u2019en pr\u00e9senter une, d\u2019avoir le plaisir de revoir ou de rencontrer pas mal de monde, de discuter de PHP et de sa communaut\u00e9, de diff\u00e9rents projets dont le livre PHP 7 avanc\u00e9 dont je suis co-auteur et qui est sorti deux semaines plus t\u00f4t. Bref, deux journ\u00e9es bien remplies, donc\u00a0!Encore une fois, merci \u00e0 l\u2019AFUP, \u00e0 tous les membres de l\u2019orga, aux conf\u00e9renciers et au public \u2014 et \u00e0 l\u2019ann\u00e9e prochaine\u00a0! Ou, peut-\u00eatre, \u00e0 dans quelques mois \u00e0 Nantes ;-)",
        "category": "php",
        "date": "2016-11-10T01:00:00+0100"
      }
    ]
  },
  {
    "id": 1318,
    "items": [
      {
        "title": "stupidgirl a une VDM",
        "url": "http:\/\/www.viedemerde.fr\/inclassable\/8788847",
        "description": "Aujourd'hui, assistant \u00e0 un concert de mon groupe pr\u00e9f\u00e9r\u00e9, que je r\u00eave de voir depuis des ann\u00e9es, un des membres me rep\u00e8re, me salue et m'envoie un baiser avec sa main. \u00c9tant prise au d\u00e9pourvu car je ne m'attendais pas \u00e0 ce qu'il me voie, je lui ai fait un doigt d'honneur. VDM",
        "date": "2017-01-04T23:38:26+0100"
      },
      {
        "title": "UnMouton a une VDM",
        "url": "http:\/\/www.viedemerde.fr\/inclassable\/8788736",
        "description": "Aujourd'hui, j'ai vu une publicit\u00e9 pour un magasin d'accessoires : \"Pour deux produits achet\u00e9s, une montre offerte.\" C'est dr\u00f4le, la montre qu'on m'a offerte \u00e0 No\u00ebl ressemble beaucoup \u00e0 celle de la photo. VDM",
        "date": "2017-01-04T14:29:21+0100"
      },
      {
        "title": "MARIETOINETTE a une VDM",
        "url": "http:\/\/www.viedemerde.fr\/inclassable\/8788734",
        "description": "Aujourd'hui, mon copain croyant et moi avons rendez-vous avec le pr\u00eatre qui va nous marier, bien que moi je n'y connaisse pas grand chose en religion. Quand il a tendu sa main, j'ai embrass\u00e9 sa chevali\u00e8re. Il voulait juste me serrer la main pour me dire bonjour. VDM",
        "date": "2017-01-04T14:17:57+0100"
      },
      {
        "title": "bardonele a une VDM",
        "url": "http:\/\/www.viedemerde.fr\/transport\/8788683",
        "description": "Aujourd'hui, comme depuis quelques mois, je suis en conduite accompagn\u00e9e. Mon p\u00e8re s'est fait retirer son permis parce qu'il m'a fait conduire \u00e0 sa place : la police nous a arr\u00eat\u00e9s alors qu'il dormait, compl\u00e8tement ivre, sur le si\u00e8ge passager. VDM",
        "date": "2017-01-04T10:17:38+0100"
      },
      {
        "title": "AlexDessineMoi a une VDM",
        "url": "http:\/\/www.viedemerde.fr\/sante\/8788678",
        "description": "Aujourd'hui, check-up annuel chez mon gyn\u00e9co. Fier de son nouveau mat\u00e9riel, il propose de me montrer des clich\u00e9s de mon ut\u00e9rus. Curieuse, j'accepte. R\u00e9sultat : en me r\u00e9veillant sur la table de consultation, je r\u00e9alise que je me suis \u00e9vanouie. VDM",
        "date": "2017-01-04T09:21:13+0100"
      }
    ]
  },
  {
    "id": 1388,
    "items": [
      {
        "title": "Partenariat HP - Yogosha la start-up de BUG BOUNTY",
        "url": "http:\/\/webriver.eu\/?q=node\/450",
        "description": "Hewlett Packard Entreprise se penche sur le berceau de Yogosha, plateforme de Bug Bounty \u00a0 \u00a0 Paris le 16 juin 2016 \u2013 Yogosha, plateforme de Bug Bounty alliant s\u00e9curit\u00e9 informatique et \u00e9conomie collaborative, a \u00e9t\u00e9 s\u00e9lectionn\u00e9e pour faire partie de la Promo 2016 de Hewlett Packard Enterprise (HPE), et b\u00e9n\u00e9ficier d\u2019un programme d\u2019accompagnement qui a pour objectif de soutenir et acc\u00e9l\u00e9rer le d\u00e9veloppement de start-up fran\u00e7aises, en leur apportant toute l\u2019exp\u00e9rience et le savoir-faire de HPE. \u00a0 \u00a0 L\u2019\u00e9quipe, le mod\u00e8le \u00e9conomique et la technologie de la start-up ont tout particuli\u00e8rement retenu l\u2019attention de Gr\u00e9gory Gatineau, l\u2019un des responsables de Hewlett Packard Entreprise en France, qui sera le parrain de Yogosha durant un an. \u201cLa s\u00e9curisation des syst\u00e8mes et logiciels est la premi\u00e8re priorit\u00e9 des DSI et RSSI. Yogosha permet \u00e0 toutes les entreprises fran\u00e7aises et europ\u00e9ennes, d\u2019avoir \u00e0 disposition un acteur local, avec une offre de valeur concr\u00e8te en termes de services et de qualit\u00e9, le tout ma\u00eetris\u00e9 par des professionnels de la s\u00e9curit\u00e9. Je suis extr\u00eamement enthousiaste sur cette ann\u00e9e de parrainage.\u201d explique Gr\u00e9gory Gatineau. Yogosha b\u00e9n\u00e9ficiera d\u2019un accompagnement personnalis\u00e9 qui permettra \u00e0 la start-up d\u2019acc\u00e9der \u00e0 l\u2019\u00e9cosyst\u00e8me HPE, ses fournisseurs, ses partenaires et ses clients, tant nationaux qu\u2019internationaux, ainsi qu\u2019au r\u00e9seau d\u2019investisseurs partenaire de HPE. Yogosha pourra \u00e9galement acc\u00e9der au laboratoire technique de HPE, ce qui devrait acc\u00e9l\u00e9rer sa R&D, et \u00e0 travers les Labs HPE, b\u00e9n\u00e9ficier d\u2019avis d\u2019experts \u00e0 la pointe dans leurs domaines, notamment en cybers\u00e9curit\u00e9, o\u00f9 HPE est un acteur majeur. Yassir Kazar, CEO de Yogosha d\u00e9clare : \u201cJe suis honor\u00e9 que Yogosha ait \u00e9t\u00e9 s\u00e9lectionn\u00e9e dans la promo start-up de Hewlett Packard Entreprise. Ce partenariat nous permettra de proposer notre offre de Bug Bounty \u00e0 de nombreux secteurs d\u2019activit\u00e9 et \u00e0 tous les types d'entreprises, de la PME au grand compte. Nous travaillons d'ores et d\u00e9j\u00e0 avec les \u00e9quipes techniques et commerciales de HPE afin de construire des synergies ensemble, et d\u2019accel\u00e9rer la croissance de Yogosha et du march\u00e9 du Bug Bounty dans la r\u00e9gion EMEA.\u201d \u00a0 A propos de Hewlett Packard Enterprise Hewlett Packard Entreprise est une entreprise leader dans l\u2019industrie des technologies qui permet \u00e0 ses clients d'aller plus loin, plus vite. Avec l\u2019offre la plus compl\u00e8te du march\u00e9, allant du cloud computing, aux datacenters en passant par les solutions de travail collaboratif, nos technologies et nos services aident nos clients \u00e0 travers le monde \u00e0 am\u00e9liorer l\u2019efficacit\u00e9, la performance et la s\u00e9curit\u00e9 de leurs syst\u00e8mes d\u2019information. En savoir plus : https:\/\/www.hpe.com A propos de Yogosha Yogosha, qui signifie \u201cd\u00e9fense\u201d en japonais, est une plateforme de Bug Bounty implant\u00e9e dans la r\u00e9gion EMEA. La start-up s\u2019appuie sur une \u00e9lite internationale de hackers \u00e9thiques, et permet \u00e0 ses clients de mettre en \u0153uvre une recherche de failles de s\u00e9curit\u00e9 en r\u00e9mun\u00e9rant les chercheurs \u00e0 la faille d\u00e9couverte. Au travers d\u2019une interface simple et intuitive, les entreprises et les organisations peuvent collaborer facilement avec les meilleurs profils de chercheurs en s\u00e9curit\u00e9 informatique. En savoir plus https:\/\/www.yogosha.com Tags:\u00a0bug bountycategorie:\u00a0Communiqu\u00e9",
        "date": "2016-06-19T11:26:07+0200"
      },
      {
        "title": "Patch Tuesday - Juin 2016",
        "url": "http:\/\/webriver.eu\/?q=node\/449",
        "description": "Publi\u00e9 par Wolfgang Kandek, CTO de Qualys \u00a0 Le Patch Tuesday de juin 2016 arrive avec un cort\u00e8ge de 16 bulletins publi\u00e9s par Microsoft pour r\u00e9soudre plus de 40 vuln\u00e9rabilit\u00e9s (CVE) diff\u00e9rentes. Cela porte \u00e0 81 le nombre de bulletins pour les 6 premiers mois, ce qui laisse augurer plus de 160 bulletins d'ici fin 2016, un nouveau record pour la derni\u00e8re d\u00e9cennie en termes de correctifs. Votre attention doit se porter en priorit\u00e9 sur Adobe Flash. En effet, Adobe a reconnu qu'une vuln\u00e9rabilit\u00e9 (CVE-2016-4171) au sein du lecteur Flash actuel est en cours d'exploitation en aveugle, si bien que l'\u00e9diteur a report\u00e9 le patch mensuel pour Adobe Flash. Dans son avis de s\u00e9curit\u00e9 APSA16-03. Adobe promet ce patch pour d'ici la fin de la semaine. Surveillez attentivement sa diffusion et d\u00e9ployez-le d\u00e8s que possible. Si l'outil EMET est install\u00e9 sur vos syst\u00e8mes, vous \u00eates prot\u00e9g\u00e9s. Pour information, c'est le troisi\u00e8me mois d'affil\u00e9e qu'une faille 0-Day est d\u00e9couverte dans Flash, ce qui en fait le logiciel certainement le plus cibl\u00e9 sur les points d'extr\u00e9mit\u00e9 de votre entreprise. Ce mois-ci, un ensemble de bulletins \u00e0 la fois pour les serveurs et les syst\u00e8mes clients va occuper cette semaine toute l'\u00e9quipe IT qui devra s\u00e9curiser les syst\u00e8mes de l'entreprise. La vuln\u00e9rabilit\u00e9 la plus int\u00e9ressante c\u00f4t\u00e9 serveur est r\u00e9solue dans le bulletin MS16-071. Ce dernier corrige une vuln\u00e9rabilit\u00e9 critique unique sur le serveur DNS de Microsoft. En cas d'exploitation r\u00e9ussie, l'attaquant d\u00e9clenche une ex\u00e9cution de code \u00e0 distance (RCE) sur le serveur, ce qui est extr\u00eamement f\u00e2cheux pour un service aussi critique que DNS. Les entreprises qui ex\u00e9cutent leur serveur DNS sur la m\u00eame machine que leur serveur Active Directory doivent \u00eatre doublement conscientes du danger que repr\u00e9sente cette vuln\u00e9rabilit\u00e9. C\u00f4t\u00e9 client, la vuln\u00e9rabilit\u00e9 la plus importante est r\u00e9solue dans le bulletin MS16-070 Elle corrige plusieurs probl\u00e8mes dans Microsoft Office. Principale vuln\u00e9rabilit\u00e9 associ\u00e9e au format Microsoft Word RTF, CVE-2016-0025 d\u00e9clenche une ex\u00e9cution RCE au profit de l'attaquant. Le format RTF pouvant \u00eatre utilis\u00e9 pour attaquer via le volet d'aper\u00e7u d'Outlook, la faille peut \u00eatre d\u00e9clench\u00e9e \u00e0 l'aide d'un simple email et sans interaction avec l'utilisateur. C\u00f4t\u00e9 navigateur Web, les bulletins MS16-063 pour Internet Explorer, MS16-068 pour Edge et MS16-069 pour Javascript sur Windows Vista traitent plusieurs vuln\u00e9rabilit\u00e9s RCE critiques qui sont exploitables lors d'une simple navigation sur le Web. Ces vuln\u00e9rabilit\u00e9s constituent un vecteur d'attaque privil\u00e9gi\u00e9 pour les cybercriminels et nous vous recommandons de les corriger dans les 7 prochains jours. Les autres vuln\u00e9rabilit\u00e9s concern\u00e9es par ce Patch Tuesday sont toutes class\u00e9es comme importantes. Elles sont g\u00e9n\u00e9ralement exploit\u00e9es pour \u00e9lever des privil\u00e8ges une fois qu'un intrus est parvenu \u00e0 ex\u00e9cuter du code sur la machine et sont donc associ\u00e9es avec une ex\u00e9cution de code \u00e0 distance comme d\u00e9crit ci-dessus. L'exception est MS16-076 qui r\u00e9sout une faille unique dans Windows Netlogon pouvant fournir une ex\u00e9cution RCE \u00e0 l'attaquant. Sa gravit\u00e9 est moindre qu'une vuln\u00e9rabilit\u00e9 RCE normale parce l'attaquant devra dans un premier temps prendre le contr\u00f4le du serveur Active Directory. Deux autres vuln\u00e9rabilit\u00e9s c\u00f4t\u00e9 serveur sont class\u00e9es comme \u00ab\u00a0importantes\u00a0\u00bb\u00a0: Une \u00e9l\u00e9vation de privil\u00e8ges sur le composant du serveur SMB r\u00e9solue dans le bulletin MS16-075 Une faille dans Microsoft Exchange r\u00e9solue dans le bulletin MS16-079 entra\u00eenant aussi une \u00e9l\u00e9vation de privil\u00e8ges, certains \u00e9tant li\u00e9s au patch Oracle dans la biblioth\u00e8que Outside-in. En r\u00e9sum\u00e9, il s'agit d'un Patch Tuesday relativement classique mais avec une menace 0-Day connue qui n\u00e9cessite de surveiller imp\u00e9rativement la publication de la prochaine mise \u00e0 jour de Flash. Corrigez les autres probl\u00e8mes en fonction de vos priorit\u00e9s habituelles, mais faites particuli\u00e8rement attention \u00e0 la vuln\u00e9rabilit\u00e9 qui affecte le serveur DNS et qui va forc\u00e9ment susciter des comportements ind\u00e9sirables. Tags:\u00a0ms16categorie:\u00a0Communiqu\u00e9",
        "date": "2016-06-15T11:10:44+0200"
      },
      {
        "title": "MariaDB Roadshow 19 mai Paris",
        "url": "http:\/\/webriver.eu\/?q=node\/448",
        "description": "Gestion des donn\u00e9es pour les applications vitales jeudi 19 mai 2016 \u00e0 partir de 9H30Microsoft France39 Quai du Pr\u00e9sident Roosevelt92130 Issy-les-Moulineaux \u00a0 Comment r\u00e9duire le d\u00e9lai de commercialisation des applications exigeant une haute disponibilit\u00e9 et une grande \u00e9volutivit\u00e9 ? Comment bien s\u00e9curiser vos donn\u00e9es contre les menaces et attaques constantes ? Que faire pour optimiser les performances de la base de donn\u00e9es dans le but d'am\u00e9liorer l'exp\u00e9rience client ? La base de donn\u00e9es est au c\u0153ur de toute application critique. L'architecture et les capacit\u00e9s de la base de donn\u00e9es d\u00e9terminent la vitesse \u00e0 laquelle vous pouvez commercialiser de nouvelles applications. La disponibilit\u00e9, les performances et la s\u00e9curit\u00e9 de la base de donn\u00e9es ont une influence sur la qualit\u00e9 des services rendus \u00e0 l'entreprise et aux clients. Rejoignez l'\u00e9quipe de MariaDB pour d\u00e9couvrir comment : \u00a0\u00a0\u00a0 - garantir la haute disponibilit\u00e9 et les performances de votre base de donn\u00e9es ; \u00a0\u00a0\u00a0 - prot\u00e9ger vos donn\u00e9es ; \u00a0\u00a0\u00a0 - exploiter l'open source pour b\u00e9n\u00e9ficier d'une innovation communautaire qui rel\u00e8ve les d\u00e9fis du monde r\u00e9el. Ne manquez pas cette opportunit\u00e9 de d\u00e9couvrir comment la base de donn\u00e9es open source leader peut permettre de : \u00a0\u00a0\u00a0 - fournir rapidement des applications et fonctionnalit\u00e9s nouvelles ; \u00a0\u00a0\u00a0 - prot\u00e9ger contre les risques li\u00e9s \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 et \u00e0 la r\u00e9glementation ; \u00a0\u00a0\u00a0 - r\u00e9pondre aux besoins en mati\u00e8re de disponibilit\u00e9 et de performances. Notre partenaire Microsoft h\u00e9berge cet \u00e9v\u00e9nement et nous \u00e9voquerons ensemble le d\u00e9ploiement de MariaDB sur Microsoft Azure. Apr\u00e8s les pr\u00e9sentations, vous aurez la possibilit\u00e9 d'\u00e9changer avec les intervenants et les participants pendant le cocktail de cl\u00f4ture. \u00a0 Agenda : 09:30 Inscription et caf\u00e9 de bienvenue 09:45 Allocution de bienvenue et introduction \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Olivier Beutels, Sales Manager, MariaDB Corporation Ab 10:00 S\u00e9curiser la gestion des donn\u00e9es : menaces et meilleures pratiques\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Serge Frezefond, Cloud Solutions Architect, MariaDB Corporation Ab 10:30 Respect de vos accords de niveau de service :\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 optimiser votre base de donn\u00e9es pour garantir la disponibilit\u00e9, l'\u00e9volutivit\u00e9 et les performances\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Colin Charles, Chief Evangelist, MariaDB Corporation Ab 11:15 Pause-caf\u00e9 11:45 MariaDB sur Microsoft Azure 12:30 Scaling (sharding) MariaDB with Spider Storage Engine\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Kentoku Shiba, Original Developer of Spider Storage Engine, Spiral Arms Ltd. 12:55 D\u00e9jeuner l\u00e9ger et \u00e9changes 13:45 Fin de l'\u00e9v\u00e9nement \u00a0 \u00a0 Le nombre de places \u00e9tant limit\u00e9, nous vous prions de vous inscrire le plus rapidement possible. Inscriptions Gratuites via\u00a0: http:\/\/tinyurl.com\/h424o46\u00a0 \u00a0 Tags:\u00a0mysqlmariadbRoadshowcategorie:\u00a0bdd, mysql, mariadb, postgresql, oracle, sqlCommuniqu\u00e9",
        "date": "2016-05-06T21:28:30+0200"
      },
      {
        "title": "MariaDB Roadshow 2016",
        "url": "http:\/\/webriver.eu\/?q=node\/447",
        "description": "MariaDB Roadshow - Paris : 19 Mai 2016 Comment r\u00e9duire le d\u00e9lai de commercialisation d'applications exigeant une haute disponibilit\u00e9 et une grande \u00e9volutivit\u00e9\u00a0? Comment bien s\u00e9curiser vos donn\u00e9es contre les menaces et attaques constantes\u00a0? Que faire pour optimiser les performances de la base de donn\u00e9es dans le but d'am\u00e9liorer l'exp\u00e9rience client\u00a0? La base de donn\u00e9es est au c\u0153ur de toute application critique. L'architecture et les capacit\u00e9s de la base de donn\u00e9es d\u00e9terminent la vitesse \u00e0 laquelle vous pouvez commercialiser de nouvelles applications. La disponibilit\u00e9, les performances et la s\u00e9curit\u00e9 de la base de donn\u00e9es ont une influence sur la qualit\u00e9 des services rendus \u00e0 l'entreprise et aux clients. Rejoignez-nous\u00a0pour d\u00e9couvrir comment (l\u2019\u00e9v\u00e9nement est gratuit) : garantir la haute disponibilit\u00e9 et les performances de votre base de donn\u00e9es\u00a0; prot\u00e9ger vos donn\u00e9es\u00a0; exploiter l'open source pour b\u00e9n\u00e9ficier d'une innovation communautaire qui rel\u00e8ve les d\u00e9fis du monde r\u00e9el. Ne manquez pas cette opportunit\u00e9 de d\u00e9couvrir comment la base de donn\u00e9es open source leader peut permettre de\u00a0: fournir rapidement des applications et fonctionnalit\u00e9s nouvelles\u00a0; prot\u00e9ger contre les risques li\u00e9s \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 et \u00e0 la r\u00e9glementation\u00a0; r\u00e9pondre aux besoins en mati\u00e8re de disponibilit\u00e9 et de performances. Notre partenaire Microsoft h\u00e9berge cet \u00e9v\u00e9nement et nous parlerons ensemble du d\u00e9ploiement de MariaDB sur Microsoft Azure. Apr\u00e8s les pr\u00e9sentations, vous aurez la possibilit\u00e9 d'\u00e9changer avec les autres participants pendant la r\u00e9ception finale et, bien s\u00fbr, de nous poser des questions. Le nombre de places \u00e9tant limit\u00e9, nous vous prions de vous inscrire le plus rapidement possible. Cordialement,L\u2019\u00e9quipe MariaDB France categorie:\u00a0bdd, mysql, mariadb, postgresql, oracle, sqlCommuniqu\u00e9",
        "date": "2016-04-28T20:29:46+0200"
      },
      {
        "title": "MariaDB prim\u00e9 par la communaut\u00e9 MySQL",
        "url": "http:\/\/webriver.eu\/?q=node\/444",
        "description": "MariaDB MaxScale(\u2122) Wins 2016 Application of the Year at MySQL Community Awards \u00a0 SANTA CLARA, CA--(Marketwired - Apr 22, 2016) \u2013 MariaDB\u00ae Corporation, the recognized leader in open source databases, today announced that MariaDB MaxScale, its dynamic data routing platform has received the MySQL Community Award for Application of the Year 2016. \u00a0 The award-winning MariaDB MaxScale product is an open source dynamic data routing platform. It improves application performance by dynamically routing incoming requests to a database and determining in real time. Suspicious requests are flagged or denied to provide a database firewall for enhanced data security.\u00a0 \"The honor of being named Application of the Year by the MySQL Community Awards committee validates and recognizes the collective innovation of the open source community and MariaDB,\u201d said Michael \u201cMonty\u201d Widenius, MariaDB's chief technology officer. \u00a0 The MySQL Community Awards are given annually to the people and companies that support the MySQL ecosystem. The MySQL Community Award for the Application of the Year 2016 recognizes applications, projects, products and more which support the MySQL ecosystem by either contributing code, complementing its behavior or supporting its use. This could range from a one-man open source project to a large scale social service. The winners are selected by an independent community panel. \u00a0 MariaDB MaxScale is popular for MariaDB and MySQL database deployments. It is widely used to enhance application scalability as database load balancer for Galera Cluster deployments, for master slave replication setups and as a replication relay. Its modular architecture enables fast incorporation of additional capabilities, and the product includes plugins such as read write split, query filtering and query logging. \u00a0 About MariaDB Corporation MariaDB Corporation is a leader in open-source database solutions for SaaS, cloud, and on-premises applications that require high availability, scalability, and performance. Built by the creators of MySQL, MariaDB is the \"M\" in LAMP, having displaced MySQL as the default database in all major Linux distributions including Red Hat and SUSE. MariaDB is also included in Microsoft Azure, AWS, Pivotal Cloud Foundry, Rackspace and other cloud stacks. MariaDB has over 12 million users in more than 45 countries, including global brands such as HP, Wikipedia, Virgin Mobile, and Booking.com. For more information, visit mariadb.com. \u00a0 MariaDB and MariaDB MaxScale are trademarks of MariaDB Corporation Ab. Other names may be trademarks of their respective owners. Tags:\u00a0mariadbmysqlcategorie:\u00a0bdd, mysql, mariadb, postgresql, oracle, sqlCommuniqu\u00e9",
        "date": "2016-04-25T06:59:47+0200"
      },
      {
        "title": "Patch Tuesday Avril 2016",
        "url": "http:\/\/webriver.eu\/?q=node\/445",
        "description": "Patch Tuesday Avril 2016 Publi\u00e9 par wkandek dans The Laws of Vulnerabilities le 12 avril 2016 \u00e0 10h07 Place au Patch Tuesday d'avril 2016 qui nous donne un aper\u00e7u de ce qui nous attend. La semaine derni\u00e8re, Adobe a \u00e9t\u00e9 contraint d'anticiper la publication de son patch mensuel pour Adobe Flash Player (APSB16-10) afin d'aider ses utilisateurs \u00e0 se prot\u00e9ger contre une menace Zero Day exploit\u00e9e en aveugle. Qui plus est, nous avons appris il y a deux semaines par l'\u00e9quipe de d\u00e9veloppement de Samba l'existence de la vuln\u00e9rabilit\u00e9 \u00ab Badlock \u00bb qui affecte \u00e0 la fois Windows et Samba sur Linux\/Unix. Badlock semble cependant moins dangereuse qu'elle n'y para\u00eet puisqu'elle est r\u00e9solue par MS16-047, un bulletin Microsoft class\u00e9 comme \u00ab\u00a0important\u00a0\u00bb. Il s'agit d'une vuln\u00e9rabilit\u00e9 de type Man-in-the-Middle qui permet de se connecter \u00e0 la place d'une autre personne utilisant des applications bas\u00e9es sur le protocole SAMR ou LSAD, le protocole SMB n'\u00e9tant pas affect\u00e9. Toutes les versions de Windows sont touch\u00e9es, de Vista \u00e0 Server 2012 R2. M\u00eame s'il est difficile de la classer, cette vuln\u00e9rabilit\u00e9 ne figure pas pour autant parmi les priorit\u00e9s absolues. Hormis MS16-047, Microsoft a publi\u00e9 12 autres bulletins, soit 50 \u00e0 ce jour pour l'ann\u00e9e 2016. 30\u00a0vuln\u00e9rabilit\u00e9s y sont trait\u00e9es au total mais aucune menace Zero-Day. Le bulletin MS16-039 contient des correctifs pour un composant graphique de Windows et concerne toutes les versions, de Vista \u00e0 Windows 10 en passant par Server 2008 et 2102 R2. Il est \u00e9galement destin\u00e9 aux versions Office 2007 et 2010 plus anciennes ainsi qu'\u00e0 .NET, Skype et Lync. Situ\u00e9es toutes les deux dans Windows, les deux menaces Zero-Day facilitent une \u00e9l\u00e9vation de privil\u00e8ges, que ce soit pour un utilisateur normal ou un administrateur. Elles permettront d'exploiter une vuln\u00e9rabilit\u00e9 qui introduit l'attaquant sur la machine, notamment via la faille dans Flash Player trait\u00e9e par le patch APSB16-10 et r\u00e9solue dans le bulletin Microsoft MS16-050. Dans ce cas de figure, l'utilisateur se rend sur un site Web anodin puis est victime d'un exploit Flash qui se d\u00e9veloppe ensuite via les vuln\u00e9rabilit\u00e9s CVE-2016-0165\/7 r\u00e9solues dans le bulletin MS16-039. Pour se prot\u00e9ger contre de telles attaques, corrigez aussi vite que possible. Les bulletins MS16-050 pour Flash (APSB16-10 si vous utilisez Firefox) et MS16-039 figurent tout en haut de la liste des priorit\u00e9s de ce mois. Le suivant sur la liste est le bulletin de s\u00e9curit\u00e9 MS16-042 qui r\u00e9sout quatre failles dans Microsoft Office. Microsoft classe ce bulletin comme critique, ce qui est uniquement le cas lorsqu\u2019une vuln\u00e9rabilit\u00e9 peut \u00eatre directement attaqu\u00e9e sans interaction de l'utilisateur. En effet, CVE-2016-0127 est une vuln\u00e9rabilit\u00e9 bas\u00e9e sur l'ex\u00e9cution de code \u00e0 distance (RCE) dans le format de fichier RTF. Ce dernier est automatiquement visualis\u00e9 dans le volet d'aper\u00e7u d'Outlook et facilite une ex\u00e9cution RCE pour l'attaquant via un simple courrier \u00e9lectronique. Renforcez si possible votre configuration en bannissant les emails contenant des formats de fichier RTF. Vous pouvez \u00e9galement d\u00e9sactiver ces emails via la politique de blocage de fichiers d'Office qui fonctionne aussi bien sur 2007\/2010 que sur 2013. Microsoft Internet Explorer et Edge sont respectivement corrig\u00e9s au moyen des bulletins critiques MS16-037 et MS16-038. Ces deux navigateurs sont affect\u00e9s par six vuln\u00e9rabilit\u00e9s. C'est d'ailleurs la premi\u00e8re fois qu'Edge contient autant de failles qu'IE et qu'Edge rencontre des probl\u00e8mes plus s\u00e9rieux qu'IE, ce qui constitue \u00e9galement une premi\u00e8re. Aucune de ces vuln\u00e9rabilit\u00e9s n'est actuellement exploit\u00e9e, mais comme la plupart des exploits visent les navigateurs, il est l\u00e9gitime de les mettre \u00e0 jour sans tarder. N'oubliez pas que Microsoft ne propose des correctifs que pour le navigateur le plus r\u00e9cent associ\u00e9 \u00e0 chaque syst\u00e8me d'exploitation, \u00e0 savoir IE11 \u00e0 partir de Windows\u00a07, IE9 pour Vista et IE10 pour Windows Server 2012. Quant \u00e0 la derni\u00e8re vuln\u00e9rabilit\u00e9 critique, elle se trouve dans le sous-syst\u00e8me de traitement XML. Aucun patch n'a \u00e9t\u00e9 publi\u00e9 \u00e0 ce niveau depuis plus d'un an. Le bulletin MS16-040 fournit une nouvelle version de msxml.dll pour r\u00e9soudre la seule vuln\u00e9rabilit\u00e9 pr\u00e9sente, CVE-2016-0147. Le vecteur d'attaque se situe au niveau d'un site Web qui transmet le format XML malveillant \u00e0 la machine cibl\u00e9e. M\u00eame si elles sont class\u00e9es comme non critiques, les autres vuln\u00e9rabilit\u00e9s peuvent avoir un impact non n\u00e9gligeable et \u00eatre \u00e9galement int\u00e9ressantes. Hyper-V fait ainsi l'objet d'un correctif dans le bulletin MS16-045 dans la mesure o\u00f9 un syst\u00e8me invit\u00e9 peut abriter une \u00e9l\u00e9vation de privil\u00e8ges susceptible d'\u00eatre tr\u00e8s critique dans un environnement h\u00f4te o\u00f9 l'attaquant acc\u00e8de aux syst\u00e8mes \u00e0 cause d'un probl\u00e8me de conception de Hyper-V. Les syst\u00e8mes d\u2019exploitation affect\u00e9s sont Windows 8.1, Server 2012 et 2012 R2. Le bulletin MS16-041 r\u00e9sout une vuln\u00e9rabilit\u00e9 unique dans .NET tandis que MS16-049 corrige une vuln\u00e9rabilit\u00e9 DoS dans les syst\u00e8mes Windows 10 au niveau du pilote HTTP.sys. Adobe a corrig\u00e9 Flash la semaine derni\u00e8re en urgence \u00e0 l'aide du patch APSB16-10, mais publie aujourd'hui des mises \u00e0 jour pour Robohelp avec le patch APS16-12 et pour les applications Creative Cloud via le patch APSB16-11. Ce sera tout pour avril avec plusieurs menaces 0-Day et des vuln\u00e9rabilit\u00e9s imm\u00e9diatement exploitables qui rendent ce mois-ci plus critique que le mois dernier. Attendez-vous \u00e0 ce que la vuln\u00e9rabilit\u00e9 affectant Adobe Flash se r\u00e9pande et mettez en \u0153uvre des solutions de contournement pour les proc\u00e9dures d'att\u00e9nuation actuellement d\u00e9ploy\u00e9es. N'h\u00e9sitez pas m'indiquer comment vous d\u00e9ployez ces patches. Je suis plus particuli\u00e8rement int\u00e9ress\u00e9 par des informations sur les SLA et la synchronisation. categorie:\u00a0Communiqu\u00e9",
        "date": "2016-04-13T07:01:38+0200"
      },
      {
        "title": "MariaDB se propulse sur le march\u00e9 de l'analyse Big Data",
        "url": "http:\/\/webriver.eu\/?q=node\/446",
        "description": "MariaDB, leader de l\u2019Open Source,se propulse sur le march\u00e9 de l'analyse Lancement d\u2019une solution pionni\u00e8re qui r\u00e9unit le traitement transactionnel et analytique pour l'\u00e9conomie des algorithmes \u00a0 San Francisco, \u00c9tats-Unis \/ Helsinki, Finlande, le 05 avril 2016 \u2013 MariaDB\u00ae Corporation, leader reconnu des solutions de gestion de bases de donn\u00e9es Open Source, annonce le lancement prochain de MariaDB ColumnStore, son moteur d'analyse de Big Data qui constitue un autre tournant majeur pour la communaut\u00e9 Open Source de MariaDB. Cette solution est une premi\u00e8re sur le march\u00e9 car elle r\u00e9unit sous le m\u00eame toit les charges de travail transactionnelles et analytiques massivement parall\u00e8les. Cette unification est rendue possible gr\u00e2ce \u00e0 l'architecture extensible de MariaDB qui permet d'utiliser simultan\u00e9ment des moteurs de stockage d\u00e9di\u00e9s pour garantir un maximum de performances, de simplifier les processus et aussi de faire des \u00e9conomies. Cette strat\u00e9gie se d\u00e9marque des concurrents comme Oracle et \u00e9vite de devoir acheter et d\u00e9ployer les traditionnelles appliances de base de donn\u00e9es orient\u00e9es colonnes. Le business plan de MariaDB a \u00e9t\u00e9 dynamis\u00e9 par un nouvel investissement en fonds propres de SmartFin Capital, une soci\u00e9t\u00e9 qui compte de nombreuses banques de premier ordre telles qu'ING parmi ses multiples investisseurs. Cette injection de fonds, qui se produit \u00e0 un moment o\u00f9 d'autres investissements techniques ont \u00e9t\u00e9 report\u00e9s, am\u00e8ne 3 millions de dollars suppl\u00e9mentaires, ce qui porte la lev\u00e9e de fonds de l'entreprise \u00e0 12 millions de dollars. Ces ressources viennent renforcer la position de la soci\u00e9t\u00e9 sur les march\u00e9s financiers et des communications. \u00ab\u00a0La technologie de base de donn\u00e9es orient\u00e9e colonnes est au c\u0153ur de notre offre pour fournir aux entreprises ce dont elles ont besoin pour augmenter leurs revenus et se prot\u00e9ger contre la fraude. Nous sommes ravis que MariaDB adopte cette approche car il n'existe pas vraiment d'alternatives susceptibles d'associer faible co\u00fbt d'exploitation et performances exceptionnelles \u00e0 grande \u00e9chelle,\u00a0\u00bb d\u00e9clare Will Powers, Directeur de l'Infrastructure Syst\u00e8mes et des services de donn\u00e9es chez Bandwidth. Ce fournisseur de technologies de communications offre des services r\u00e9seau et communication \u00e0 des entreprises de premier ordre. \u00ab\u00a0M\u00eame si nous avons utilis\u00e9 de mani\u00e8re hybride \u00e0 la fois MySQL et MariaDB, nous mettons d\u00e9sormais le cap sur MariaDB pour standardiser les d\u00e9veloppements \u00e0 venir. Les nouveaux progr\u00e8s accomplis par MariaDB en termes de traitement analytique et de s\u00e9curit\u00e9 sont d'une extr\u00eame importance pour notre activit\u00e9 et je suis impatient de profiter des innovations rapides et continues de MariaDB et de sa communaut\u00e9 Open Source. \u00bb pr\u00e9cise M. Powers. \u00ab\u00a0J'ai assist\u00e9 \u00e0 la mont\u00e9e en fl\u00e8che des traditionnelles appliances orient\u00e9es colonnes en r\u00e9action au co\u00fbt et \u00e0 la complexit\u00e9 d'Oracle,\u00a0\u00bb commente Michael Howard, CEO de MariaDB. \u00ab Mais ces r\u00e9actions n'ont fait qu'augmenter la complexit\u00e9 et les co\u00fbts et, qui plus est, ont n\u00e9glig\u00e9 des fonctionnalit\u00e9s critiques. A contrario, MariaDB ColumnStore est conforme \u00e0 la r\u00e8gle ACID, extr\u00eamement rapide, massivement parall\u00e8le et s'appuie sur un moteur de stockage distribu\u00e9. En outre, son frontal MariaDB propose la m\u00eame interface, la m\u00eame s\u00e9curit\u00e9 et la m\u00eame richesse SQL pour simplifier la gestion et r\u00e9duire les co\u00fbts d'exploitation.\u00a0\u00bb MariaDB ColumnStore est un moteur de stockage orient\u00e9 colonnes pour l'ex\u00e9cution de requ\u00eates distribu\u00e9es et le chargement de donn\u00e9es massivement parall\u00e8les. Cette solution supporte un large \u00e9ventail de cas d'utilisation, notamment en mode temps r\u00e9el, batch et algorithmique. Afin d'am\u00e9liorer les performances, elle ex\u00e9cute des fonctions complexes d'agr\u00e9gation, de jointure et de fen\u00eatrage au niveau du stockage de donn\u00e9es. MariaDB ColumnStore est compatible Open Source GPL2, un fork bas\u00e9 sur infiniDB et des contributions de la communaut\u00e9 Open Source. MariaDB annonce \u00e9galement une nouvelle fonctionnalit\u00e9 de diffusion des donn\u00e9es ajout\u00e9e \u00e0 MariaDB MaxScale pour simplifier la propagation des donn\u00e9es en temps r\u00e9el vers des lacs ou des entrep\u00f4ts de donn\u00e9es externes. Elle permettra de r\u00e9pliquer en temps r\u00e9el des transactions MariaDB vers Hadoop ou tout autre magasin de donn\u00e9es et de configurer MaxScale et MariaDB pour g\u00e9rer la r\u00e9plication sur des applications critiques. Il n\u2019y aura aucun impact sur les performances et toutes les m\u00e9tadonn\u00e9es n\u00e9cessaires pourront \u00eatre lues par n'importe quel programme, sans surcharge (overhead) par valeur. Michael \u00ab\u00a0Monty\u00a0\u00bb Widenius, directeur technique de MariaDB, d\u00e9clare\u00a0: \u00ab\u00a0L'analyse Big Data est une priorit\u00e9 pour les entreprises qui doivent adapter leurs ressources analytiques pour extraire plus de valeur des volumes de donn\u00e9es toujours croissants. Enrichies de cette fonction de diffusion de donn\u00e9es, MariaDB ColumnStore et MariaDB MaxScale offrent une approche holistique pour les t\u00e2ches de traitement analytique toujours plus exigeantes. Notre approche s'adresse \u00e0 toutes les entreprises qui ne souhaitent pas payer le prix fort pour exploiter le Big data. Pour la communaut\u00e9 MariaDB\/MySQL, MariaDB ColumnStore est la premi\u00e8re solution d'entreposage de donn\u00e9es compl\u00e8te. Notre \u00e9quipe de d\u00e9veloppement et la communaut\u00e9 sont parvenues \u00e0 d\u00e9velopper une plate-forme de base de donn\u00e9es de nouvelle g\u00e9n\u00e9ration pour l'\u00e9conomie moderne bas\u00e9e sur les donn\u00e9es. \u00bb \u00a0 MariaDB ColumnStore sera disponible en version b\u00eata test en mai 2016. \u00a0 A propos de MariaDB Corporation MariaDB Corporation est un leader reconnu des solutions de base de donn\u00e9es open source pour le SaaS, le Cloud et les applications qui n\u00e9cessitent une haute disponibilit\u00e9, \u00e9volutivit\u00e9 et performance. Construit par l'\u00e9quipe d'ing\u00e9nierie \u00e0 l'origine de MySQL, MariaDB est le nouveau \u00abM\u00bb de l'architecture LAMP, apr\u00e8s avoir remplac\u00e9 MySQL comme base de donn\u00e9es par d\u00e9faut dans les distributions Red Hat et SUSE Linux. Par ailleurs, ses partenariats dans le Cloud, ont inclu MariaDB dans Pivotal Cloud Foundry, Rackspace et dans d'autres piles Cloud de r\u00e9f\u00e9rence. MariaDB est aussi la base de donn\u00e9es choisie pour IBM POWER8. MariaDB a plus de 9 millions d'utilisateurs dans le monde dans plus de 45 pays, dont les marques mondiales telles que HP, Wikipedia, Virgin Mobile, ou Booking.com. Pour plus d'informations, visitez mariadb.com. Tags:\u00a0mariadbcategorie:\u00a0bdd, mysql, mariadb, postgresql, oracle, sqlCommuniqu\u00e9",
        "date": "2016-04-05T07:03:38+0200"
      },
      {
        "title": "MariaDB : la base de donn\u00e9es la plus s\u00e9curis\u00e9e du march\u00e9",
        "url": "http:\/\/webriver.eu\/?q=node\/443",
        "description": "La version Printemps 2016 de MariaDB Enterprise renforce les fonctionnalit\u00e9s OLTP destin\u00e9es \u00e0 l'entreprise \u00a0 La principale solution de base de donn\u00e9es Open Source du march\u00e9 s'enrichit d'une protection compl\u00e8te,haute disponibilit\u00e9 et performances in\u00e9gal\u00e9es \u00a0 San Francisco et Helsinki, le 09 mars 2016 \u2013 MariaDB\u00ae Corporation, leader reconnu des solutions de gestion de bases de donn\u00e9es Open Source (SGBD) pour le traitement transactionnel en ligne (OLTP), annonce la version Printemps 2016 de MariaDB Enterprise. La version \u00e0 venir de MariaDB r\u00e9pond aux d\u00e9fis les plus pressants des entreprises en termes de gestion des donn\u00e9es m\u00e9tier. De nouvelles fonctionnalit\u00e9s prot\u00e8gent les donn\u00e9es contre les attaques men\u00e9es via les applications et le r\u00e9seau et acc\u00e9l\u00e8rent le d\u00e9veloppement d'applications tr\u00e8s performantes tout en offrant des niveaux de service plus \u00e9lev\u00e9s pour un co\u00fbt moins \u00e9lev\u00e9. MariaDB lance \u00e9galement le service d'audit de la s\u00e9curit\u00e9 MariaDB (MariaDB Security Audit) pour que les entreprises puissent identifier et rem\u00e9dier les d\u00e9faillances qui menacent la s\u00e9curit\u00e9 des donn\u00e9es. L'utilisation toujours plus importante de MariaDB pour des applications critiques sur site et dans le Cloud est au c\u0153ur des am\u00e9liorations apport\u00e9es aux performances et \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9. La version Printemps 2016 de MariaDB Enterprise renforce la haute disponibilit\u00e9 gr\u00e2ce au regroupement de connexions, \u00e0 la reprise automatique apr\u00e8s incident et \u00e0 l'int\u00e9gration de la technologie Galera de mise en cluster multi-ma\u00eetre. Les clients qui utilisent des applications critiques profiteront de plus d'une douzaine d'am\u00e9liorations apport\u00e9es aux performances du traitement transactionnel, parmi lesquelles l'optimisation du moteur de stockage InnoDB, l'optimisation de la m\u00e9moire pour acc\u00e9l\u00e9rer les r\u00e9ponses aux requ\u00eates ainsi que de nombreuses am\u00e9liorations de WebScaleSQL fournies par la communaut\u00e9 d'utilisateurs. Cette version Printemps garantit la s\u00e9curit\u00e9 \u00e0 tous les niveaux de la base de donn\u00e9es. Elle prot\u00e8ge contre les attaques par injection de code SQL et par d\u00e9ni de service et chiffre de mani\u00e8re transparente les donn\u00e9es qui sont au repos dans la base de donn\u00e9es ou qui transitent depuis et vers les applications. Les entreprises peuvent r\u00e9duire le risque de violation de donn\u00e9es en stockant les cl\u00e9s de chiffrement dans le syst\u00e8me de gestion des cl\u00e9s ind\u00e9pendant de leur choix dont Eperi et AWS . Elles peuvent \u00e9galement profiter d'une authentification Kerberos, de plug-ins de validation des mots de passe et d'un contr\u00f4le d'acc\u00e8s \u00e0 base de profil. \u00a0 Les innovations apport\u00e9es \u00e0 MariaDB Enterprise sont notamment le fruit d'une collaboration avec la communaut\u00e9 Open Source MariaDB. C'est la capacit\u00e9 de l'entreprise \u00e0 s'appuyer sur cette vaste communaut\u00e9 afin de fournir des innovations en continu et d'identifier rapidement les menaces qui assure la sup\u00e9riorit\u00e9 permanente des fonctionnalit\u00e9s de MariaDB, le tout avec un rythme de publication plus rapide que celui des fournisseurs de bases de donn\u00e9es propri\u00e9taires. \u00ab Nos clients et la communaut\u00e9 d'utilisateurs sont notre source d'inspiration, notre guide ainsi que nos partenaires pour cr\u00e9er des logiciels de base de donn\u00e9es qui int\u00e9greront les nouvelles opportunit\u00e9s et anticiperont les menaces de s\u00e9curit\u00e9 auxquelles toutes les entreprises sont confront\u00e9es. Les solutions propri\u00e9taires ne sont tout simplement plus en mesure de suivre, \u00bb d\u00e9clare Michael Howard, CEO de MariaDB. Gr\u00e2ce au nouveau service d'audit de la s\u00e9curit\u00e9 MariaDB, les entreprises pourront \u00e9valuer les politiques, technologies et pratiques de s\u00e9curit\u00e9 utilis\u00e9es pour leur base de donn\u00e9es MariaDB. Elles pourront ainsi identifier les lacunes proc\u00e9durales et techniques qui sont \u00e0 l'origine de vuln\u00e9rabilit\u00e9s et qui augmentent les risques l\u00e9gaux, financiers et pour la r\u00e9putation. Ce service assistera aussi les entreprises qui utilisent d\u00e9j\u00e0 MariaDB pour exploiter toute l'\u00e9tendue des ressources de s\u00e9curit\u00e9 offertes par la solution. Fournissant des innovations cr\u00e9\u00e9es de mani\u00e8re collaborative par la communaut\u00e9 Open Source MariaDB et par l'\u00e9quipe de d\u00e9veloppement de MariaDB, l'\u00e9dition Printemps 2016 de MariaDB Enterprise est la base de donn\u00e9es Open Source la plus disponible, performante et s\u00e9curis\u00e9e du march\u00e9. Disponible sur abonnement, MariaDB Enterprise comprend la toute derni\u00e8re version de MariaDB server 10.1.12, des connecteurs LGPL, MariaDB MaxScale 1.4, des ressources de d\u00e9veloppement et des outils de productivit\u00e9 pour les administrateurs DBA, des plug-ins pour la gestion des bases de donn\u00e9es ainsi qu'un support expert 24h sur 24, 7 jours sur 7 et des services afin de r\u00e9pondre aux exigences des applications critiques. Disponibilit\u00e9 La version Printemps 2016 de MariaDB Enterprise accompagn\u00e9e de MariaDB MaxScale sera disponible ce printemps. Pour en savoir plus sur les fonctionnalit\u00e9s ou les tarifs, rendez-vous sur www.mariadb.com A propos de MariaDB Corporation MariaDB Corporation est un leader reconnu des solutions de base de donn\u00e9es open source pour le SaaS, le Cloud et les applications qui n\u00e9cessitent une haute disponibilit\u00e9, \u00e9volutivit\u00e9 et performance. Construit par l'\u00e9quipe d'ing\u00e9nierie \u00e0 l'origine de MySQL, MariaDB est le nouveau \u00abM\u00bb de l'architecture LAMP, apr\u00e8s avoir remplac\u00e9 MySQL comme base de donn\u00e9es par d\u00e9faut dans les distributions Red Hat et SUSE Linux. Par ailleurs, ses partenariats dans le Cloud, ont inclu MariaDB dans Pivotal Cloud Foundry, Rackspace et dans d'autres piles Cloud de r\u00e9f\u00e9rence. MariaDB est aussi la base de donn\u00e9es choisie pour IBM POWER8. MariaDB a plus de 9 millions d'utilisateurs dans le monde dans plus de 45 pays, dont les marques mondiales telles que HP, Wikipedia, Virgin Mobile, ou Booking.com. Pour plus d'informations, visitez mariadb.com. Tags:\u00a0mysqlmaraidbcategorie:\u00a0bdd, mysql, mariadb, postgresql, oracle, sqlCommuniqu\u00e9",
        "date": "2016-03-11T17:27:16+0100"
      },
      {
        "title": "Patch Tuesday Mars 2016",
        "url": "http:\/\/webriver.eu\/?q=node\/442",
        "description": "Analyse publi\u00e9e par Wolfgang Kandek, CTO de Qualys, Inc. dans The Laws of Vulnerabilities La diffusion du Patch Tuesday de mars 2016 arrive apr\u00e8s une semaine charg\u00e9e en raison de la conf\u00e9rence RSA USA 2016 o\u00f9 nous avons \u00e9chang\u00e9 sur les th\u00e8mes de la s\u00e9curit\u00e9 et de la confidentialit\u00e9 et particip\u00e9 \u00e0 de nombreux d\u00e9bats autour du chiffrement et de son r\u00f4le dans la protection de la confidentialit\u00e9 et aussi de son impact sur l'application de la Loi. Jeudi dernier, nous nous sommes entretenus sur ces sujets avec M. McCaul, Pr\u00e9sident du Comit\u00e9 \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure am\u00e9ricaine. Il a d\u00e9clar\u00e9 que le Congr\u00e8s est conscient des probl\u00e8mes et qu'il planche sur une l\u00e9gislation qui permettrait de trouver un \u00e9quilibre entre confidentialit\u00e9 et acc\u00e8s aux donn\u00e9es. Mardi dernier, nous avons organis\u00e9 une s\u00e9ance de questions-r\u00e9ponses avec Rami Malek qui joue le r\u00f4le du cyber-justicier Elliot Alderson dans la s\u00e9rie Mr. Robot. Rami nous a donn\u00e9 un aper\u00e7u du volume de travail qu'impliquent l'\u00e9criture, le jeu et la production pour que les sc\u00e8nes virtuelles soient aussi r\u00e9alistes que possible. L'\u00e9norme affluence \u00e0 cette session a confirm\u00e9 le succ\u00e8s de la strat\u00e9gie d\u00e9ploy\u00e9e par les producteurs. \u00a0 Mais revenons \u00e0 notre propos, \u00e0 savoir le Patch Tuesday de mars 2016. Microsoft publie 13 bulletins, dont 5 sont consid\u00e9r\u00e9s comme critiques. Ce mois-ci, la premi\u00e8re place de notre classement revient au bulletin MS16-023 consacr\u00e9 \u00e0 Internet Explorer. Ce dernier r\u00e9sout 13 vuln\u00e9rabilit\u00e9s, toutes class\u00e9es comme critiques. L'exploitation de ces vuln\u00e9rabilit\u00e9s critiques cr\u00e9\u00e9 la situation la plus dangereuse, en l'occurrence l'ex\u00e9cution de code \u00e0 distance (RCE) qui donne \u00e0 l'attaquant le contr\u00f4le complet de la machine cibl\u00e9e. Ces attaques contre Internet Explorer proviendraient de sites Web malveillants cr\u00e9\u00e9s \u00e0 dessein ou de sites inoffensifs servant de vecteurs et contenant les exploits destin\u00e9s \u00e0 infecter les visiteurs habituels. Si vous \u00eates sous Windows 10 et que vous avez opt\u00e9 pour le navigateur Edge, le bulletin MS16-024 fait partie de vos priorit\u00e9s. 11 vuln\u00e9rabilit\u00e9s au total dont 10 critiques indiquent que les chercheurs en s\u00e9curit\u00e9 ont concentr\u00e9 leur attention sur Edge, qui a lentement perdu du terrain sur Internet Explorer en termes de vuln\u00e9rabilit\u00e9s. En d\u00e9cembre 2015, nous en \u00e9tions encore \u00e0 30 contre 15 et maintenant, en mars, \u00e0 13 contre 11. Le prochain bulletin sur la liste est le MS16-029 qui contient une nouvelle version de Microsoft Word. Word est souvent utilis\u00e9 pour v\u00e9hiculer des exploits, \u00e0 la fois dans des documents en ligne et dans des pi\u00e8ces jointes. Les vuln\u00e9rabilit\u00e9s permettant \u00e0 l'attaquant d'ex\u00e9cuter du code RCE pour contr\u00f4ler les machines cibl\u00e9es doivent \u00eatre r\u00e9solues dans les meilleurs d\u00e9lais. Le groupe de vuln\u00e9rabilit\u00e9s suivant concerne Windows Media Player (bulletin MS16-027), les polices OpenType (bulletin MS16-026) et la nouvelle visionneuse PDF Reader \u00e0 partir de Windows 8 (bulletin MS16-028). Toutes ces failles sont critiques et facilitent l'ex\u00e9cution de code RCE. Elles s'attaquent toutes \u00e0 des probl\u00e8mes de formatage complexes, que ce soit dans le lecteur Windows Media Player avec le format vid\u00e9o MPEG, dans les polices OpenType avec une r\u00e9f\u00e9rence circulaire qui provoque une r\u00e9cursion ou dans la visionneuse PDF avec une v\u00e9rification des limites qui fait d\u00e9faut dans l'interpr\u00e9teur PostScript. Le flot continu de vuln\u00e9rabilit\u00e9s dans ces domaines indique le niveau de complexit\u00e9 des formats de m\u00e9dias que nous utilisons tous les jours. Les bulletins restants r\u00e9solvent des vuln\u00e9rabilit\u00e9s class\u00e9es comme \u00ab importantes \u00bb. Ces derni\u00e8res entrent essentiellement en jeu lorsqu'une \u00e9l\u00e9vation de privil\u00e8ges est sollicit\u00e9e, une fois qu'une des vuln\u00e9rabilit\u00e9s critiques a permis de s'introduire sur la machine cibl\u00e9e. Vous devriez traiter ces vuln\u00e9rabilit\u00e9s dans les 45 jours pour \u00e9viter ce type d'utilisation secondaire. Microsoft n'est pas le seul \u00e9diteur \u00e0 r\u00e9soudre les probl\u00e8mes de s\u00e9curit\u00e9 li\u00e9s au format PDF. Adobe publie en effet une nouvelle version d'Adobe Reader dans sa mise \u00e0 jour de s\u00e9curit\u00e9 APSB16-09 qui r\u00e9sout trois failles de s\u00e9curit\u00e9 critiques. Si vous utilisez Adobe Reader ou la suite Acrobat, il s'agit d'une priorit\u00e9 pour vous. Si vous suivez ces mises \u00e0 jour, vous aurez remarqu\u00e9 l'absence de la mise \u00e0 jour APSB16-08 (APS16-07 concernait Adobe Connect le mois dernier). Probablement une mise \u00e0 jour de Flash report\u00e9e pour faire des tests suppl\u00e9mentaires ou y inclure un correctif de derni\u00e8re minute pour une vuln\u00e9rabilit\u00e9 en cours. Et une premi\u00e8re pour Apple ce mois-ci. Le c\u00e9l\u00e8bre client bit torrent \u00ab Transmission \u00bb a \u00e9t\u00e9 infect\u00e9 par un ransomware. Heureusement, ce client n'a \u00e9t\u00e9 disponible en t\u00e9l\u00e9chargement que pour une dur\u00e9e de moins de 12 heures et Apple a rapidement r\u00e9voqu\u00e9 son certificat de signature et mis \u00e0 jour les signatures dans XProtect. V\u00e9rifiez n\u00e9anmoins si Transmission 2.90 est sur votre r\u00e9seau et isolez-le une fois d\u00e9couvert. Aucune menace 0-Day ni vuln\u00e9rabilit\u00e9 imm\u00e9diatement exploitable ce mois-ci. Mais appliquez tous ces patches d\u00e8s que possible et dans tous les cas. En effet, certains attaquants sont capables de convertir rapidement des vuln\u00e9rabilit\u00e9s en exploits, souvent en moins de 10 jours. categorie:\u00a0Communiqu\u00e9",
        "date": "2016-03-09T17:25:31+0100"
      },
      {
        "title": "MariaDB l\u00e8ve 9 millions de dollars",
        "url": "http:\/\/webriver.eu\/?q=node\/440",
        "description": "MariaDB l\u00e8ve 9\u00a0millions de dollars et nomme Michael Howard,nouveau PDG et Monty Widenius, nouveau Directeur technique MariaDB pose les fondements pour assurer la visionet l\u2019ex\u00e9cution de l'innovation des bases de donn\u00e9es opensource San-Francisco et Helsinki \u2013 21 janvier 2016 \u2013 MariaDB Corporation, leader reconnu des solutions de bases de donn\u00e9es Open Source offrant une disponibilit\u00e9, une \u00e9volutivit\u00e9 et des performances \u00e9lev\u00e9es, annonce aujourd\u2019hui avoir obtenu un financement de 9\u00a0millions de dollars par augmentation de capital pour soutenir l\u2019acc\u00e9l\u00e9ration des ventes et le d\u00e9veloppement de technologies de pointe. L\u2019entreprise annonce par ailleurs que Michael Howard et Michael \u00ab\u00a0Monty\u00a0\u00bb Widenius ont pris respectivement leurs fonctions de Pr\u00e9sident Directeur G\u00e9n\u00e9ral (CEO) et de Directeur technique (CTO) au 1er janvier 2016. Intel Capital and California Technology Ventures sont parmi les investisseurs du financement en fonds propres de 9 millions de dollars. Michael Howard apporte une exp\u00e9rience de plusieurs d\u00e9cennies de leadership dans le domaine des logiciels d\u2019entreprise, la gestion des donn\u00e9es et du Big Data. Sa mission est d\u2019op\u00e9rer les am\u00e9nagements n\u00e9cessaires pour permettre \u00e0 MariaDB de poursuivre sa forte croissance et de piloter l\u2019innovation technologique \u00e0 la pointe du march\u00e9 de l\u2019entreprise d\u00e9sormais mondiale, en partenariat avec la communaut\u00e9 des utilisateurs de MariaDB. Pour Scott Raskin, administrateur ind\u00e9pendant du Conseil d\u2019administration de MariaDB\u00a0: \u00ab\u00a0Les comp\u00e9tences av\u00e9r\u00e9es de dirigeant de Michael et sa profonde expertise op\u00e9rationnelle et technologique permettront \u00e0 MariaDB d\u2019\u00e9tendre sa position sur le march\u00e9 des bases de donn\u00e9es Open Source. Compte tenu de sa grande exp\u00e9rience du d\u00e9veloppement de la croissance d\u2019entreprises tant priv\u00e9es que publiques, nous faisons confiance \u00e0 Michael pour aider MariaDB \u00e0 tirer parti des vastes changements et opportunit\u00e9s qui s\u2019offrent actuellement \u00e0 l\u2019entreprise sur le march\u00e9 de la gestion des donn\u00e9es.\u00a0\u00bb Selon Michael Howard\u00a0: \u00ab\u00a0La diversit\u00e9 de la client\u00e8le de MariaDB et de sa communaut\u00e9 d\u2019utilisateurs confirme clairement que les produits pour l\u2019entreprise sont l\u2019avenir du march\u00e9 des bases de donn\u00e9es. Je suis impatient de travailler avec l\u2019\u00e9quipe de MariaDB et avec nos partenaires pour cr\u00e9er des produits de bases de donn\u00e9es qui offrent innovation et valeur au march\u00e9.\u00a0\u00bb M. Howard \u00e9tait auparavant CEO de C9, qui est devenue sous sa direction l\u2019une des plus importantes entreprises d\u2019analyse pr\u00e9dictive dans le domaine du CRM. Pr\u00e9c\u00e9demment il \u00e9tait directeur Marketing chez Greenplum (d\u00e9sormais Pivotal), la division Big Data d\u2019EMC. Il a \u00e9galement \u00e9t\u00e9 CEO d\u2019Ingrian Networks et d\u2019Outerbay ainsi que vice-pr\u00e9sident de la division Internet de Veritas et de l\u2019entit\u00e9 entreposage de donn\u00e9es d\u2019Oracle. Michael \u00ab\u00a0Monty\u00a0\u00bb Widenius, cr\u00e9ateur de MySQL et de MariaDB, a rejoint l\u2019entreprise en qualit\u00e9 de Directeur technique (CTO). Membre du Conseil d\u2019administration de MariaDB Corporation depuis 2012, Monty Widenius \u00e9tait auparavant Directeur technique de la Fondation MariaDB, une organisation \u00e0 but non lucratif charg\u00e9e de promouvoir, de prot\u00e9ger et de faire progresser la base de code, la communaut\u00e9 et l\u2019\u00e9cosyst\u00e8me de MariaDB. Il a d\u00e9velopp\u00e9 MySQL, la base de donn\u00e9es relationnelles Open Source la plus utilis\u00e9e au monde, dont Oracle a fait l\u2019acquisition en 2010 en rachetant Sun Microsystems. Monty reste fondateur et avocat open source de la Fondation MariaDB. Pour Monty Widenius\u00a0: \u00ab\u00a0la r\u00e9ussite de MariaDB en tant que technologie Open Source va de pair avec sa popularit\u00e9 croissante sur le march\u00e9 commercial. Au sein de l\u2019\u00e9quipe MariaDB, je vais pouvoir cr\u00e9er plus rapidement des fonctionnalit\u00e9s innovantes de gestion des donn\u00e9es et veiller \u00e0 ce qu\u2019elles soient ouvertes et accessibles \u00e0 la communaut\u00e9 mondiale du d\u00e9veloppement, tout en continuant \u00e0 collaborer \u00e9troitement avec MariaDB Foundation.\u00a0\u00bb \u00a0 A propos de MariaDB Corporation MariaDB Corporation est un leader reconnu des solutions de base de donn\u00e9es open source pour le SaaS, le Cloud et les applications qui n\u00e9cessitent une haute disponibilit\u00e9, \u00e9volutivit\u00e9 et performance. Construit par l'\u00e9quipe d'ing\u00e9nierie \u00e0 l'origine de MySQL, MariaDB est le nouveau \u00abM\u00bb de l'architecture LAMP, apr\u00e8s avoir remplac\u00e9 MySQL comme base de donn\u00e9es par d\u00e9faut dans les distributions Red Hat et SUSE Linux. Par ailleurs, ses partenariats dans le Cloud, ont inclu MariaDB dans Pivotal Cloud Foundry, Rackspace et dans d'autres piles Cloud de r\u00e9f\u00e9rence. MariaDB est aussi la base de donn\u00e9es choisie pour IBM POWER8. MariaDB a plus de 9 millions d'utilisateurs dans le monde dans plus de 45 pays, dont les marques mondiales telles que HP, Wikipedia, Virgin Mobile, ou Booking.com. Pour plus d'informations, visitez mariadb.com. categorie:\u00a0bdd, mysql, mariadb, postgresql, oracle, sqlCommuniqu\u00e9",
        "date": "2016-01-21T01:14:01+0100"
      }
    ]
  },
  {
    "id": 1594,
    "items": [
      {
        "title": "Un environnement complet de tests avec Docker - jour 2 (tests d'IHM)",
        "url": "http:\/\/blog.lepine.pro\/environnement-test-docker-regression-ihm-gemini",
        "description": "Ce billet est le second d'une s\u00e9rie sur la cr\u00e9ation d'un environnement de test pour des projets web. Aujourd'hui nous parlerons d'IHM, c'est-\u00e0-dire comment tester que l'interface (visuelle) de mon site n'est pas cass\u00e9e sous tel ou tel navigateur. Je rappelle que l'objectif ce ces billets \/ outils est de pouvoir dire \"Vous n'avez pas de raison valable de ne pas tester\" :) \u00a0Introduction La question de tester une interface graphique est complexe pour plusieurs raisons : manque de maturit\u00e9 des outils complexit\u00e9 de comparer l'incomparable (un site avec des publicit\u00e9s change \u00e0 chaque rafra\u00eechissement, ce n'est pas pour autant qu'il est cass\u00e9) complexit\u00e9 de g\u00e9rer les changements de contenus (une page d'accueil avec des articles change tout le temps) g\u00e9rer les faux-positifs (li\u00e9s, par exemple, au lissage des polices qui peuvent \u00eatre diff\u00e9rents pour un m\u00eame navigateur) \u00a0Mon retour sur quelques outils de test de r\u00e9gression Au fil du temps, j'ai test\u00e9 pas mal d'outils de test de r\u00e9gression. Tous s'appuient sur des comparaisons de captures d'\u00e9crans (du site en entier, ou de blocs (divs, etc.) du site). Navigateurs headless : PhantomCss : performant, mais souvent insuffisant car bas\u00e9 sur un navigateur virtuel. Le rendu, m\u00eame sur des sites moyennement complexes, est souvent insatisfaisant et g\u00e9n\u00e8re de nombreux faux-positifs) BackstopJs : idem Vrais navigateurs (qui plus est ces outils ont des connecteurs vers des solutions de virtualisation externe, de type SauceLabs ou BrowserStack) : Wraith : d\u00e9velopp\u00e9 par le BBC, efficace mais \u00e0 l'usage la s\u00e9lection de blocs est assez al\u00e9atoire (voire bugg\u00e9e). Cet outil g\u00e9n\u00e8re une gallerie des screenshots tr\u00e8s tr\u00e8s pratique. Je n'ai jamais r\u00e9ussi \u00e0 faire fonctionner wraith-selenium correctement. Huxley : d\u00e9velopp\u00e9 (mais abandonn\u00e9) par Facebook, complexe \u00e0 utiliser (on passe son temps \u00e0 patcher le code source) Gemini : simple et efficace, c'est lui qui a ma pr\u00e9f\u00e9rence aujourd'hui. Permet, comme Wraith, de g\u00e9n\u00e9rer un rapport HTML Sass : ghostinspector.com\/ : tr\u00e8s joli, mais tout se fait au clickdrome avec une extension Chrome, je n'ai pas trouv\u00e9 de moyen de le piloter automatiquement ou d'\u00e9crire ses propres scripts. percy.io : j'aimerai bien tester, mais je n'ai pas d'invitation. Pour l'instant seul Firefox est support\u00e9 Pour les curieux, ceux que je n'ai fait que survoler : VisualReview Gatling (non, pas LE gatling qu'on conna\u00eet tous) ScreenBeacon Shoov WebDriverCss BrowserShots Bref, il existe pas mal d'outils diff\u00e9rents, et \u00e7a bouge bien en ce moment. \u00a0Installation Nous allons donc utiliser Gemini. Voici un exemple de rapport HTML que l'on souhaite obtenir : Si le site a subi des r\u00e9gression, les \u00e9carts seront mis en surbrillance comme suit: L\u00e0 encore, j'ai pr\u00e9par\u00e9 une image Docker pour vous: docker pull qualiboo\/testing-gemini On va s'appuyer sur le fichier docker-compose.yml que l'on a cr\u00e9\u00e9 la derni\u00e8re fois. gemini: image: qualiboo\/testing-gemini links: - hub - firefox - chrome volumes: - .\/gemini:\/var\/work hub: image: qualiboo\/testing-hub ports: - 4444:4444 firefox: image: qualiboo\/testing-node-firefox ports: - 5900 links: - hub chrome: image: qualiboo\/testing-node-chrome ports: - 5900 links: - hub Vous constatez que l'on utilise Selenium, avec des noeuds Chrome et Firefox. V\u00e9rifions l'installation. La commande suivante doit afficher la version de gemini: docker-compose run gemini version \u00a0Premiers tests Nous allons proc\u00e9der en deux temps : faire les captures d'\u00e9crans qui serviront de r\u00e9f\u00e9rence pour les tests (gemini capture) ; comparer de nouvelles capture \u00e0 ce r\u00e9f\u00e9rentiel pour voir s'il y a des r\u00e9gression (gemini test). Pour cela, cr\u00e9ez un dossier .\/gemini\/suite et cr\u00e9ez-y le fichier premier-test.js avec le contenu suivant : var gemini = require('gemini'); gemini.suite('homepage', function(suite) { suite .setUrl('\/') .setCaptureElements('#nav-menu'); .capture('menu'); }); Le code (JavaScript) est assez simple : on capture la div dont l'id est #nav-menu depuis la racine du site. Maintenant, cr\u00e9ez le fichier .\/gemini\/.gemini.yml qui va permettre de configurer Gemini : rootUrl: http:\/\/qualiboo.com gridUrl: http:\/\/hub:4444\/wd\/hub browsers: chrome: desiredCapabilities: browserName: chrome firefox: desiredCapabilities: browserName: firefox Nous indiquons ici \u00e0 Gemini l'URL de base du site, les navigateurs souhait\u00e9s, et comment se connecter \u00e0 Selenium Grid.. Lancez la capture du r\u00e9f\u00e9rentiel (\u00e7a prend quelques secondes): docker-compose run gemini capture V\u00e9rifiez bien \u00e0 chaque fois que vous faites une capture que les images g\u00e9n\u00e9r\u00e9es (dossier .\/gemini\/gemini\/screens) correspondent \u00e0 vos attentes. Elle serviront de r\u00e9f\u00e9rentiel pour les tests. Voil\u00e0, les tests peuvent \u00eatre lanc\u00e9s : docker-compose run gemini test Apr\u00e8s quelques secondes\/minutes, vous voil\u00e0 avec un \"beau\" rapport HTML dans .\/gemini\/gemini-report\/index.html. Il ne reste plus qu'\u00e0 l'ouvrir dans votre navigateur pr\u00e9fer\u00e9... \u00a0Tester le responsive design Avant toute chose, il faut savoir que le monde de tests d'IHM n'est pas parfait. La version du ChromeDriver actuelle pour Linux (2.20) ne permet pas de capturer un bloc qui est plus grand que le viewport du navigateur. Si vous voulez capturer toute la page (le body), il faudra passer par Firefox. Il est simple avec Gemini de forcer certains tests \u00e0 \u00eatre ex\u00e9cut\u00e9s uniquement dans Firefox ou Chrome. Dans le fichier .\/gemini\/.gemini.yml ajoutez le contenu suivant: (...) sets: firefox: files: - suite\/firefox-only browsers: - firefox chrome: files: - suite\/chrome-only browsers: - chrome Tous les tests qui seront plac\u00e9s dans le dosser .\/gemini\/suite\/firefox-only seront d\u00e9sormais lanc\u00e9s uniquement par firefox (et m\u00eame chose pour .\/gemini\/suite\/chrome-only). Comme nous souhaitons capturer la page enti\u00e8re (le body), pla\u00e7ons notre fichier de test (.\/gemini\/suite\/premier-test.yml) dans le dossier firefox-only Nous allons tester notre site sous des r\u00e9solutions diff\u00e9rentes ; pour cela, modifiez le fichier premier-test.yml. Nous allons changer la r\u00e9solution de l'\u00e9cran avant chaque test, et cette fois nous capturons donc le body : var gemini = require('gemini'); gemini.suite('homepage', function(suite) { suite .setUrl('\/') .setCaptureElements('body') .capture('homepage', function (actions) { actions.setWindowSize(1200, 1024).wait(1000); }) .capture('homepage tablet', function (actions) { actions.setWindowSize(768, 1024).wait(1000); }) .capture('homepage mobile', function (actions) { actions.setWindowSize(320, 568).wait(1000) }); }); N'oubliez pas de mettre \u00e0 jour le r\u00e9f\u00e9rentiel de screenshots : docker-compose run gemini capture A vous d\u00e9sormais de lancer les tests \u00e0 votre guise (par exemple \u00e0 chaque Push sur votre d\u00e9p\u00f4t, \u00e0 l'aide de Jenkins). \u00a0Aller plus loin et faire abstraction du contenu dynamique Je l'ai \u00e9voqu\u00e9, un probl\u00e8me r\u00e9current des tests de r\u00e9gression d'IHM concerne le contenu dynamique (publicit\u00e9s, actualit\u00e9s...). Il faut trouver un moyen de faire abstraction de ce type de contenu. Le seul moyen simple que j'ai trouv\u00e9 consiste \u00e0 remplacer ce contenu par du \"Lorem ipsum\". Il faut alors, avant chaque test, ex\u00e9cuter un script JavaScript pour ce faire: suite .setUrl('\/') .setCaptureElements('body') .before(function(actions, find) { actions.executeJS(function(window) { \/\/ replacing images $('img.my-class').attr('src', ''); \/\/ replacing some texts $('p.another-class, .title, (etc.)').html('Lorem ipsum dolor sit amet'); \/\/ advertising $('.pub').html('PUBLICITE'); \/\/ etc. }) .capture(...) D\u00e8s lors, toutes les images et contenus dynamiques sont remplac\u00e9s. Il est assez simple de factoriser ce code dans un fichier \u00e0 part pour le r\u00e9utiliser partout. Le contenu du site a chang\u00e9, donc, oui, nos tests sont alors incomplets et \u00e9loign\u00e9s de la r\u00e9alit\u00e9. Mais si on ne le fait pas, le risque est que ces tests ne soient jamais pertinents car fond\u00e9s uniquement sur de faux-positifs. La suppression des publicit\u00e9s est un compromis pour \u00eatre pragmatique. \u00a0Conclusion Vous l'avez vu, vous avez l\u00e0 un moyen simple de tester l'IHM de votre site sous diff\u00e9rentes r\u00e9solutions, \u00e0 l'aide de Docker. Si vous avez un feedback, n'h\u00e9sitez pas \u00e0 laisser un commentaire ; et si ce billet vous pla\u00eet, n'h\u00e9sitez pas \u00e0 le partager :)",
        "date": "2015-10-19T02:00:00+0200"
      },
      {
        "title": "Un environnement complet de tests avec Docker - jour 1 (Behat)",
        "url": "http:\/\/blog.lepine.pro\/environnement-test-docker-behat",
        "description": "Ce billet est le premier d'une s\u00e9rie sur la cr\u00e9ation d'un environnement de test pour des projets web. A la fin de cette s\u00e9rie, vous disposerez d'un environnement Docker capable de lancer facilement : des tests fonctionnels avec Behat, Selenium Grid, Chrome, Firefox et PhantomJs des tests de non r\u00e9gression d'interface utilisateur des tests de performance Aujourd'hui nous allons d\u00e9marrer avec les tests Behat, ex\u00e9cut\u00e9s dans un navigateur gr\u00e2ce \u00e0 Selenium Grid et Docker. Docker Je ne vais pas refaire un billet sur ce que d'autres ont fait avec bien plus de clart\u00e9 que je ne saurais faire. Sachez juste que Docker va vous permettre de \"virtualiser\" une partie de votre syst\u00e8me, permettant donc d'installer plein d'outils sans pourrir votre machine, et sans risque de conflits de versions. Pour tous les billets, je suppose que Docker et Docker-Compose sont install\u00e9s sur votre machine. Si ce n'est pas le cas, il est encore temps : Mac OS X Ubuntu Autres syst\u00e8mes Et pour Docker-Compose : Linux: curl -L https:\/\/github.com\/docker\/compose\/releases\/download\/1.4.2\/docker-compose-`uname -s`-`uname -m` > \/usr\/local\/bin\/docker-compose OSX: D\u00e9j\u00e0 install\u00e9 avec Docker (au passage, je ne comprendrais jamais pourquoi on n'a pas la m\u00eame processus d'installation sur Max oO) Windows: curl -L https:\/\/github.com\/docker\/compose\/releases\/download\/1.4.2\/docker-compose-`uname -s`-`uname -m` > \/usr\/local\/bin\/docker-compose \u00a0Behat En deux mots, Behat est un outil de test. Il permet de convertir des phrases (langues naturelles) en code source. Il est du coup possible d'associer ces phrases \u00e0 des actions utilisateurs dans un navigateur (Chrome, Firefox...) ou un \u00e9mulateur de navigateur (on parle de \"navigateur headless\"). Pour vous simplifier la vie, j'ai pr\u00e9par\u00e9 des images \"pr\u00eates \u00e0 l'emploi\". Commencez par t\u00e9l\u00e9charger l'image principale (c'est l'heure du premier caf\u00e9): docker pull qualiboo\/testing-behat Voil\u00e0, vous voil\u00e0 avec un Behat pr\u00eat \u00e0 l'emploi. Cr\u00e9ez un dossier local behat (et un sous-dossier build pour les logs) pour stocker les tests Behat, puis demandons \u00e0 Behat d'y cr\u00e9er l'arborescence de base, en montant un volume : mkdir -p behat\/build docker run -v $(pwd)\/behat:\/var\/work qualiboo\/testing-behat --init Vous voil\u00e0 presque pr\u00eat(e) \u00e0 d\u00e9marrer. Behat interagit avec des Fonctionnalit\u00e9s, d\u00e9crites dans des fichiers *.features. Il est temps d'\u00e9crire notre premier test ; cr\u00e9ez le fichier .\/behat\/premier-pas.feature: Feature: My first feature Scenario: Visitor can follow link to get information on blogpost Given I am on \"http:\/\/blog.lepine.pro\" When I follow \"Un outil pour am\u00e9liorer la qualit\u00e9 d'un projet web\" Then I should see \"qualiboo\" And the url should match \"\/outil-mesure-qualite-projet-web\/\" Si vous lancez Behat tel quel, Behat ne saura pas quoi faire de ces phrases. Nous avons besoin d'importer Mink, une extension bien pratique qui permet d'utiliser des expressions li\u00e9es \u00e0 la navigation web. Ouvrez le fichier .\/behat\/bootstrap\/FeatureContext.php, et ajoutez-y le code suivant: public function __construct(array $parameters) { $this->useContext('mink', new \\Behat\\MinkExtension\\Context\\MinkContext($parameters)); } Nous venons de dire \u00e0 Behat que nous souhaitons utiliser l'extension Mink. Lan\u00e7ons les tests: docker run --rm -t -v $(pwd)\/behat:\/var\/work qualiboo\/testing-behat Tout est vert ; les tests sont donc pass\u00e9s (si vous ne me faites pas confiance essayez de modifier le fichier feature ;) ) En quelques minutes, nous disposons donc d'un robot capable de v\u00e9rifier rapidement et \u00e0 l'infini que mon blog est en ligne, que je peux suivre un lien et que suivre ce lien me fait changer de page. Pas mal ! N'oubliez pas que vous pouvez conna\u00eetre la liste des expressions pr\u00eates \u00e0 l'emploi gr\u00e2ce \u00e0 la commande suivante : docker run --rm -t -v $(pwd)\/behat:\/var\/work qualiboo\/testing-behat -dl Pour aller plus loin sur la mani\u00e8re d'\u00e9crire des fonctionnalit\u00e9s ou sur les bonnes pratiques Behat, je vous invite \u00e0 lire cet ebook Open Source que j'ai \u00e9crit il y a un moment sur le sujet. \u00a0Un \"vrai\" navigateur Bon, on a nos tests, mais en r\u00e9alit\u00e9 jusqu'ici nous utilisons un navigateur \"virtuel\". Ce navigateur est incapable d'interpr\u00e9ter du javascript. Il faut aller plus loin. Nous avons besoin maintenant de lancer nos tests dans un vrai navigateur. Nous pourrions utiliser le n\u00f4tre, mais n'oubliez pas que d\u00e9sormais on dispose de Docker, ce qui est un \u00e9norme avantage : gr\u00e2ce \u00e0 Docker on peut fixer une version, avoir un navigateur qui n'est pas pollu\u00e9 par 20 extensions qui faussent les r\u00e9sultats des tests (AdBblock & Co)... Nous allons utiliser Selenium, qui permet de piloter des navigateurs de mani\u00e8re tr\u00e8s efficace, plus sp\u00e9cifiquement Selenium Grid, qui permet en plus de g\u00e9rer une grille de navigateurs (dans des versions et r\u00e9solutions diff\u00e9rentes). Pour simplifier les choses, l\u00e0 encore je vous ai pr\u00e9par\u00e9 des images Docker. Nous allons utiliser Docker-Compose pour les t\u00e9l\u00e9charger et les relier entre-elles. Il vous suffit de cr\u00e9er un fichier docker-compose.yml pour les utiliser : behat: image: qualiboo\/testing-behat volumes: - .\/behat:\/var\/work links: - hub environment: website: http:\/\/blog.lepine.pro hub: image: qualiboo\/testing-hub ports: - 4444:4444 firefox: image: qualiboo\/testing-node-firefox ports: - 5900 links: - hub environment: REMOTE_HOST_PARAM: \"-maxSession 3 -browser browserName=firefox,maxInstances=3\" chrome: image: qualiboo\/testing-node-chrome ports: - 5900 links: - hub C'est ce fichier que nous allons enrichir au fil des billets, pour obtenir un environnement de test complet. Gr\u00e2ce \u00e0 ce fichier, Docker Compose va t\u00e9l\u00e9charger les images: \"qualiboo\/testing-behat\", qui permet de lancer Behat \"qualiboo\/testing-hub\", qui contient Selenium Grid \"qualiboo\/testing-node-firefox\", qui contient Firefox \"qualiboo\/testing-node-chrome\", qui contient Chrome Lan\u00e7ons Docker Compose (c'est l'heure du second caf\u00e9) : docker-compose up -d Et l\u00e0, la magie op\u00e8re. Commencez par tagger la fonctionnalit\u00e9 avec @javascript pour indiquer \u00e0 Behat que nous voulons utiliser un vrai navigateur : @javascript Feature: My first feature Les images Docker que vous venez d'installer sont pr\u00e9-configur\u00e9es. Vous pouvez d\u00e9sormais choisir quel navigateur utiliser simplement en utilisant l'option --profile=<navigateur. Par exemple: docker-compose run behat --profile=firefox Notez que vous avez quatre navigateur \u00e0 votre disposition: Goutte (aucun param\u00e8tre) PhantomJs (--profile=phantomjs) Chrome (--profile=chrome) Firefox (--profile=firefox) Notez \u00e9galement que d\u00e9sormais Behat a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9 par Docker Compose (commande docker-compose) et non simplement Docker. Derni\u00e8re chose: vous pouvez superviser vos noeuds Selenium \u00e0 l'adresse http:\/\/localhost:4444\/grid\/console. Ah au fait : si vous voulez plus de noeuds Selenium (par exemple, disposer de plusieurs Firefox pour parall\u00e9liser les tests), n'h\u00e9sitez pas \u00e0 utiliser les capacit\u00e9s de scaling de docker. Par exemple, pour avoir 5 firefox: docker-compose scale firefox=5 Voil\u00e0, c'est tout pour ce premier billet. la prochaine fois, on parlera de tests de non r\u00e9gression visuelle. Si le sujet du test vous int\u00e9resse, ou si que vous voulez que j'ajoute d'autres types d'outils \/ tests \u00e0 cette s\u00e9rie de billets, n'h\u00e9sitez pas \u00e0 laisser un commentaire (ou m\u00eame pour m'encourager ^^).",
        "date": "2015-10-12T02:00:00+0200"
      },
      {
        "title": "Un outil pour am\u00e9liorer la qualit\u00e9 d'un projet web",
        "url": "http:\/\/blog.lepine.pro\/outil-mesure-qualite-projet-web",
        "description": "Le mot \"qualit\u00e9\", quand on parle d'un logiciel, est tr\u00e8s ambigu : parle-t-on de faible complexit\u00e9 du code source ? D'\u00e9volutivit\u00e9, de performance, d'accessibilit\u00e9 ? Que dire \u00e0 propos des tests et de l'int\u00e9gration continue ? La gestion des anomalies (Issue tracker) fait-elle partie de la qualit\u00e9 ? En bref, que siginifie \"qualit\u00e9 logicielle\" ? Et comment la mesurer ? Les premi\u00e8res v\u00e9ritables tentatives de d\u00e9finitions datent des ann\u00e9es 70, et de McCall et Boehm. D\u00e8s 1996, le standard ISO 9126, r\u00e9guli\u00e8rement am\u00e9lior\u00e9, donne une liste de caract\u00e9ristiques possibles, puis les standard ISO 9000:2000 viennent affiner les concepts. Une grille de facteurs de la qualit\u00e9 logicielle est \u00e9tablie et mature. \u00a0Grille de facteurs de qualit\u00e9 Personnellement, la grille que j'utilise dans mes strat\u00e9gies de test est celle propos\u00e9e par le groupe ISTQB : Exactitude: Degr\u00e9 de conformit\u00e9 par rapport aux sp\u00e9cifications Fiabilit\u00e9: Capacit\u00e9 d\u2019un programme \u00e0 accomplir sa fonction sans d\u00e9faillance Efficacit\u00e9: Capacit\u00e9 du programme \u00e0 exploiter efficacement (de mani\u00e8re optimale) les ressources (CPU, m\u00e9moire\u2026) \u00e0 disposition\" Int\u00e9grit\u00e9: Capacit\u00e9 de prot\u00e9ger le syst\u00e8me et les donn\u00e9es qu\u2019il manipule Ergonomie: Capacit\u00e9 du programme \u00e0 \u00eatre utilis\u00e9 avec peu d\u2019efforts Maintenabilit\u00e9: Capacit\u00e9 \u00e0 faciliter la localisation et la correction d\u2019anomalies Testabilit\u00e9: Capacit\u00e9 du programme \u00e0 se pr\u00eater \u00e0 une v\u00e9rification (tests) de bon fonctionnement Flexibilit\u00e9: Capacit\u00e9 d\u2019\u00e9volution et d\u2019adaption \u00e0 de nouvelles fonctionnalit\u00e9s Portabilit\u00e9: Facilit\u00e9 de changement d\u2019environnements (OS, mat\u00e9riel\u2026) R\u00e9utilisabilit\u00e9: Possibilit\u00e9 de r\u00e9utilisation de composants dans d\u2019autres projets Interop\u00e9rabilit\u00e9: Capacit\u00e9 du programme \u00e0 \u00eatre associ\u00e9 \u00e0 un autre (\u00e9change de donn\u00e9es, utilisation\u2026) Disposer d'une grille, c'est beau, c'est bien... Mais, et apr\u00e8s ? On peut s'en servir pour \u00e9laborer une strat\u00e9gie de test, mais \u00e7a reste tr\u00e8s th\u00e9orique. Comment mesurer tout \u00e7a ? Si pour la performance (au sens premier, \u00e0 savoir l'exploitation efficace des ressources mises \u00e0 disposition), un consensus peut facilement \u00e9merger (mesure du temps de r\u00e9ponse, mesure de la complexit\u00e9 asymptotique), qu'en est-il des autres facteurs ? Pas facile... \u00a0Mesurer les facteurs de qualit\u00e9 prioritaires C'est un sujet que j'ai vraiment beaucoup (beaucoup beaucoup) \u00e9tudi\u00e9, et \u00e0 force de confrontations \u00e0 la r\u00e9alit\u00e9 des projets, je me suis rendu compte que pour les projets web, certains facteurs sortent du lot, car g\u00e9n\u00e9ralement consid\u00e9r\u00e9s par les \u00e9quipes techniques comme \"plus importants\" : la maintenabilit\u00e9 l'\u00e9volutivit\u00e9 la fiabilit\u00e9 Il existe des m\u00e9triques logicielles, statiques ou dynamiques, qui tentent de mesurer ces aspects : Indice de maintenabilit\u00e9, l'absence de coh\u00e9sion des m\u00e9thodes ou le nombre de complexit\u00e9 cyclomatique ... pour la maintenabilit\u00e9 et l'\u00e9volutivit\u00e9 ; le CRAP, la couverture ou le taux de r\u00e9sistance aux mutations le taux de d\u00e9tection de bugs... pour la fiabilit\u00e9 ; le couplage, l'abstraction... pour l'\u00e9volutivit\u00e9 et la r\u00e9utilisabilit\u00e9. Malheureusement, les outils pour mesurer ces m\u00e9triques sont rares ; c'est pour \u00e7a que j'ai d\u00e9velopp\u00e9 PhpMetrics, ou encore MutaTesting, tous deux Open Source. Une fois que l'on sait collecter ponctuellement ces m\u00e9triques, reste encore \u00e0 rendre la collecte syst\u00e9matique ; pour \u00e7a on utilise souvent Sonar ou Jenkins. Or Sonar se focalise plus sur la dette technique (SQALE), et Jenkins n'est clairement pas fait pour \u00e7a (mais pour de l'int\u00e9gration continue). Il faut une \u00e9nergie immense dans tous les sens pour obtenir un r\u00e9sultat acceptable, \u00e0 d\u00e9faut de convenable. Autre probl\u00e8me : quand bien m\u00eame on a mis en place ces outils, il reste \u00e0 rendre les r\u00e9sultats lisibles et clairs, ce qui (croyez-moi) pour le coup n'est vraiment pas simple. Encore un autre probl\u00e8me : on ne se focalise que sur un code source ; or je l'ai dit, un projet c'est bien plus : on a souvent plusieurs d\u00e9p\u00f4ts, un tracker de bugs... Si vraiment on veut mesurer la maintenabilit\u00e9 d'un projet, on doit par exemple regarder l'\u00e9volution du nombre de tickets ouverts, l'\u00e9volution du taux de d\u00e9tection des bugs (DDP), . A ma connaissance, il n'existe que peu d'outils de mesure qui prennent en compte un projet dans sa globalit\u00e9 (je pense \u00e0 VisualStudio ou Cast software), et aucun pour PHP. \u00a0Qualiboo.com, un outil de mesure en ligne C'est ce qui m'a amen\u00e9 \u00e0 r\u00e9flechir \u00e0 la cr\u00e9ation d'un outil capable d'aider \u00e0 mesurer un projet web dans son ensemble, en collectant un grand nombre de m\u00e9triques vari\u00e9es. Bien s\u00fbr cet outil ne pourrait pas mesurer la \"qualit\u00e9\" d'un projet web au sens propre, mais aiderait \u00e0 fournir des indicateurs. Ce serait un assistant \u00e0 la qualit\u00e9, ou \u00e0 d\u00e9faut \u00e0 la d\u00e9tection d'\u00e9l\u00e9ments susceptibles de mener \u00e0 la \"non-qualit\u00e9\". Il existe plusieurs tr\u00e8s bons outils en ligne d'analyse de code pour PHP : Sensio Insight, Scrutinizer... Mais tous ont ces inconv\u00e9nients que j'ai cit\u00e9s : ils ne se focalisent que sur le code source, et qui plus est sur un seul d\u00e9p\u00f4t de code (pas tr\u00e8s pratique quand on fait du microservice par exemple, avec plein de d\u00e9p\u00f4ts Git pour un seul projet). C'est pour ces raisons que j'ai construit qualiboo.com. C'est une application de suivi de la qualit\u00e9 d'un projet web : analyse du code JavaScript et PHP aggr\u00e9gation d'analyses sur plusieurs d\u00e9p\u00f4ts de code (Git, Gitlab et Github) analyse du tracker de bugs (Redmine et Github) suivi de l'int\u00e9gration continue (Jenkins - bient\u00f4t Travis-ci) suivi des d\u00e9pendances (licenses, vuln\u00e9rabilit\u00e9s connues...) suivi de l'activit\u00e9 Git rapports tr\u00e8s graphiques en \"mode TV\" et tr\u00e8s vite bien plus :) Voici un aper\u00e7u de l'application: C'est un projet \u00e0 la fois gratuit et payant : gratuit pour les projets Open Source, payant pour les entreprises. Payant ? Si vous me connaissez, vous savez que \u00e7a n'est pas fr\u00e9quent chez moi ; 100% de mes projets sont Open source, libres et gratuits. Oui, mais cette fois j'ai des co\u00fbts d'exploitation (serveurs) \u00e9lev\u00e9s qu'il me faut rentabiliser, et surtout j'aimerai vraiment am\u00e9liorer sans cesse la qualit\u00e9 du service rendu par ce site, et donc pouvoir m'y investir pleinement, en prenant le temps qu'il faut pour y travailler efficacement, et pas seulement \"vite fait\" le matin ou le soir. Le projet est encore en jeune, mais j'appr\u00e9cierai vraiment votre feedback : cet outil vous para\u00eet-il utile ? Adapt\u00e9 ? Seriez-vous pr\u00eat \u00e0 l'utiliser ? Que manque t-il \u00e0 votre avis ? Et si vous pensez que qualiboo.com peut avoir un int\u00e9r\u00eat, n'h\u00e9sitez pas \u00e0 en parler autour de vous :) . Merci !",
        "date": "2015-09-14T02:00:00+0200"
      },
      {
        "title": "Open source, libre et gestion des medias",
        "url": "http:\/\/blog.lepine.pro\/open-source-libre-gestion-des-medias",
        "description": "Composer, Bower, NPM... autant d'outils pour g\u00e9rer les d\u00e9pendances techniques de nos projets. C'est bien. Mais quid de la gestion des licenses ? Et que faire des m\u00e9dias (images, sons, vid\u00e9os) libres ou open source que nous utilisons ? Prenons le probl\u00e8me des m\u00e9dias. Il existe des outils (OpenHub par exemple), mais rien de vraiment li\u00e9 au quotidien du d\u00e9veloppeur. Jusqu'ici j'avais tendance \u00e0 noter les images que j'utilise dans un fichier texte. Mais cette d\u00e9marche est un peu brouillonne, et \u00e0 long terme je m'y perd entre les images qui sont vraiment utilis\u00e9es sur mon site et celles que j'ai t\u00e9l\u00e9charg\u00e9es \"pour tester\". D'o\u00f9 l'id\u00e9e de cr\u00e9er un outil pour me faciliter la gestion des m\u00e9dias libres dans un projet : OSS. Les objectifs sont : d'inciter les d\u00e9veloppeurs \u00e0 d\u00e9clarer explicitement les m\u00e9dias libres qu'ils utilisent ; d'aider les d\u00e9veloppeurs \u00e0 s'y retrouver dans leur gestion des licences ; de rationnaliser les licenses en utilisant le r\u00e9f\u00e9rentiel SPDX. Compatible avec pas mal de plate-formes gr\u00e2ce \u00e0 Gox, vous pouvez t\u00e9l\u00e9charger les binaires pour votre OS ici. Au premier usage, lancez simplement la commande oss init. Cette derni\u00e8re va chercher le r\u00e9f\u00e9rentiel SPDX et va cr\u00e9er le fichier .oss \u00e0 la racine de votre projet. C'est ce fichier qui va d\u00e9sormais servir d'annuaire de vos m\u00e9dias. Ensuite c'est assez simple ; les commandes sont proches de celles de Git : oss add <licence> <fichier> : r\u00e9f\u00e9rencer un fichier oss rm <fichier> : d\u00e9r\u00e9f\u00e9rencer un fichier oss status : \u00e9tat du r\u00e9f\u00e9rentiel, liste l'ensemble des m\u00e9dias r\u00e9f\u00e9renc\u00e9s oss show : informations sur un fichier Un fichier appara\u00eet en rouge quand il n'est pas trouv\u00e9 dans le projet. Un des objectifs \u00e9tant d'aider les d\u00e9veloppeurs \u00e0 s'y retrouver dans la gestion des licenses, l'outil vient avec les commandes suivantes : oss licenses : liste les licenses du r\u00e9f\u00e9rentiel SPDX oss search <licence> : recherche une licence Si la licence n'existe pas lors de l'ajout d'un m\u00e9dia, l'outil suggerera une license phon\u00e9tiquement proche. Il est impossible d'ajouter un m\u00e9dia si sa licence ne fait pas partie du r\u00e9f\u00e9rentiel SPDX. \u00a0Le vrai probl\u00e8me J'aimerai un outil capable de r\u00e9pertorier l'ensemble des licenses des briques d'un projet. J'aimerai beaucoup ajouter \u00e0 OSS une fonction \"scan\", qui d\u00e9couvrirait les licences des d\u00e9pendances Bower, Composer, Npm, Gem... Techniquement rien de bien compliqu\u00e9 ; le code est quasi pr\u00eat. Non, le vrai probl\u00e8me vient des d\u00e9veloppeurs. En effet, rares sont les outils de gestion de d\u00e9pendances qui imposent \/ incitent \u00e0 d\u00e9clarer une licence valide. Les licenses sont souvent vides ou inexploitables. Et m\u00eame si c'\u00e9tait le cas, un probl\u00e8me majeur vient des outils de gestion de d\u00e9pendances eux-m\u00eames. Prenez Bower par exemple ; il est possible d'obtenir des informations sur un paquet gr\u00e2ce \u00e0 l'API. Par exemple la requ\u00eate HTTP http:\/\/bower.herokuapp.com\/packages\/jquery nous donnera : {\"name\":\"jquery\",\"url\":\"git:\/\/github.com\/jquery\/jquery.git\"} Mais comme vous le voyez, aucune info sur la license. Il faut alors des rustines de rustines pour r\u00e9ussir \u00e0 r\u00e9cup\u00e9rer la bonne licence dans le fichier LICENSE du d\u00e9p\u00f4t Git associ\u00e9. Et ce n'est q'un exemple ! Bref, le vrai probl\u00e8me, c'est que les d\u00e9veloppeurs, pourtant fervents utilisateurs de l'Open Source, ne sont pas encore habitu\u00e9s \u00e0 int\u00e9ragir avec le logiciel libre. A titre d'exemple, il y a quelques jours je suis intervenu sur un projet bien entam\u00e9, qui utilise un composant NodeJs sp\u00e9cifique. Curieux, j'ai ouvert le fichier LICENSE du composant en question ; et l\u00e0, surprise : le composant n'\u00e9tait pas forc\u00e9ment si libre de droits que \u00e7a. Lorsque j'ai fait part de ces informations \u00e0 l'\u00e9quipe technique, j'ai eu le droit comme r\u00e9ponse \u00e0 : \"Mais pourtant c'est Github, on peut r\u00e9cup\u00e9rer le code source, donc c'est gratuit\" Non ! Tout ce qui est sur Github n'est pas gratuit. D'ailleurs par d\u00e9faut, tout projet d\u00e9pos\u00e9 sur Github est propri\u00e9taire, sauf avis contraire dans les sources. Mettre son projet sur Github c'est bien, mais n'oublions pas d'y associer une vraie licence, exploitable et claire. Il existe des r\u00e9f\u00e9rentiels assez complets et pr\u00eats \u00e0 l'emploi ; il est temps de rendre nous outils compatibles avec monde du libre.",
        "date": "2015-02-25T01:00:00+0100"
      },
      {
        "title": "Semver, Git et tags : automatisation",
        "url": "http:\/\/blog.lepine.pro\/semver-git-tags",
        "description": "Pour r\u00e9sumer, le s\u00e9mantique versionning est une logique de fabrication des num\u00e9ros de version d'un produit o\u00f9 l'on identifie une version v1.2.3 telle que d\u00e9crite sur le site officiel : \u00c9tant donn\u00e9 un num\u00e9ro de version MAJEUR.MINEUR.CORRECTIF, il faut incr\u00e9menter : le num\u00e9ro de version MAJEUR quand il y a des changements r\u00e9tro-incompatibles, le num\u00e9ro de version MINEUR quand il y a des changements r\u00e9tro-compatibles, le num\u00e9ro de version de CORRECTIF quand il y a des corrections d\u2019anomalies r\u00e9tro-compatibles La prise de d\u00e9cision d'incr\u00e9menter une version ne peut \u00eatre que manuelle : il faut un humain pour savoir si ce qui a \u00e9t\u00e9 modifi\u00e9 concerne un correctif ou une nouvelle fonctionnalit\u00e9... Par contre, il peut-\u00eatre utile de r\u00e9percuter cette prise de d\u00e9cision automatiquement. Par exemple pour tagger un d\u00e9p\u00f4t Git, ou encore pour changer un fichier de code source qui contiendrait la version actuelle en dur. C'est ce que j'ai fait pour PhpMetrics. \u00c0 l'heure o\u00f9 j'\u00e9cris ces lignes, la version actuelle de PhpMetrics est la v1.2.0, comme nous le montre la commande suivante : php phpmetrics.phar --version La version de l'application est stock\u00e9e en dur dans le fichier de cr\u00e9ation du phar (build.php): $app = new Hal\\...\\PhpMetricsApplication('...', '1.2.1'); \u00c0 chaque mont\u00e9e de version, je dois donc penser \u00e0 modifier ce fichier, puis \u00e0 cr\u00e9er le tag Git ; ce que j'oublie tout le temps de faire... Il me faut donc l'automatiser. Premi\u00e8re \u00e9tape : trouver un moyen simple de stocker mon num\u00e9ro de version actuelle et de l'incr\u00e9menter. Ma premi\u00e8re id\u00e9e \u00e9tait de me tourner vers les tags Git en parsant le r\u00e9sultat d'un git describe --tags, mais j'ai trouv\u00e9 plus simple : semver, un outil qui fait \u00e7a tr\u00e8s bien. Pour incr\u00e9menter une version je n'ai plus qu'\u00e0 lancer, au choix : semver inc major semver inc minor semver inc patch Et je r\u00e9cup\u00e8re la version actuelle avec la commande semver tag. (les infos sont stock\u00e9es dans un fichier .semver \u00e0 la racine du projet). Au lieu de mettre en dur la version dans mes sources, j'utilise donc un tag: $app = new Hal\\...\\PhpMetricsApplication('...', '<VERSION>'); Il faut d\u00e9sormais remplacer ce tag par la vraie version r\u00e9cup\u00e9r\u00e9e avec semver tag. sed est mon meilleur alli\u00e9 : sed -i \"s\/<VERSION>\/`semver tag`\/g\" build.php Reste enfin \u00e0 cr\u00e9er un tag git pour cette release : git tag -a $(semver tag) -m \"tagging $(semver tag)\" Et voil\u00e0 le travail ! Un petit Makefile et le tour est jou\u00e9. Voici pour les plus curieux le Makefile de PhpMetrics: REPLACE=`semver tag` #\u00a0Build phar build: test @echo Copying sources @mkdir -p \/tmp\/phpmetrics-build @cp * -R \/tmp\/phpmetrics-build @rm -Rf \/tmp\/phpmetrics-build\/vendor \/tmp\/phpmetrics-build\/composer.lock @echo Releasing phar @sed -i \"s\/<VERSION>\/`semver tag`\/g\" \/tmp\/phpmetrics-build\/build.php @echo Installing dependencies @cd \/tmp\/phpmetrics-build && composer.phar install --no-dev --optimize-autoloader --prefer-dist @echo Building phar @cd \/tmp\/phpmetrics-build && php build.php @cp \/tmp\/phpmetrics-build\/build\/phpmetrics.phar build\/phpmetrics.phar @rm -Rf \/tmp\/phpmetrics-build @echo Testing phar .\/vendor\/bin\/phpunit -c phpunit.xml.dist --group=binary && echo \"Done\" #\u00a0Run unit tests test: .\/vendor\/bin\/phpunit -c phpunit.xml.dist # Publish new release. Usage: # make tag VERSION=(major|minor|patch) # You need to install https:\/\/github.com\/flazz\/semver\/ before tag: @semver inc $(VERSION) @echo \"New release: `semver tag`\" # Tag git with last release git_tag: git tag -a $(semver tag) -m \"tagging $(semver tag)\" Lorsque je veux une nouvelle version, il ne me reste donc que deux lignes \u00e0 taper pour construire mon phar avec la bonne version: make tag VERSION=minor make La commande php phpmetrics.phar --version indique d\u00e9sormais la bonne version. Je sais qu'il existe des plugins Jenkins pour \u00e7a, mais je souhaitais pouvoir ex\u00e9cuter le processus manuellement si besoin, directement dans mon terminal. je me doute qu'il existe des solutions plus pertinentes que celle que je d\u00e9cris ici ; vos retours sont donc les bienvenus.",
        "date": "2015-01-07T01:00:00+0100"
      }
    ]
  },
  {
    "id": 1126,
    "items": [
      {
        "title": "Renault se sent \u00e0 l'\u00e9troit dans ses locaux de Viry-Ch\u00e2tillon",
        "url": "http:\/\/www.eurosport.fr\/formule-1\/saison-2017\/2017\/renault-f1-se-sent-a-l-etroit-dans-ses-locaux-de-viry-chatillon_sto6058081\/story.shtml",
        "description": "FORMULE 1 - L'usine historique de Viry-Ch\u00e2tillon, o\u00f9 Renault construit ses moteurs de F1, est aujourd'hui trop petite pour les futurs d\u00e9veloppements de l'\u00e9curie fran\u00e7aise. Qui va donc faire \u00e9voluer ses installations.",
        "image": "http:\/\/i.eurosport.com\/2017\/02\/13\/2024119-42477875-640-360.jpg",
        "category": "Formule 1",
        "date": "2017-02-13T10:44:41+0100"
      },
      {
        "title": "Magnussen : \"Le Halo n\u2019aurait pas sauv\u00e9 la vie de Bianchi\"",
        "url": "http:\/\/www.eurosport.fr\/formule-1\/saison-2017\/2017\/kevin-magnussen-le-halo-naurait-pas-sauve-la-vie-de-bianchi_sto6058063\/story.shtml",
        "description": "FORMULE 1 - Kevin Magnussen, qui pilotera chez Haas cette saison, fait partie de ceux qui ont vot\u00e9 contre l'introduction du Halo en F1. Pour le Danois, ce syst\u00e8me va \u00e0 l'encontre de ce qu'est la Formule 1 et ne pourrait, en outre, pas emp\u00eacher un accident mortel comme celui de Jules Bianchi \u00e0 Suzuka.",
        "image": "http:\/\/i.eurosport.com\/2016\/10\/21\/1952630-41048094-640-360.jpg",
        "category": "Formule 1",
        "date": "2017-02-13T10:44:36+0100"
      },
      {
        "title": "Sauber ouvre le bal, Ferrari et McLaren tr\u00e8s attendus : le calendrier de pr\u00e9sentation des F1 2017",
        "url": "http:\/\/www.eurosport.fr\/formule-1\/saison-2017\/2017\/sauber-ouvre-le-bal-ferrari-et-mclaren-tres-attendus-le-calendrier-de-presentation-des-f1-2017_sto6058088\/story.shtml",
        "description": "FORMULE 1 - Le bal 2017 des pr\u00e9sentations des nouvelles monoplaces de Formule 1 s\u2019ouvrira dans tout juste une semaine. Lundi prochain, Sauber sera la premi\u00e8re \u00e9quipe inscrite au championnat 2017 de Formule 1 \u00e0 d\u00e9voiler son nouveau bolide.",
        "image": "http:\/\/i.eurosport.com\/2016\/03\/16\/1816344-38324140-640-360.jpg",
        "category": "Formule 1",
        "date": "2017-02-13T10:43:23+0100"
      },
      {
        "title": "Ogier : \"J'ai toujours du mal avec la voiture\"",
        "url": "http:\/\/www.eurosport.fr\/wrc\/rallye-de-suede\/2017\/sebastien-ogier-ford-m-sport-j-ai-toujours-du-mal-avec-la-voiture_sto6057833\/story.shtml",
        "description": "RALLYE DE SUEDE - Battu par son co\u00e9quipier de Ford M-Sport, Ott Tanak, pour la deuxi\u00e8me place, S\u00e9bastien Ogier a avou\u00e9 dimanche qu'il n'avait pas encore trouv\u00e9 la meilleure fa\u00e7on d'exploiter sa Fiesta.",
        "image": "http:\/\/i.eurosport.com\/2017\/02\/12\/2023986-42475216-640-360.jpg",
        "category": "WRC",
        "date": "2017-02-12T23:37:19+0100"
      },
      {
        "title": "Latvala : \"Tommi m\u2019a dit\u00a0: 'Tu y vas et tu fais ton boulot'\"",
        "url": "http:\/\/www.eurosport.fr\/wrc\/rallye-de-suede\/2017\/jari-matti-latvala-toyota-tommi-ma-dit-tu-y-vas-et-tu-fais-ton-boulot_sto6057646\/story.shtml",
        "description": "RALLYE DE SUEDE - Jari-Matti Latvala a h\u00e9sit\u00e9 \u00e0 attaquer jusqu'\u00e0 la fin, dimanche, mais Tommi M\u00e4kinen, son patron chez Toyota WRC, lui a ordonn\u00e9 de pousser jusqu'au bout.",
        "image": "http:\/\/i.eurosport.com\/2017\/02\/12\/2023859-42472676-640-360.jpg",
        "category": "WRC",
        "date": "2017-02-12T20:24:41+0100"
      },
      {
        "title": "Latvala offre \u00e0 Toyota sa premi\u00e8re victoire depuis 18 ans, Ogier sur le podium",
        "url": "http:\/\/www.eurosport.fr\/wrc\/rallye-de-suede\/2017\/wrc-rallye-de-suede-victoire-de-latvala-toyota-ogier-m-sport-ford-3e_sto6057006\/story.shtml",
        "description": "RALLYE DE SU\u00c8DE - Jari-Matti Latvala a gagn\u00e9 d\u00e8s la deuxi\u00e8me \u00e9preuve du retour de Toyota en Mondial, dimanche. Sebastien Ogier (Ford M-Sport) a termin\u00e9 3e.",
        "image": "http:\/\/i.eurosport.com\/2017\/02\/12\/2023454-42464576-640-360.jpg",
        "category": "WRC",
        "date": "2017-02-12T13:47:31+0100"
      },
      {
        "title": "Nouvel abandon de Neuville, qui laisse le champ libre \u00e0 Latvala, T\u00e4nak et Ogier",
        "url": "http:\/\/www.eurosport.fr\/wrc\/rallye-de-suede\/2017\/nouvel-abandon-de-neuville-qui-laisse-champ-libre-a-latvala-tanak-et-ogier_sto6056205\/story.shtml",
        "description": "RALLYE DE SUEDE - Comme au Monte-Carlo, Thierry Neuville (Hyundai MST) a commis une erreur alors qu'il \u00e9tait en t\u00eate, samedi. Du coup, Jari-Matti Latvala (Toyota WRC), Ott T\u00e4nak et S\u00e9bastien Ogier (Ford M-Sport) se retrouvent en lice pour la victoire.",
        "image": "http:\/\/i.eurosport.com\/2017\/02\/11\/2023037-42456236-640-360.jpg",
        "category": "WRC",
        "date": "2017-02-11T19:25:42+0100"
      },
      {
        "title": "Brown : \"McLaren ne gagnera pas en 2017\"",
        "url": "http:\/\/www.eurosport.fr\/formule-1\/saison-2017\/2017\/zak-brown-mclaren-ne-gagnera-pas-en-2017_sto6056100\/story.shtml",
        "description": "FORMULE 1 2017 - Zak Brown, le directeur ex\u00e9cutif de McLaren, le conc\u00e8de : Woking ne donnera pas \u00e0 Fernando Alonso et Stoffel Vandoorne une MLC32 valant la victoire cette saison.",
        "image": "http:\/\/i.eurosport.com\/2017\/02\/11\/2023008-42455656-640-360.jpg",
        "category": "Formule 1",
        "date": "2017-02-11T19:11:38+0100"
      },
      {
        "title": "Ogier \u00e0 la peine",
        "url": "http:\/\/www.eurosport.fr\/wrc\/rallye-de-suede\/2017\/2e-journee-neuville-domine-ogier-peine_sto6055065\/story.shtml",
        "description": "Le Belge Thierry Neuville (Hyundai) a domin\u00e9 vendredi la deuxi\u00e8me journ\u00e9e du Rallye de Su\u00e8de, 2e manche du Championnat du monde, tandis que le Fran\u00e7ais S\u00e9bastien Ogier peinait avec une 5e place.",
        "image": "http:\/\/i.eurosport.com\/2017\/02\/10\/2022360-42442696-640-360.jpg",
        "category": "WRC",
        "date": "2017-02-10T19:44:11+0100"
      },
      {
        "title": "Latvala en t\u00eate \u00e0 mi-journ\u00e9e, Ogier en embuscade",
        "url": "http:\/\/www.eurosport.fr\/wrc\/rallye-de-suede\/2017\/jari-matti-latvala-toyota-wrt-en-tete-a-mi-journee-sebastien-ogier-ford-m-sport-en-embuscade_sto6054486\/story.shtml",
        "description": "RALLYE DE SUEDE - Jari-Matti Latvala (Toyota WRT) est rentr\u00e9 \u00e0 l'assistance de mi-joun\u00e9e en leader, vendredi. Oblig\u00e9 de balayer en tant que premier sur la route, S\u00e9bastien Ogier (Ford M-Sport) a limit\u00e9 les pertes, \u00e0 19\"1.",
        "image": "http:\/\/i.eurosport.com\/2017\/02\/10\/2022098-42437456-640-360.jpg",
        "category": "WRC",
        "date": "2017-02-10T13:40:41+0100"
      },
      {
        "title": "\"Rossi a dit \u00e0 Johann\u00a0: 'Bravo, de ce que j'ai vu, tu roules tr\u00e8s tr\u00e8s bien !' \"",
        "url": "http:\/\/www.eurosport.fr\/moto\/saison-2017\/2017\/poncharal-rossi-a-dit-a-johann-bravo-de-ce-que-j-ai-vu-tu-roules-tres-tres-bien_sto6054156\/story.shtml",
        "description": "MOTOGP 2017 - Herv\u00e9 Poncharal a vu beaucoup de pilotes arriver en cat\u00e9gorie reine et pour lui, Johann\u00a0Zarco (Yamaha Tech3), d\u00e9veloppe une excellente approche, tout en d\u00e9termination sans trop en faire. Valentino Rossi. Et \u00e0 Sepang",
        "image": "http:\/\/i.eurosport.com\/2017\/02\/10\/2021896-42433416-640-360.jpg",
        "category": "Moto",
        "date": "2017-02-10T10:35:06+0100"
      },
      {
        "title": "Latvala prend les devants",
        "url": "http:\/\/www.eurosport.fr\/wrc\/rallye-de-suede\/2017\/1re-journee-latvala-toyota-prend-la-tete-a-l-issue-de-la-premiere-speciale-ogier-ford-5e_sto6053876\/story.shtml",
        "description": "RALLYE DE SUEDE - Au volant de sa Toyota Yaris, Jari-Matti Latvala a pris la t\u00eate de la course apr\u00e8s la premi\u00e8re sp\u00e9ciale, jeudi \u00e0 l'hippodrome de Karlstad. S\u00e9bastien Ogier pointe \u00e0 la 5e place \u00e0 moins d'une seconde.",
        "image": "http:\/\/i.eurosport.com\/2017\/02\/09\/2021701-42429516-640-360.jpg",
        "category": "WRC",
        "date": "2017-02-09T21:31:14+0100"
      },
      {
        "title": "Sur la neige su\u00e9doise (et norv\u00e9gienne), Ogier est encore pr\u00eat \u00e0 surprendre",
        "url": "http:\/\/www.eurosport.fr\/wrc\/rallye-de-suede\/2017\/sur-la-neige-suedoise-sebastien-ogier-ford-m-sport-est-encore-pret-a-surprendre_sto6053544\/story.shtml",
        "description": "RALLYE DE SUEDE - S\u00e9bastien Ogier, vainqueur du Rallye de Monte-Carlo pour sa premi\u00e8re avec Ford, semble bien par\u00e9 pour disputer la victoire ce week-end.",
        "image": "http:\/\/i.eurosport.com\/2017\/02\/10\/2021770-42430896-640-360.jpg",
        "category": "WRC",
        "date": "2017-02-09T17:39:44+0100"
      },
      {
        "title": "Haas, un exemple de r\u00e9ussite",
        "url": "http:\/\/www.eurosport.fr\/formule-1\/saison-2017\/2017\/haas-un-exemple-de-reussite_sto6052095\/story.shtml",
        "description": "FORMULE 1 2017 - L\u2019\u00e9curie Haas a prouv\u00e9 qu\u2019une nouvelle formation pouvait s\u2019illustrer d\u2019entr\u00e9e de jeu. Gunther Steiner, son directeur, s\u2019en f\u00e9licite.",
        "image": "http:\/\/i.eurosport.com\/2016\/10\/22\/1953090-41057294-640-360.jpg",
        "category": "Formule 1",
        "date": "2017-02-08T09:37:05+0100"
      },
      {
        "title": "Anthony Hamilton : \"Lewis peut d\u00e9truire une carri\u00e8re\"",
        "url": "http:\/\/www.eurosport.fr\/formule-1\/anthony-hamilton-lewis-peut-detruire-une-carriere_sto6051362\/story.shtml",
        "description": "Anthony Hamilton, p\u00e8re et ancien manager de Lewis, estime que celui qui voudra concurrencer son fils devra s'armer de patience et de sang-froid.",
        "image": "http:\/\/i.eurosport.com\/2017\/02\/07\/2020202-42399536-640-360.jpg",
        "category": "Formule 1",
        "date": "2017-02-07T12:37:26+0100"
      },
      {
        "title": "Capito quitte McLaren, faute d'avoir trouv\u00e9 sa place",
        "url": "http:\/\/www.eurosport.fr\/formule-1\/jost-capito-quitte-mclaren-faute-d-avoir-trouve-sa-place-chez-woking_sto6051054\/story.shtml",
        "description": "Jost Capito ne fait plus partie de la team McLaren, quatre mois apr\u00e8s avoir d\u00e9barqu\u00e9 au CEO du groupe.",
        "image": "http:\/\/i.eurosport.com\/2017\/02\/07\/2020015-42395796-640-360.jpg",
        "category": "Formule 1",
        "date": "2017-02-07T10:11:29+0100"
      },
      {
        "title": "Mosley : \"Avec sa nouvelle r\u00e9glementation technique, la F1 fait fausse route\"",
        "url": "http:\/\/www.eurosport.fr\/formule-1\/saison-2017\/2017\/max-mosley-avec-sa-nouvelle-reglementation-technique-la-f1-fait-fausse-route_sto6050865\/story.shtml",
        "description": "FORMULE 1 - La Formule 1 n\u2019a pas choisi la bonne r\u00e9glementation technique pour augmenter le spectacle et susciter un nouvel int\u00e9r\u00eat aupr\u00e8s des fans selon l\u2019ancien pr\u00e9sident de la FIA Max Mosley.",
        "image": "http:\/\/i.eurosport.com\/2015\/10\/19\/1715033-36299053-640-360.jpg",
        "category": "Formule 1",
        "date": "2017-02-06T23:57:48+0100"
      },
      {
        "title": "Rosberg aurait aim\u00e9 qu'Alonso prenne sa place chez Mercedes",
        "url": "http:\/\/www.eurosport.fr\/formule-1\/saison-2017\/2017\/nico-rosberg-voulait-etre-remplace-par-fernando-alonso-chez-mercedes_sto6050870\/story.shtml",
        "description": "FORMULE 1 - Nico Rosberg n'en finit pas de commenter sa succession chez Mercedes. Cette fois, le champion du monde en titre s'est confi\u00e9 \u00e0 Marca et a indiqu\u00e9 qu'il aurait aim\u00e9 que Fernando Alonso r\u00e9cup\u00e8re son baquet dans la Fl\u00e9che d'Argent.",
        "image": "http:\/\/i.eurosport.com\/2016\/12\/19\/1989711-41789716-640-360.jpg",
        "category": "Formule 1",
        "date": "2017-02-06T23:57:13+0100"
      },
      {
        "title": "Avec une seule ann\u00e9e de contrat chez Mercedes, \"Bottas est dans une situation difficile \u00e0 g\u00e9rer\"",
        "url": "http:\/\/www.eurosport.fr\/formule-1\/saison-2017\/2017\/mika-salo-bottas-est-dans-une-situation-difficile-a-gerer_sto6050872\/story.shtml",
        "description": "FORMULE 1 - Selon Mika Salo, Valtteri Bottas se retrouve dans une posture d\u00e9licate en ayant sign\u00e9 un contrat ne portant que sur une seule saison avec Mercedes. L\u2019espoir nordique pourrait \u00eatre remerci\u00e9 \u00e0 la fin de l\u2019ann\u00e9e si ses performances ne r\u00e9pondent pas aux attentes de son nouvel employeur.",
        "image": "http:\/\/i.eurosport.com\/2017\/01\/17\/2004574-42086976-640-360.jpg",
        "category": "Formule 1",
        "date": "2017-02-06T23:57:06+0100"
      },
      {
        "title": "Gibernau veut aider Pedrosa \u00e0 devenir plus fort mentalement",
        "url": "http:\/\/www.eurosport.fr\/moto\/saison-2017\/2017\/sete-gibernau-veut-aider-dani-pedrosa-honda-hrc-a-devenir-plus-fort-mentalement_sto6050246\/story.shtml",
        "description": "MOTOGP - Pour s'\u00eatre souvent heurt\u00e9 \u00e0 Valentino Rossi, Sete Gibernau sait ce qui rend un pilote plus fort. C'est pourquoi il pense pouvoir aider Dani Pedrosa (Honda HRC) dans le domaine mental.",
        "image": "http:\/\/i.eurosport.com\/2017\/02\/06\/2019538-42386256-640-360.jpg",
        "category": "Moto",
        "date": "2017-02-06T12:18:12+0100"
      }
    ]
  },
  {
    "id": 1524,
    "items": [
      {
        "title": "On a discut\u00e9 avec Alexa d'Amazon (JTECH 309)",
        "url": "http:\/\/www.youtube.com\/watch?v=AajAeOF7ybI",
        "description": "",
        "date": "2017-02-11T12:30:00+0100"
      },
      {
        "title": "Essai Opel Ampera-e : la meilleure voiture \u00e9lectrique ?",
        "url": "http:\/\/www.youtube.com\/watch?v=gxNoTx30lVU",
        "description": "",
        "date": "2017-02-11T12:00:02+0100"
      },
      {
        "title": "Bient\u00f4t votre contenu Netflix ne sera plus bloqu\u00e9 en Europe DQJMM (1\/3)",
        "url": "http:\/\/www.youtube.com\/watch?v=Mt_Zp6vvezY",
        "description": "",
        "date": "2017-02-10T20:00:02+0100"
      },
      {
        "title": "Qu'est-ce que le HDR ? PP Garcia nous explique tout (3\/3)",
        "url": "http:\/\/www.youtube.com\/watch?v=N9N2yyYJ8_s",
        "description": "",
        "date": "2017-02-10T20:00:01+0100"
      },
      {
        "title": "Couverture 4G, Fibre, o\u00f9 en est SFR ? Michel Paulin r\u00e9pond \u00e0 nos questions DQJMM (2\/3)",
        "url": "http:\/\/www.youtube.com\/watch?v=DiV94vCKipI",
        "description": "",
        "date": "2017-02-10T20:00:00+0100"
      },
      {
        "title": "Google et Facebook en guerre contre la d\u00e9sinformation",
        "url": "http:\/\/www.youtube.com\/watch?v=X-f0mTMxMLw",
        "description": "",
        "date": "2017-02-10T19:00:02+0100"
      },
      {
        "title": "Canon EOS 80D : le reflex \u00e0 mi-chemin entre l'expert et l'amateur",
        "url": "http:\/\/www.youtube.com\/watch?v=P4i67aXcxYQ",
        "description": "",
        "date": "2017-02-09T20:00:04+0100"
      },
      {
        "title": "01LIVE HEBDO #129 : comment Google esp\u00e8re relancer les montres connect\u00e9es",
        "url": "http:\/\/www.youtube.com\/watch?v=zghqzlwvvLM",
        "description": "",
        "date": "2017-02-09T18:42:55+0100"
      },
      {
        "title": "Hater : ce que vous d\u00e9testez fait votre charme !",
        "url": "http:\/\/www.youtube.com\/watch?v=IIIzX_3SK3M",
        "description": "",
        "date": "2017-02-08T20:00:01+0100"
      },
      {
        "title": "4100 euros pour ce smartphone, est-ce justifi\u00e9 ? - Vertu Constellation",
        "url": "http:\/\/www.youtube.com\/watch?v=MnJpPpEqE0k",
        "description": "",
        "date": "2017-02-08T18:00:02+0100"
      }
    ]
  },
  {
    "id": 1600,
    "items": [
      {
        "title": "Comment apprendre efficacement en tant que d\u00e9veloppeur",
        "url": "http:\/\/www.jesuisundev.fr\/apprendre-efficacement-tant-developpeur\/",
        "description": "\u00c7a fait un bail que j\u2019ai pas touch\u00e9 au blog dis donc! Avant de me jeter des pierres j\u2019aimerais dire que j\u2019ai une bonne excuse : j\u2019ai chang\u00e9 de boulot et de langage de programmation principal. M\u00eame si j\u2019\u00e9tais au point sur ce que j\u2019allais faire, je ne masterisais pas comme le langage que j\u2019utilisais auparavant depuis des ann\u00e9es! Et du coup j\u2019ai beaucoup appris, mais alors je peux vous dire que j\u2019ai appris en TABARNAK ! Et puis vite en plus et je continue l\u00e0 en ce moment. Du coup, \u00e7a vous dit du free tips ? \u00a0 Le seul truc qui marche Bon alors si vous avez lu mes anciens articles vous savez ce que je vais vous dire car je pr\u00eache \u00e7a depuis des lustres : le seul truc qui marche c\u2019est la pratique. Mais aujourd\u2019hui on va d\u00e9tailler comment. Etape 1 : il faut vous trouver un projet. Je me moque de la taille, du langage, si c\u2019est pour la NASA ou pour Mamie, peu importe mais il vous faut un projet, un sujet, un objectif \u00e0 atteindre. Il vous faut une qu\u00eate comme sur WoW vous pouvez m\u00eame vous mettre une r\u00e9compense \u00e0 la fin si \u00e7a en motive certain \\o\/. Seule r\u00e8gle : un objectif raisonnable. Commencez pas \u00e0 vouloir concurrencer Google sur l\u2019intelligence artificielle parce-que ce projet l\u00e0 vous allez jamais le finir. Exemple d\u2019objectif raisonnable : Je veux apprendre React => Je me donne pour objectif de cr\u00e9er un syst\u00e8me de galerie d\u2019images param\u00e9trables. OK maintenant que vous avez votre qu\u00eate, \u00e9tape 2 : c\u2019est l\u2019\u00e9tape \u00ab\u00a0YOLO\u00a0\u00bb et probablement la plus fun de toute. L\u2019id\u00e9e est d\u2019en apprendre juste assez sur le site officiel pour d\u00e9marrer. Concr\u00e8tement c\u2019est faire la partie \u00ab\u00a0Installation\u00a0\u00bb et la partie \u00ab\u00a0Quick start\u00a0\u00bb du Framework\/Language que vous voulez apprendre. Et une fois \u00e7a fait, juste s\u2019amuser avec la techno, tenter des choses sans trop savoir, explorer l\u2019API, les fichiers, faire planter tout le bordel. Bref mettez vos grosses mains dedans et voir comment c\u2019est fait et comment \u00e7a r\u00e9agit. Bien s\u00fbr tout \u00e7a en tentant de commencer votre projet. L\u2019objectif est d\u2019analyser ce que vous comprenez, ce que vous ne comprenez pas et passez \u00e0 l\u2019\u00e9tape 3 avec cette exp\u00e9rience. L\u2019\u00e9tape 3 consiste d\u2019abord \u00e0 trouver de bonnes ressources. Que \u00e7a soit article, livre, vid\u00e9o youtube ou ce que vous voulez et d\u2019apprendre de cette ressource en connaissant d\u00e9j\u00e0 le sujet de loin gr\u00e2ce \u00e0 l\u2019\u00e9tape 2. Le but c\u2019est de d\u00e9clencher le \u00ab\u00a0HHAAN D\u2019ACCORDD\u00a0\u00bb moment quand tout devient clair et que vous comprenez ce concept incompr\u00e9hensible dans l\u2019\u00e9tape pr\u00e9c\u00e9dente. C\u2019est b\u00eate mais ce d\u00e9clic de connaissance est excellent pour asseoir une connaissance et la garder! Etape 4 : JUST DO IT ! C\u2019est le moment de vraiment commencer votre projet et de mettre en pratique ce que vous avez appris. Vous \u00eates coinc\u00e9? Et bien r\u00e9p\u00e9tez l\u2019\u00e9tape 3 jusqu\u2019\u00e0 acqu\u00e9rir tout ce que vous devez savoir pour r\u00e9ussir votre (raisonnable!) objectif. By the way arriv\u00e9 \u00e0 cette \u00e9tape il vous faut une vrai organisation et un d\u00e9coupage des t\u00e2ches de votre travail. Allez voir un de mes anciens et fabuleux article tr\u00e8s r\u00e9ussi qui s\u2019appelle : \u00ab\u00a0Comment enfin finir votre projet dev perso\u00ab\u00a0. \u00a0 Le secret pour rien oublier En fait c\u2019est pas vraiment secret. Y\u2019a m\u00eame de grandes chances que vous ayez pratiqu\u00e9 \u00e7a plus jeune, genre \u00e0 l\u2019\u00e9cole par exemple. Personnellement je ne l\u2019ai pas fait car j\u2019\u00e9tais pas mal fain\u00e9ant mais les premiers de la classe faisaient toujours \u00e7a pour rien oublier. OK Fin du tease : les tronches faisaient des fiches ! Mais si ! Les petits papiers en mode Trivial Pursuit avec la question et la r\u00e9ponse blind\u00e9es de surligneur jaune fluo dessus. Alors vous allez me dire : \u00ab\u00a0Je suis pas un gamin, je vais pas faire des fiches, j\u2019ai pas le temps et j\u2019ai la flemme\u00a0\u00bb et je suis totalement d\u2019accord avec vous. Mais c\u2019est l\u00e0 qu\u2019intervient AnkiDroid (Android\/iPhone\/Linux\/Windows\/Mac) et la magie du 2.0 super connect\u00e9 de la mort. Concr\u00e8tement cette appli vous permet de faire des collections de fiches num\u00e9riques avec une question et une r\u00e9ponse pour r\u00e9viser quand vous le voulez, comme vous le voulez. C\u2019est donc dispo sur votre t\u00e9l\u00e9phone et votre pc\/mac, \u00e9videment vous pouvez sync\u2019 vos collections entre les deux. Ce qui est super important avec cette technique c\u2019est que vous devez faire vous m\u00eame vos questions et r\u00e9ponses. Commencez pas \u00e0 t\u00e9l\u00e9charger des collections de questions\/r\u00e9ponses toutes faites (oui c\u2019est possible) en mode grosse flemme car on veut faire travailler la m\u00e9moire ici! Vous voulez cr\u00e9er vous m\u00eames vos collections et vous m\u00eame vos questions pour vos s\u00e9ances de r\u00e9vision express sur votre t\u00e9l\u00e9phone. C\u2019est \u00e7a qui va pinger votre m\u00e9moire. Et elle se passe l\u00e0 la magie de la m\u00e9morisation! Si vous lisez \u00e7a vous \u00eates un \u00eatre humain. En fait je peux pas \u00eatre s\u00fbr \u00e0 100% pour le coup, mais je pars du principe que c\u2019est le cas. Et comme tous les \u00eatres humains votre cerveau quand il absorbe une nouvelle info en quelques jours il la vire ! Oui rien \u00e0 foutre le cerveau, il wipe tout ce que vous avez appris comme \u00e7a d\u2019un coup. A part si vous \u00eates un g\u00e9nie \u00e0 m\u00e9moire absolue, y\u2019a rien \u00e0 faire, c\u2019est comme \u00e7a on oublie comme des poissons rouges. Enfin SI, y\u2019a un truc pour arranger notre cas et la science appelle \u00e7a la r\u00e9activation! R\u00e9-activer la connaissance en la r\u00e9visant de fa\u00e7on ponctuelle \u00e9taler sur plusieurs jours. Et des fiches num\u00e9riques qui vous suivent partout c\u2019est PARFAIT pour \u00e7a. Non mais sans d\u00e9conner on fait de la science (ou presque) l\u00e0 les gens. Brain control je vous dit. Sans rire cette r\u00e9activation est utilis\u00e9e par \u00e9norm\u00e9ment de gens. Fr\u00e9quemment par ceux qui doivent absorber des camions entiers d\u2019informations. Et ce qui est bien avec cette technique c\u2019est qu\u2019une r\u00e9activation \u00e7a prend peu de temps une fois que les fiches sont faites. C\u2019est d\u2019ailleurs cette argument qui m\u2019a int\u00e9ress\u00e9 \u00e0 la base. Je peux sortir mon portable \u00e0 tout moment lancer une session de 2\/3 minutes et me rappeler (et ancrer un peu plus cette connaissance dans ma t\u00eate) de quelque chose que j\u2019ai appris y\u2019a 1 mois de \u00e7a. Le moment nul ou t\u2019attend quelqu\u2019un dans la rue qui est \u00e9videmment en retard et que tu te mets \u00e0 scroller Facebook comme un idiot c\u2019est fini! Et tout \u00e7a 100% gratuit. Enfin \u00e0 part sur\u00a0iPhone (lol je sais pas les gars de l\u2019appli aiment pas les iPhones apparemment). \u00a0 Lire des bouquins Les blogs et les tutos c\u2019est bien, mais si vous voulez gratter et aller plus loin il vous faut un bouquin. <- Non mais vous avez vu cette rime ? \\o\/ Je commence \u00e0 g\u00e9rer ma prose \u00e0 force d\u2019\u00e9crire des articles. Bref oui une autre mani\u00e8re compl\u00e9mentaire d\u2019imprimer de l\u2019information dans votre cerveau est de lire de l\u2019information imprimer dans un livre. En opposition \u00e0 l\u2019apprentissage actif dans la section d\u2019avant avec les fiches, ici on va plus \u00eatre passif dans la fa\u00e7on d\u2019apprendre. Un livre va vous donner de l\u2019information de qualit\u00e9 et en rentrant dans les d\u00e9tails. Et c\u2019est difficile de trouver ce genre de contenus sur internet ou la plupart des tutos sont une suite de copier\/coller de code pour la plupart des gens Bref oui lire des livres c\u2019est le bien et vous devriez s\u00e9rieusement vous y mettre. Alors je vous vois arriver \u00e0 200km vous allez me dire : \u00ab\u00a0Ouais t\u2019es gentil, tu m\u2019as l\u2019air sinc\u00e8re, mais j\u2019ai pas le temps de les lirent tes bouquins.\u00a0\u00bb et encore une fois je comprends et c\u2019est exactement ce que j\u2019ai pens\u00e9 au d\u00e9part. Alors deux conseils : d\u2019abord chercher et choisir un bouquin qui va vraiment vous int\u00e9resser et vraiment vous apporter \u00e9norm\u00e9ment pour votre travail de tous les jours et \u00e7a de fa\u00e7on imm\u00e9diate. Il faut que d\u00e8s les premiers chapitres le d\u00e9clic \u00ab\u00a0j\u2019aurais d\u00fb lire \u00e7a depuis longtemps\u00a0\u00bb pop dans votre t\u00eate sinon le bouquin va servir \u00e0 r\u00e9ajuster un de vos \u00e9cran plus haut. Quand vous reachez ce sentiment dans une lecture croyez moi vous ne perdez plus votre temps et vous allez en trouver encore plus du temps tout d\u2019un coup. Ensuite je dirais que le meilleur moment pour ce genre d\u2019activit\u00e9 est le soir avant d\u2019aller dormir. Un chapitre par soir avant d\u2019aller dormir. Comme les enfants et leur petites histoires. D\u00e9j\u00e0 parce que la science a prouv\u00e9 que lire avant de dormir aidait fortement \u00e0 la m\u00e9morisation, aussi parce que c\u2019est mieux que de regarder une rediff des feux de l\u2019amour non ? Les livres c\u2019est la vie, certains en ont m\u00eame fait une passion et lisent deux livres par semaine. Je dis pas qu\u2019il faut lire autant, mais avoir son petit bouquin \u00e0 lire tous les soirs c\u2019est comme les petits raccourcis qu\u2019on apprend pour son IDE. Une fois qu\u2019on a essay\u00e9 on peut plus s\u2019en passer. \u00a0 Bon OK et je lis quoi ? Essential Skills for the Agile Developer: A Guide to Better Programming and Design Si malgr\u00e9 mon argumentaire infaillible la flemme est plus forte dans votre t\u00eate : n\u2019en lisez qu\u2019un et lisez celui-l\u00e0. Ce livre c\u2019est de la folie honn\u00eatement. En r\u00e9sum\u00e9 ce bouquin vous apprend \u00e0 mieux organiser votre code et votre fa\u00e7on de voir votre code dans un langage objet. Depuis la lecture de ce livre ma mani\u00e8re d\u2019aborder une probl\u00e9matique via mon code est radicalement diff\u00e9rente. Beaucoup plus m\u00e9thodique et surtout beaucoup plus efficace. J\u2019ai gagn\u00e9 une chose tr\u00e8s importante : plus de confiance dans mes choix techniques. J\u2019ai \u00e9galement gagn\u00e9 en v\u00e9locit\u00e9 gr\u00e2ce \u00e0 la programmation par intention par exemple. Oui comme t\u2019as pu le voir dans le titre du livre c\u2019est en anglais, mais tu parles anglais c\u2019est pas g\u00eanant. Et les exemples de code sont en Java, mais on s\u2019en fout, c\u2019est tr\u00e8s tr\u00e8s compr\u00e9hensible et ils ne sont l\u00e0 que pour illustrer la fa\u00e7on de penser du design du code. Je viens de PHP\/JavaScript j\u2019ai eu aucun probl\u00e8me \u00e0 tout comprendre. Bref achetez moi ce livre, il est pas long, 200 pages \u00e0 peine, et il va tout changer dans votre code croyez-moi. Head First Design Patterns Vous savez pas ce qu\u2019est un Patron de conception (Design Pattern) en programmation objet ? Vous connaissez le concept mais tr\u00e8s globalement et\/ou vous ne les connaissez pas tous? Ce livre est fait pour vous! Les design pattern, si vous faites de l\u2019objet, c\u2019est la vie, la mana, la base, l\u2019alpha et l\u2019om\u00e9ga bref c\u2019est important. Et quand j\u2019ai commenc\u00e9 \u00e0 lire ce livre je connaissais vaguement et je pensais honn\u00eatement que \u00e7a suffisait largement. Et l\u00e0 un monde est apparu devant moi et en quelques pages j\u2019\u00e9tais hooked comme disent les jeunes. Toujours pareil en anglais et en Java mais encore une fois c\u2019est juste des d\u00e9tails et \u00e7a emp\u00eache en rien l\u2019apprentissage. Par contre je vous cache pas que celui l\u00e0 est plut\u00f4t fat, on parle d\u2019un gros 450 pages. Soft Skills: The software developer\u2019s life manual Ce livre n\u2019est pas vraiment un bouquin technique. Mais il est indispensable \u00e0 votre carri\u00e8re. J\u2019aurais aimer lire ce bouquin plus jeune mais tant pis. Il m\u2019a beaucoup aid\u00e9 et il continue chaque jour \u00e0 m\u2019aider. C\u2019est un livre sur les softs skills. C\u2019est ce livre qui ma pousser \u00e0 faire ce blog. C\u2019est ce livre qui m\u2019a pousser \u00e0 apprendre, comprendre et partager plus. Ce livre est un cheat code pour votre carri\u00e8re. Ce livre va vous donner la motiv\u2019 et vous faire r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 vos choix pass\u00e9 et futur. Ce livre est une sorte de coach pour votre vie professionnel en tant que d\u00e9veloppeur. \u00a0Et croyez moi on en a tous besoin ! Ce livre est une source d\u2019inspiration et va changer votre fa\u00e7on d\u2019aborder votre carri\u00e8re d\u00e8s la premi\u00e8re lecture. Bref vraiment, lisez moi ce livre, vous ne le regretterez pas. \u00a0 \u00catre le plus b\u00eate dans la salle Et nous voil\u00e0 arriv\u00e9s au point le plus important de l\u2019article. Que \u00e7a soit au boulot ou \u00e0 tout autre endroit o\u00f9 vous \u00eates cens\u00e9 apprendre, d\u00e9merdez-vous pour \u00eatre le plus b\u00eate dans la salle, c\u2019est CRUCIALE! Alors quand je dit plus \u00ab\u00a0b\u00eate\u00a0\u00bb c\u2019est pour faire un titre accrocheur, en v\u00e9rit\u00e9 c\u2019est plus \u00ab\u00a0celui qui s\u2019y conna\u00eet le moins\u00a0\u00bb sur un sujet donn\u00e9. C\u2019est la fa\u00e7on la plus efficace et la plus rapide d\u2019apprendre. Mon dieu que c\u2019est efficace, en \u00e9levant le niveau autour de vous, in\u00e9vitablement vous vous tirez vers le haut et r\u00e9haussez vos attentes envers vous-m\u00eame. Je dirais que la mani\u00e8re la plus puissante d\u2019appliquer ce conseil c\u2019est un nouveau boulot tr\u00e8s exigeant dans lequel vous \u00eates en retard par rapport au niveau g\u00e9n\u00e9ral. Ho boy ! \u00c7a c\u2019est intense, on parle plus d\u2019acc\u00e9l\u00e9ration l\u00e0, c\u2019est comme \u00eatre dans une grosse fus\u00e9e, va falloir s\u2019accrocher ! Mais en quelques mois vous apprenez beaucoup plus qu\u2019en quelques ann\u00e9es \u00e0 ce boulot rassurant et \u00ab\u00a0facile\u00a0\u00bb que vous connaissez par c\u0153ur. J\u2019en parlais d\u00e9j\u00e0 dans un article pr\u00e9c\u00e9dent, c\u2019est pas une partie de plaisir -surtout au d\u00e9but- mais \u00e7a le devient rapidement et sans vous en rendre compte vous avez pris 300 niveaux d\u2019xp ! Apr\u00e8s il y plein d\u2019autres moyens d\u2019\u00eatre le plus b\u00eate dans la salle. Un des mes pr\u00e9f\u00e9r\u00e9s reste le meet-up. Ho les meet-up c\u2019est le top. Sujet int\u00e9ressant, pr\u00e9sentateur brillant. Des d\u00e9veloppeurs partout, tous aussi comp\u00e9tents les uns que les autres. J\u2019ai d\u00e9j\u00e0 r\u00e9gl\u00e9 des probl\u00e8mes que j\u2019avais dans mes projets juste en discutant avec d\u2019autres d\u00e9veloppeurs \u00e0 des meet-up. C\u2019est impressionnant la richesse qu\u2019on peut retirer de ce genre d\u2019\u00e9v\u00e9nement! En plus y\u2019en a partout, tout le temps et sur tous les langages ou les sujets que vous voulez, checkez\u00a0par vous-m\u00eames. Pour couronner le tout y\u2019a souvent \u00e0 bouffer type pizza et m\u00eame parfois de la bi\u00e8re que demande le peuple ? \u00a0 \u00c9pilogue Quand on parle d\u2019apprentissage on en revient toujours un peu \u00e0 la m\u00eame chose. Les deux choses qu\u2019il va falloir sortir c\u2019est de la motivation et de la mise en danger. Les sites type CodeSchool ou Egghead sont bien aussi, mais pour moi ils sont plus efficaces pour approfondir une connaissance d\u00e9j\u00e0 acquise qu\u2019\u00e0 vraiment apprendre de nouveau concept. Non, il va falloir mettre les mains dedans. Essayer, gal\u00e9rer, se planter et recommencer encore et encore. Vos meilleurs professeurs restent vos exp\u00e9riences, vos succ\u00e8s et surtout vos erreurs, et vous le savez. Cet article Comment apprendre efficacement en tant que d\u00e9veloppeur est apparu en premier sur Je suis un dev.",
        "category": "d\u00e9veloppement",
        "date": "2016-11-07T06:17:19+0100"
      },
      {
        "title": "C\u2019est comment expat d\u00e9veloppeur \u00e0 Montr\u00e9al ?",
        "url": "http:\/\/www.jesuisundev.fr\/cest-comment-expat-developpeur-a-montreal\/",
        "description": "Salut! \u00c7a va ? Oui c\u2019est comme \u00e7a que les qu\u00e9b\u00e9cois parlent pour la premi\u00e8re fois \u00e0 un parfait inconnu. Pour nous autres Fran\u00e7ais c\u2019est \u00e9trange, pour eux autres c\u2019est normal. Pour ceux qui me suivent sur ce blog depuis bient\u00f4t 1 an et demi, vous avez s\u00fbrement pens\u00e9 que j\u2019\u00e9tais d\u00e9c\u00e9d\u00e9. Je comprends, je ne t\u2019en veux pas, mais non, je suis parti m\u2019installer \u00e0 Montr\u00e9al il y a 5 mois de \u00e7a. Je vis et bosse (bien s\u00fbr en tant que D\u00e9veloppeur Web) depuis l\u00e0- bas. Mais je m\u2019y suis pris comment ? What\u2019s up apr\u00e8s 5 mois ? Et c\u2019est comment d\u00e9veloppeur \u00e0 Montr\u00e9al ? \u00a0 Pourquoi ? Pour beaucoup de gens le but ultime est de se calfeutrer dans leur zone de confort. En faire le moins possible et toujours de la m\u00eame fa\u00e7on. \u00c7a leur permet de vivre paisiblement au prix d\u2019un ennui total. J\u2019\u00e9tais \u00e0 mon boulot depuis deux ans d\u00e9j\u00e0 et \u00e7a me semblait une \u00e9ternit\u00e9. J\u2019avais l\u2019impression de mourir \u00e0 petit feu. Tous les matins toujours le m\u00eame trajet pour le m\u00eame boulot\u2026 je subissais clairement l\u2019enfer du quotidien, je me sentais mal, une impression de stagner voir de r\u00e9gresser \u00e0 chaque instant.\u00a0\u00a0Ma vie ? On aurait dit un fan de m\u00e9tal\u00a0dans un concert de Lorie. Dans mon article pr\u00e9c\u00e9dent il y a tout un paragraphe sur le fait de bouger\/\u00e9voluer. C\u2019est cette id\u00e9e, qui a toujours \u00e9t\u00e9 dans ma t\u00eate, qui m\u2019a fait bouger. Vous allez me dire qu\u2019en changeant simplement de boulot dans ma ville en France \u00e7a marche aussi. Et bien oui et non. En r\u00e9fl\u00e9chissant je me suis rendu compte que c\u2019\u00e9tait pas tant le boulot mais aussi et surtout l\u2019environnement autour. J\u2019en avais assez, je voulais voir autre chose, radicalement. Ce que je voulais par-dessus tout c\u2019\u00e9tait \u00e9voluer et pas forc\u00e9ment que professionnellement mais plus globalement. Et un jour \u00e7a m\u2019est apparu comme une \u00e9vidence : j\u2019allais d\u00e9missionner, vendre tout ce que j\u2019avais dans mon appartement, vendre tout ce qui m\u2019appartenais, dire au revoir \u00e0 ma famille, mes amis et prendre un avion aller simple direction Montr\u00e9al avec ma copine. Je ne connaissais personne \u00e0 Montr\u00e9al. Ni professionnellement, ni personnellement. Je crois que j\u2019avais envie de cette mise en danger, je crois que j\u2019avais envie d\u2019un d\u00e9fi, je crois que javais envie d\u2019aventure.\u00a0 \u00a0 Comment\u00a0? J\u2019aurais aim\u00e9 que \u00e7a soit aussi rapide que la prise de d\u00e9cision mais \u00e7a n\u2019a pas \u00e9t\u00e9 le cas. En effet tu rentres pas sur le territoire canadien pour bosser en mode d\u00e9tente bonnet \u00e0 pompon et grand sourire. Non mais essayez pas en plus, aux fronti\u00e8res ils sont plut\u00f4t tendus. Non, il vous faut un visa. Il y a diff\u00e9rents visas mais le plus \u00ab simple \u00bb (haha) \u00e0 avoir est le Permis Vacances-Travail (PVT). En gros c\u2019est un permis\u00a0f\u00eate\u00a0du slip, pendant deux ans vous pouvez \u00e0-peu-pr\u00e8s tout faire sauf ce qui concerne les droits de citoyens (voter aux\u00a0\u00e9lections par exemple). J\u2019aurais aim\u00e9 vous dire que c\u2019\u00e9tait simple et rapide d\u2019obtenir ce visa mais \u00e7a serait un gros mensonge! En trois mots : long, bordel, incertain. Si \u00e7a vous int\u00e9resse voil\u00e0\u00a0un lien avec toutes les informations en d\u00e9tails. Mais ce qu\u2019il faut savoir c\u2019est qu\u2019il y a un quota de Fran\u00e7ais autoris\u00e9s \u00e0 obtenir ce permis par ann\u00e9e. Une demande gigantesque, tr\u00e8s peu de place. C\u2019est simple \u00e0 la premi\u00e8re ronde j\u2019ai cliqu\u00e9 calmement sur le lien et le serveur gouvernemental canadien de l\u2019immigration est tomb\u00e9 \u00e0 cause du nombre de personnes qui faisaient la m\u00eame chose. Heureusement \u00e0 la seconde ronde j\u2019ai obtenu le s\u00e9same! Apr\u00e8s \u00e7a, j\u2019ai fait chauffer le Bon Coin en mettant tout ce qui m\u2019appartenais dessus, j\u2019ai fait une semaine en \u00e9tant saoul non-stop pour dire au revoir aux amis et on a pris notre avion. \u00a0 L\u2019arriv\u00e9 Jour 1 : TABARNAK\u00a0IL FAIT -18 !!! Et en faite \u00e7a va. Non s\u00e9rieux \u00e7a va vraiment. On m\u2019explique qu\u2019ici c\u2019est un froid sec. Jour 3 : On a trouv\u00e9 un appart de dingue trop pas cher en plus. C\u2019est fou comme \u00e7a va vite ici. Pas besoin de CDI, pas de caution, pas de dossier, pas de frais d\u2019agence, rien\u2026 Y\u2019a des apparts libres partout, t\u2019en prends un, tu payes le premier mois et basta. Jour 5 : j\u2019ai mis mon LinkedIn \u00e0 jour apr\u00e8s deux ans d\u2019inaction et en changeant ma ville de Lyon \u00e0 Montr\u00e9al. Plus jamais je fais \u00e7a. Je me suis fait agress\u00e9 au t\u00e9l\u00e9phone et par mail par des recruteurs et des bo\u00eetes. C\u2019\u00e9tait l\u2019orgie les mecs ont r\u00e9ussi \u00e0 remplir ma messagerie et j\u2019ai finit par plus r\u00e9pondre au t\u00e9l\u00e9phone ayant programm\u00e9 d\u00e9j\u00e0 8 entretiens dans la semaine qui vient la. Jour 8 : Au milieu des entretiens il y en a un auquel j\u2019apporte une attention et une application particuli\u00e8re aujourd\u2019hui. Jour 10 : \u00a0Ubisoft m\u2019annonce que je suis embauch\u00e9 chez eux! \\o\/ \u2014- J\u2019ai \u00e9crit ce paragraphe en mode bullet points en temps r\u00e9el\u00a0les jours m\u00eame o\u00f9 \u00e7a s\u2019est pass\u00e9. Aujourd\u2019hui je reviens dessus et je vais laisser tel quel. Je me rends compte \u00e0 quel point c\u2019est aller vite ! Mais pourquoi c\u2019est aller aussi vite et aussi bien ? Je pense qu\u2019il y a deux raisons principales : d\u00e9j\u00e0 y\u2019a beaucoup de job. Oui non vraiment de ce c\u00f4t\u00e9 l\u00e0 c\u2019est l\u2019orgie. En tous cas je parle au niveau d\u00e9veloppeur. Pour les autres secteurs \u00e7a d\u00e9pend, \u00e7a peut \u00eatre plus nuanc\u00e9 mais \u00e7a reste fort comme march\u00e9 de l\u2019emploi. La seconde raison \u00e0 mon sens c\u2019est qu\u2019ici la s\u00e9curit\u00e9 du job n\u2019existe pas vraiment. Vous pouvez vous faire virer tr\u00e8s facilement et tr\u00e8s vite. C\u2019est pour \u00e7a que vous \u00eates embauch\u00e9 aussi vite. Le d\u00e9fi n\u2019est pas de se faire embaucher mais de rester l\u00e0 o\u00f9 vous \u00eates. Et oui c\u2019est la vision am\u00e9ricaine. \u00a0 Apr\u00e8s Et bien apr\u00e8s ces 10 premier jours je n\u2019ai plus du tout touch\u00e9 le blog(l\u2019article pr\u00e9c\u00e9dent \u00e9tait pr\u00e9-\u00e9crit depuis un bail), d\u2019ailleurs je n\u2019ai plus touch\u00e9 le sol. Honte \u00e0 moi mais il se passait trop de chose. Le boulot chez Ubisoft est tr\u00e8s intense mais j\u2019ai jamais autant \u00e9t\u00e9 int\u00e9ress\u00e9 par mon travail. \u00c7a me passionne encore plus qu\u2019avant. Mon travail est sur un sujet qui m\u2019int\u00e9resse et qui impacte tellement plus de monde que mon ancien triste et inutile travail. Je n\u2019ai plus ce sentiment de r\u00e9gression comme \u00e0 mon ancien job, chaque jour est une d\u00e9couverte et un d\u00e9fi. J\u2019ai clairement fait un virage Javascript. Je ne dis pas que PHP c\u2019est fini mais je suis mont\u00e9 en comp\u00e9tences c\u00f4t\u00e9 JavaScript de fa\u00e7on violente. Mais tout \u00e7a est aussi d\u00fb au fait de l\u2019effervescence de l\u2019\u00e9cosyst\u00e8me tech ici \u00e0 Montr\u00e9al. Je reviendrai l\u00e0-dessus plus tard dans l\u2019article. Sinon j\u2019ai aussi pass\u00e9 mon temps \u00e0 simplement d\u00e9couvrir la superbe ville de Montr\u00e9al, apprendre \u00e0 connaitre les qu\u00e9b\u00e9cois et leur culture. Si vous \u00eates f\u00eatard comme moi cette ville va vous donner beaucoup de plaisir et de maux de t\u00eate. Je fais des rencontres incroyables et il y a tellement de choses \u00e0 faire ici que j\u2019ai \u00e0 peine le temps de faire de la veille. Encore une fois cette fabuleuse ville de Montr\u00e9al a fait toute la diff\u00e9rence et je pense que la magie n\u2019a pas fini d\u2019op\u00e9rer. On y reviendra aussi. \u00a0 Tech & \u00c9v\u00e9nements & meet-ups L\u2019\u00e9cosyst\u00e8me qu\u00e9b\u00e9cois est en plein essor, des start-ups poussent de partout et avec elles les investisseurs et leurs incubateurs. Qui dit start-up dit innovation. Et du coup, in\u00e9vitablement, innovation technique. J\u2019\u00e9tais impressionn\u00e9 par la fa\u00e7on agile et ambitieuse avec laquelle travaillent les \u00e9quipes ici. En France j\u2019avais une impression de rigidit\u00e9 quasi-constante. Montr\u00e9al en particulier a r\u00e9cemment rejoint le club ferm\u00e9 de la French Tech, lui donnant une visibilit\u00e9 internationale sur la sc\u00e8ne tech. \u00c7a a l\u2019air de pas avoir tellement d\u2019importance, mais \u00e7a en a. Quant aux meet-ups ici j\u2019ai envie de vous dire : jugez par vous-m\u00eame. Je suis moi-m\u00eame all\u00e9 au Meet-up Symfony Montreal et j\u2019ai \u00e9t\u00e9 impressionn\u00e9 par l\u2019accueil offert par leur communaut\u00e9, leur niveau g\u00e9n\u00e9ral tr\u00e8s \u00e9lev\u00e9 et tout \u00e7a dans une ambiance sympathique (BI\u00c8RE!) et un humour (de d\u00e9veloppeur :D) qui fait plaisir \u00e0 voir. C\u00f4t\u00e9 conf\u00e9rences il y en a un paquet un peu partout et un peu tout le temps. Mais si je devais en retenir une je dirais Confoo. Confoo c\u2019est des centaines de confs dans un seul \u00e9v\u00e9nement avec des d\u00e9veloppeurs \u00e0 la reconnaissance internationale et sur tous les langages web que vous pouvez imaginer. J\u2019ai pas pu y assister cette ann\u00e9e car arriv\u00e9 un peu tard mais je compte bien y aller l\u2019ann\u00e9e prochaine \u00a0(peut- \u00eatre l\u2019occasion d\u2019un article). \u00a0 OMG LOL NOOB GO PEX FFS J\u2019aimerais aussi vous dire que tout s\u2019est bien pass\u00e9, que tout a fonctionn\u00e9 comme je le voulais depuis mon arriv\u00e9e. Mais on est pas dans une sitcom am\u00e9ricaine et \u00e7a se passe jamais comme \u00e7a dans la vraie vie. Ma premi\u00e8re erreur a \u00e9t\u00e9 de penser qu\u2019au Qu\u00e9bec, m\u00eame si ils sont tr\u00e8s attach\u00e9s \u00e0 la langue Fran\u00e7aise, on ne parlait pas beaucoup anglais. \u00c7a c\u2019\u00e9tait avant de savoir que mon responsable direct \u00e9tait un am\u00e9ricain qui se trouvait \u00e0 San Francisco\u00a0et\u00a0c\u2019\u00e9tait avant d\u2019avoir de longue discussion avec des Qu\u00e9b\u00e9cois de mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale. Tr\u00e8s clairement je fais des conf\u00e9rences t\u00e9l\u00e9phoniques avec des \u00e9quipes \u00e0 San Francisco et mon manager plusieurs fois par semaine, du coup l\u2019Anglais si tu ma\u00eetrises pas, tu dis au revoir \u00e0 ton job. Concernant les qu\u00e9b\u00e9cois beaucoup d\u2019entre eux sont gentiment schizophr\u00e8nes. Ils h\u00e9siterons pas \u00e0 commencer une phrase en fran\u00e7ais, en faire une partie en anglais et la finir avec des expressions qu\u00e9b\u00e9coises, alors accroche toi bien quand il te faut une info importante. J\u2019ai m\u00eame assist\u00e9 \u00e0 une discussion entre deux qu\u00e9b\u00e9cois o\u00f9 l\u2019un parlait Fran\u00e7ais et l\u2019autre Anglais. Et ils avaient une discussion normale pas de probl\u00e8me. Bref, j\u2019ai pris une grande claque dans la gueule et mon anglais est vite pass\u00e9 de moyen \u00e0 quasiment bilingue aujourd\u2019hui. Mais j\u2019ai appris \u00e0 la dure. Vous savez avec ces moments nuls o\u00f9 tu trouves pas un mot dans une phrase. Ces moments o\u00f9 toutes la terre t\u2019\u00e9coute et que toi t\u2019as envie de te tuer. En plus il faut savoir que la plupart des qu\u00e9b\u00e9cois sont 100% bilingue et du coup au milieu t\u2019as juste l\u2019air d\u2019un d\u00e9bile! Ma premi\u00e8re journ\u00e9e par -40\u00b0C aussi m\u2019a fait mal l\u00e0 o\u00f9 je pense. Alors je vous le dis, un -10\/-20 \u00e7a va, tu t\u2019habitues. C\u2019est pas une l\u00e9gende cette histoire de froid sec. Un -10 ici est plus supportable qu\u2019un 0 en France. L\u2019humidit\u00e9 beaucoup plus haute en France change tout. Une image pour vous faire comprendre c\u2019est comparer avoir froid dans un lac glac\u00e9 (France) et avoir un froid dans un cong\u00e9lateur (Qu\u00e9bec). Ceci dit, quand \u00e7a tombe \u00e0 -40 et que ton nez commence \u00e0 geler quand tu respires, que ta face devient rouge et que le vent vient fouetter les flocons dessus, y\u2019a plus d\u2019histoire de cong\u00e9lateur qui tienne. Alors je suis pas compl\u00e8tement con : je savais qu\u2019il allait faire froid hein. Mais le -40 \u00e7a fait quand m\u00eame mal m\u00eame si t\u2019es au courant. Bref, l\u00e0 aussi j\u2019ai pris une belle claque. Mais depuis je m\u2019habille Canadien, je connais tous les (GIGANTESQUES) souterrains de Montr\u00e9al reli\u00e9s au Metro et \u00e0 tous les buildings et j\u2019attends avec impatience l\u2019\u00e9t\u00e9 comme tout le monde. D\u2019ailleurs quand j\u2019\u00e9cris ces lignes le soleil brille de mille feux il fait 28\u00b0C et j\u2019ai rarement eu aussi chaud. \u00a0 git\u00a0diff\u00a0HEAD Y\u2019a plein de choses qui ont chang\u00e9 de fa\u00e7on choquante par rapport \u00e0 mon ancienne vie. Commen\u00e7ons par le boulot : il y a \u00e9videmment des relations hi\u00e9rarchiques bien d\u00e9finies comme en France mais il n\u2019y a pas de vraie barri\u00e8re entre les gens. Si je veux tutoyer (tout le monde tutoie tout le monde ici) mon n+2 en lui posant une question sans passer par la cha\u00eene des responsabilit\u00e9s y\u2019a pas de probl\u00e8me. Tout est fluidifi\u00e9, il y a moins de probl\u00e8me d\u2019ego et aucun r\u00e8gne de petit chef incomp\u00e9tent. Les qu\u00e9b\u00e9cois sont connus pour \u00e9viter les conflits et pour trouver des fa\u00e7ons polies de vous dire si quelque chose n\u2019est pas comme ils le souhaitent. C\u2019est surprenant de les voir argumenter longuement l\u00e0 o\u00f9 un simple non aurait suffi. Enfin je commence le boulot entre 9h et 9h30 et je le finis entre 17h et 17h30\u2026 J\u2019ai jamais \u00e9t\u00e9 aussi productif. Les journ\u00e9es sont courtes mais intenses et efficaces. Ici c\u2019est mal vu de finir tard. Ici \u00e7a veut dire que vous \u00eates mauvais et\/ou que vous savez pas g\u00e9rer votre temps. On est loin de la culture du pr\u00e9sent\u00e9isme. C\u00f4t\u00e9 vie de tous les jours ce qui m\u2019a d\u2019abord choqu\u00e9 c\u2019est mon pouvoir d\u2019achat qui explose. Je gagne 2\u00a0fois plus qu\u2019en France (votre premier job au Qu\u00e9bec sera forc\u00e9ment un peu moins pay\u00e9 que si vous \u00eates Qu\u00e9b\u00e9cois au passage) mais c\u2019est surtout tout le reste qui co\u00fbte moins cher \u00e0 commencer par le loyer. La qualit\u00e9 de vie en prend un bon coup et \u00e7a fait plaisir. Autre chose je ne sens pas cette tension dans l\u2019air. Les gens, en g\u00e9n\u00e9ral, sont apais\u00e9s et apaisants. Cette histoire de tutoiement et de \u00ab Salut \u00e7a va \u00bb c\u2019est pas des conneries. Je ne sens pas cette agressivit\u00e9 chez les gens \u00e0 laquelle on s\u2019est habitu\u00e9 en France. Egalement il y a de l\u2019espace ici, on est pas les uns sur les autres et \u00e7a se sent vraiment quand on a habit\u00e9 longtemps dans une grande ville en France. \u00a0 Quelle ville ! Alors pour tous ceux qui connaissent un petit peu : oui, je suis all\u00e9 m\u2019installer sur le plateau comme la plupart des esties de Fran\u00e7ais qui arrivent \u00e0 Montr\u00e9al :D. Pour ceux qui connaissent pas : le plateau est un quartier tr\u00e8s connu de Montr\u00e9al qui ressemble \u00e0 un joli petit village et o\u00f9 \u00e7a grouille de Fran\u00e7ais. Quelques stations de m\u00e9tro plus loin vous vous retrouvez au milieu des \u00e9normes buildings du centre-ville, continuez \u00e0 marcher vous passerez par Chinatown pour finir sur une des rue pav\u00e9e du Vieux-Montr\u00e9al. Je pourrais parler de Montr\u00e9al pendant longtemps et tr\u00e8s franchement je ne pense pas en avoir vu la moiti\u00e9 encore. Je crois que je suis tomb\u00e9 amoureux de cette ville quand j\u2019ai particip\u00e9 \u00e0 mon premier IglooFest. Festival \u00e9lectro en janvier par -20 avec de la bi\u00e8re partout\u2026 Ce qui frappe avec Montr\u00e9al c\u2019est ce fameux m\u00e9lange entre Europe et Am\u00e9rique. Les am\u00e9ricains viennent \u00e0 Montr\u00e9al car \u00e7a ressemble \u00e0 l\u2019Europe mais pour moins cher. En tant que Fran\u00e7ais on est impressionn\u00e9 par ces \u00e9normes rues, ces \u00e9normes buildings et ces p\u00e2t\u00e9s de maison parfaitement rectangulaires travers\u00e9s par une rue qui s\u2019\u00e9tend sur 11km. Ajoutez \u00e0 \u00e7a l\u2019excellente bouffe qu\u2019on mange ici, les bars et bo\u00eetes un peu partout et finissez par des tonnes de festoch\u2026 \u00a0 \u00c9pilogue Si c\u2019\u00e9tait \u00e0 refaire je referais tout pareil. Et si vous, vous pensez tenter l\u2019aventure, vous devriez le faire. Que \u00e7a soit au Canada ou \u00e0 un autre endroit, vous devriez arr\u00eater de penser et agir. \u00ab C\u2019est votre vie et elle s\u2019ach\u00e8ve minute apr\u00e8s minute. \u00bb Je ne saurais vous conseiller d\u2019en faire quelque chose. Vous ne voulez pas vous retourner plus tard en regrettant vos ann\u00e9es au m\u00eame endroit \u00e0 faire la m\u00eame chose. On a un m\u00e9tier qui permet tr\u00e8s simplement de trouver du boulot n\u2019importe o\u00f9, alors pourquoi pas ? \u00a0Et si vous avez peur de tomber, sachez que tomber est la meilleure chose qui puisse vous arriver. Cet article C\u2019est comment expat d\u00e9veloppeur \u00e0 Montr\u00e9al ? est apparu en premier sur Je suis un dev.",
        "category": "d\u00e9veloppement",
        "date": "2016-05-31T16:27:19+0200"
      },
      {
        "title": "Comment devenir un meilleur d\u00e9veloppeur",
        "url": "http:\/\/www.jesuisundev.fr\/devenir-meilleur-developpeur\/",
        "description": "Les gens autour des d\u00e9veloppeurs aimeraient en g\u00e9n\u00e9ral les diviser en deux cat\u00e9gories. Les rock stars et les mauvais. La r\u00e9alit\u00e9 est bien plus complexe, \u00e0 l\u2019image de notre m\u00e9tier. Le probl\u00e8me c\u2019est qu\u2019il existe une infinit\u00e9 de niveaux, de talents \u2026 Etre un bon d\u00e9veloppeur \u00e7a veut dire quoi ? Pourquoi tout le monde en a une vision si diff\u00e9rente? Et si la bonne question \u00e9tait : vous \u00eates un bon pour qui ? \u00a0 La base On va commencer par le commencement : n\u2019arr\u00eatez jamais d\u2019apprendre. JAMAIS. Je vais pas refaire une tirade dessus allez donc voir mon ancien article j\u2019en parle assez l\u00e0-bas. Une fois que vous avez int\u00e9gr\u00e9 \u00e7a, faites en sorte d\u2019\u00eatre serein dans votre domaine. J\u2019entends par l\u00e0 qu\u2019il peut arriver qu\u2019on ait des \u00ab\u00a0trous\u00a0\u00bb dans nos connaissances. Que ce soit dans nos langages ou m\u00eame plus basiquement en algorithmie. Faites l\u2019effort : pausez-vous 5 min et listez les quelques points qui font d\u00e9faut \u00e0 vos connaissances et vous d\u00e9stabilisent. Puis comblez-les en vous auto-formant. \u00c7a n\u2019a l\u2019air de rien comme \u00e7a mais faire l\u2019impasse sur certaines choses que vous savez que vous devez ma\u00eetriser c\u2019est comme se trimbaler un boulet \u00e0 la cheville quand on fait son jogging. Oui c\u2019est possible, mais mon dieu que c\u2019est relou. Une fois les trous dans vos connaissances et l\u2019esprit d\u2019apprentissage acquis vous pouvez passer \u00e0 la suite. \u00a0 Bougez, \u00e9voluez Voulez-vous \u00eatre une personne comp\u00e9tente dans votre entreprise ou une personne comp\u00e9tente ? Parce que oui, c\u2019est deux choses totalement diff\u00e9rentes. Physiquement et intellectuellement vous devez \u00e9voluer. Surtout si vous commencez \u00e0 travailler sur l\u2019outil historique et tout pourri de la bo\u00eete et que du coup le patron vous adore. \u00c7a y est c\u2019est fait. Vous faites partie des meubles, les nouveaut\u00e9s ce sera pour les autres, vous vous \u00eates monsieur maintenance. Et en tr\u00e8s peu de temps vous ne valez plus rien dans le monde du travail. Ce n\u2019est pas un formatage qu\u2019on attend d\u2019un d\u00e9veloppeur mais une facult\u00e9 pouss\u00e9e d\u2019adaptation. Changer d\u2019environnement est tr\u00e8s impressionnant au d\u00e9part et vous remet in\u00e9vitablement en question car il faut refaire ses preuves. Et bien c\u2019est \u00e7a le but ! C\u2019est \u00e7a qui vous fera grandir plus que tout. Sortez de votre zone de confort faites vous du mal, \u00e7a vous fera du bien. Vous ne voulez pas devenir cette personne qui va jusqu\u2019\u00e0 faire de la r\u00e9tention d\u2019informations pour s\u00e9curiser son emploi. Ce mec est l\u00e0 depuis longtemps. Il a d\u2019ailleurs pr\u00e9vu d\u2019y rester l\u00e0 o\u00f9 il est. Il cache des informations (mots de passe, acc\u00e8s ou autres) dans l\u2019unique but de se rendre \u00ab\u00a0indispensable\u00a0\u00bb (car tout passe alors par lui). Justement parce qu\u2019il ne l\u2019est pas. Ce genre de personne est toxique. Il tire vers le bas. Vous ne voulez pas vous retrouvez coinc\u00e9 comme ce genre de personne. \u00a0 Croire au travail Il n\u2019y pas de secret. Il n\u2019y a pas de fatalit\u00e9. Le boulot, c\u2019est tout. Le boulot paye, le boulot \u00e9l\u00e8ve, le boulot c\u2019est le seul point commun des gens qui ont du succ\u00e8s. Alors attention, je ne suis pas en train de dire que le talent n\u2019existe pas. Il y a des gens brillants de base, mais ces mecs l\u00e0 sont juste une race \u00e0 part. De plus m\u00eame ces mecs l\u00e0, sans travail ils ne sont rien. Enfin la plupart du temps ce sont des \u00e9toiles filantes. Certains (beaucoup en fait) devs vont m\u00eame jusqu\u2019\u00e0 sacrifier du sommeil pour bosser sur leur projet. Ne faites pas \u00e7a. Le sommeil est votre ami! Vous avez besoin de sommeil si vous voulez pas arriver en mode zombie au boulot et rien paner de la journ\u00e9e. Aimez le sommeil! C\u2019est le bien. Autre chose : plus vous aimez votre boulot, moins vous aurez \u00e0 bosser. On l\u2019entend souvent \u00e7a parce que c\u2019est vrai. L\u00e0 aussi y\u2019a pas de myst\u00e8re. \u00a0 Construire\u00a0des trucs Ne soyez pas ce mec qui se plaint et qui fait tout un drama pas possible en disant que tel librairies ou tel outil n\u2019est pas parfait. Bossez pour r\u00e9parer ce qui n\u2019est pas \u00e0 votre go\u00fbt et faites un pull request ! N\u2019attendez pas qu\u2019une solution pop du ciel comme par magie : cr\u00e9ez votre solution. Participez autant que faire se peut au monde de l\u2019open source qui est super b\u00e9n\u00e9fique pour vous mais aussi pour les autres. L\u2019open source et la communaut\u00e9 des d\u00e9veloppeurs en g\u00e9n\u00e9ral nous ont tellement appris et apport\u00e9 tout au long de nos carri\u00e8res, il faut \u00e0 un moment partager aussi un maximum. On devrait tous le faire, et si c\u2019est ce que font les meilleurs d\u00e9veloppeurs c\u2019est pas un hasard. Je parle d\u2019open source mais \u00e7a pourrait tr\u00e8s bien \u00eatre un side projets d\u2019ailleurs. C\u2019est super un side projet. Et je ne veux plus entendre que vous commencez mais ne finissez pas vos sides projets. C\u2019est facile, avec un minimum de motivation, de mener \u00e0 bien tous vos projets perso. Ne sous-estimez jamais la pratique de cas concrets. \u00a0 PRATIQUE PRATIQUE PRATIQUE N\u2019apprenez pas des mots en vous disant qu\u2019au moins vous comprenez le concept et qu\u2019il n\u2019y a pas besoin de creuser. Non ! C\u2019est mort ! Et vous le savez. Notre m\u00e9tier est bien trop compliqu\u00e9, bien trop nuanc\u00e9, pour rester en surface. Non vous savez ce qui marche dans notre m\u00e9tier? Je pense pas que je vous apprends quoi que ce soit ici, mais si vous ne le voyez pas \u00e9crit quelque part c\u2019est pas pareil : PRATIQUE PRATIQUE PRATIQUE !!!!!!! Vous pouvez lire autant de tutos que vous voulez, regarder autant de sujets stack overflow que vous voulez, regarder autant de vid\u00e9os youtube G\u00c9NIALES que vous voulez (la nouvelle mode). Si vous voulez vraiment \u00eatre serein sur une techno, un concept ou ce que vous voulez, il va falloir la pratiquer ! C\u2019est tout. Vous voulez apprendre NodeJS ? Vous vous r\u00e9servez une petite semaine o\u00f9 vous bossez apr\u00e8s le boulot, et vous faites que du NodeJS non-stop avec un vrai objectif int\u00e9ressant type : \u00ab\u00a0faire un site avec une inscription o\u00f9 on peut poster une image et la partager\u00a0\u00bb. Et seulement apr\u00e8s vous pouvez mettre \u00ab\u00a0Notion NodeJS\u00a0\u00bb sur votre CV. Apr\u00e8s \u00e9videment il faut faire la part des choses entre ma\u00eetriser une nouvelle technologie et faire simplement de la veille pour comprendre ce qui se passe autour de vous on est bien d\u2019accord. \u00a0 Ne soyez pas religieux On va pas parler du petit J\u00e9sus ici mais bien de technologies. \u00ab\u00a0Javascript est le meilleur langage de la terre et dominera bient\u00f4t le monde\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0Symfony est le meilleur framework PHP rien ne lui arrive \u00e0 la cheville\u00a0\u00bb : voil\u00e0 le genre de phrases qu\u2019un fanatique vous dira sans sourciller. Oui je parle de fanatique car c\u2019est exactement \u00e7a. Ce qui est important \u00e0 comprendre c\u2019est qu\u2019il n\u2019y a pas une technologie parfaite, mais beaucoup de technologies imparfaites qui r\u00e8glent chacune plus ou moins bien certaines t\u00e2ches. Concr\u00e8tement il faut savoir reconna\u00eetre les forces et les faiblesses de chaque technologies au lieu d\u2019en mettre une en particulier sur un pi\u00e9destal \u00a0et de cracher sur les autres. Et si j\u2019insiste l\u00e0-dessus c\u2019est parce que c\u2019est un point crucial quand vous \u00eates amen\u00e9 \u00e0 faire des choix techniques avant projet. Car utiliser tel langage ou telle technologie parce que \u00ab\u00a0c\u2019est juste la mieux y\u2019a pas \u00e0 chier\u00a0\u00bb c\u2019est bien pour vous, mais pas pour votre entreprise. Alors quand \u00e7a se voit pas c\u2019est juste un mauvais choix, mais quand \u00e7a se voit c\u2019est une grosse erreur qui peut avoir des cons\u00e9quences. Alors par piti\u00e9 arr\u00eatez de faire des proc\u00e8s et du drama \u00e0 tout-va et pensez au projet avant votre ressenti. \u00a0 Apprendre \u00e0 apprendre Vous vous demandez si vous devez apprendre Angular 2? C\u2019est la mauvaise question. La bonne question est : comment apprendre n\u2019importe quel framework rapidement et efficacement? Oui parce qu\u2019une fois qu\u2019on a conscience de l\u2019importance d\u2019apprendre de nouvelles choses vient le probl\u00e8me concret de l\u2019apprentissage en lui-m\u00eame. Entre \u00ab\u00a0j\u2019ai pas le temps\u00a0\u00bb et \u00ab\u00a0y\u2019a trop de trucs\u00a0\u00bb il est difficile de faire de vrais progr\u00e8s. Cependant il existe des solutions simples et efficaces \u00e0 \u00e7a. Elles ne vous promettent pas de tout savoir (lol) ni de tout apprendre dans l\u2019heure mais simplement de faire de vrais progr\u00e8s raisonnables. Et les meilleures solutions que je pr\u00e9conise sont pr\u00e9sent\u00e9es ici par la dame : Oui c\u2019est en anglais mais \u00e7a va elle a pas un accent impossible au contraire. Alors je vais pas faire un transcript complet mais vous donnez l\u2019id\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale de la vid\u00e9o. Tr\u00e8s grossi\u00e8rement elle explique que nous utilisons beaucoup de ressources cognitives en essayant d\u2019apprendre des choses ce qui freine fatalement notre apprentissage. Et le but est de savoir g\u00e9rer cette utilisation intensive de ressources cognitives. On se retrouve avec un tas de ce \u00ab\u00a0qu\u2019on veut ma\u00eetriser\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0ce qu\u2019on peut faire mais avec beaucoup d\u2019efforts\u00a0\u00bb et \u00ab\u00a0ce qui est devenu naturel\u00a0\u00bb. Et elle propose des techniques pour passer d\u2019un stade \u00e0 un autre qui vont du d\u00e9coupage en sous taches tr\u00e8s simples avec une it\u00e9ration tr\u00e8s rapide sur chaque t\u00e2che, jusqu\u2019\u00e0 l\u2019exposition constante \u00e0 beaucoup d\u2019exemples jusqu\u2019\u00e0 reconna\u00eetre naturellement des patterns. J\u2019ai rarement vu une vid\u00e9o sur ce sujet aussi int\u00e9ressante : c\u2019est un must watch ! \u00a0 Soft Skill Au bout d\u2019un moment le niveau des devs pour un poste donn\u00e9 est sensiblement le m\u00eame. C\u2019est l\u00e0 que rentre en jeu les soft skills ! De plus en plus les d\u00e9veloppeurs sont amen\u00e9s \u00e0 \u00eatre au centre des d\u00e9cisions capitales de l\u2019entreprise. Nos capacit\u00e9s \u00e0 proposer, convaincre, comprendre et nous faire comprendre sont cruciales \u00e0 la r\u00e9ussite d\u2019un projet. Il est loin le mythe du d\u00e9veloppeur compl\u00e8tement muet, seul au fond de la salle, isol\u00e9, qui crache du code toute la journ\u00e9e en mode extraterrestre qui vient d\u2019atterrir. Les recruteurs le savent et ne cachent plus le fait que les softs skills sont d\u00e9sormais tr\u00e8s importantes dans votre embauche. Vous pouvez faire le meilleur code de la terre, si vous ne savez pas en parler et le \u00ab\u00a0vendre\u00a0\u00bb \u00e7a sert \u00e0 rien. Et c\u2019est bien de \u00e7a dont il s\u2019agit, de communication, savoir \u00e9couter et savoir se faire entendre. Qu\u2019il s\u2019agisse de code ou tout simplement de relation humaine. Personne a envie d\u2019avoir un cas social dans son \u00e9quipe m\u00eame si il code plus vite que son ombre. Les soft skill \u00e7a passe aussi par de la prise d\u2019initiative. Si vous voyez un truc d\u00e9bile dans l\u2019entreprise, proposez un outil (aussi simple soit-t-il) pour y rem\u00e9dier. Vous prenez tout de suite +10 000 en valeur aux yeux de l\u2019entreprise car vous faites avancer tout le monde. Et en fin de compte c\u2019est tout ce qui importe : amenez de la valeur ajout\u00e9. C\u2019est ce qui vous fera ressortir du lot. \u00a0 Mieux g\u00e9rer son temps Je connais bien l\u2019enfer de l\u2019entreprise pour un d\u00e9veloppeur. Y\u2019a toujours ce gars qu\u2019on appellera Jean-Jean. Jean-Jean il vient vous parler de son truc qui sert \u00e0 rien pendant que vous essayez de vous concentrer sur un point compliqu\u00e9 de l\u2019appli. Et Jean-Jean il vous aime bien il vient vous voir tous les jours. Alors je dis pas que Jean-Jean a tort de vous d\u00e9ranger et m\u00eame que des fois c\u2019est pas si inutile que \u00e7a ses interventions. Je dis simplement que Jean-Jean est une r\u00e9alit\u00e9, il est l\u00e0, partout, dans toutes les entreprises. Jean-Jean vous attend et il va vous couper dans votre travail parce-que Jean-Jean veut et doit vous parler. Des fois m\u00eame ils sont plusieurs Jean-Jean. Alors pour ne pas perdre un temps monstrueux avec Jean-Jean il y a une technique redoutable que j\u2019affectionne tout particuli\u00e8rement c\u2019est la technique pomodoro. Je vais pas rentrer dans les d\u00e9tails car le lien du wiki le fera mieux que moi mais en gros : vous balancez un timer de 25min, gros focus sur une t\u00e2che bien particuli\u00e8re (il est tr\u00e8s important de faire une t\u00e2che et SANS interruption), pause de 5 min et rebelote. Et pendant la pause de 5 min vous pouvez aller d\u00e9rangez Jean-Jean(hahaha). Et si Jean-Jean vient vous voir pendant le focus dites lui que vous venez \u00e0 lui dans 5 min mais surtout ne coupez pas votre focus. Vous \u00eates certainement sceptique comme je l\u2019\u00e9tais en d\u00e9couvrant cette technique. Et bien faites le test : https:\/\/pomodoro.cc\/ tentez le coup pendant une matin\u00e9e. Faites vous votre avis et am\u00e9liorez votre vision de Jean-Jean par la m\u00eame occasion. Protips : \u00a0\u00e7a marche aussi sans Jean-Jean. \u00a0 Accepter de\u00a0passer pour un con Si si, \u00e7a vous est d\u00e9j\u00e0 arriv\u00e9, \u00e7a nous arrive tous. Vous savez le truc \u00e9vident que tout le monde sait \u00e0 part vous. Oui vous savez de quoi je parle pas la peine de faire semblant. Et pourquoi je sais que \u00e7a vous est d\u00e9j\u00e0 arriv\u00e9 ? Parce que vous n\u2019\u00eates pas omniscient et qu\u2019il faudrait plusieurs vies pour tout savoir sur le m\u00e9tier (et encore). \u00c7a vous est jamais arriv\u00e9 ? C\u2019est mauvais signe. Sortez de votre zone de confort ! Est-ce si grave que \u00e7a ? Pourquoi avoir autant peur de poser les questions, d\u2019en savoir plus? Ce n\u2019est pas plaisant de se sentir stupide mais c\u2019est le prix \u00e0 payer pour acc\u00e9der \u00e0 plus de savoir. M\u00eame si \u00e7a peut sembler \u00eatre \u00e9videment pour d\u2019autres. De toute fa\u00e7on c\u2019est le m\u00eame tarif pour tout le monde l\u00e0-dessus. Ce \u00ab\u00a0dev qui sait tout\u00a0\u00bb en a pos\u00e9 beaucoup des questions croyez-moi. M\u00eame le grand expert manitou gourou jedi ninja hacker ou je ne sais quel nom la RH lui a donn\u00e9 pour flatter son ego. Tiens d\u2019ailleurs parlons de l\u2019ego. MON DIEU on a un probl\u00e8me avec l\u2019ego. Les devs ont un \u00e9go de la taille de l\u2019Everest c\u2019est un truc de fou furieux ! Vite un traitement il faut nous soigner (\u2190\u2191\u2192\u2193)! MOI LE PREMIER ! Je me prends pour qui \u00e0 \u00e9crire cet article et \u00e0 vous dire ce qui est bien et ce qui est pas bien ? La plupart d\u2019entre vous sont s\u00fbrement bien meilleur ! Bon apr\u00e8s, vous \u00eates meilleur pour qui ? \u00a0 Toi, mon d\u00e9veloppeur, t\u2019est un bon Y\u2019a pas longtemps je suis tomb\u00e9 sur le site de pr\u00e9sentation d\u2019un dev et la personne en question disait pouvoir utiliser plus de 30 technologies\/frameworks. De plus il vendait ses aptitudes de leader d\u2019\u00e9quipe et sa forte adaptation \u00e0 tout type de situation. Enfin il expliquait qu\u2019il \u00e9tait \u00e0 la recherche d\u2019un premier stage, ayant juste fini ses \u00e9tudes\u2026 Vous voyez ou je veux en venir ? Posez-vous la question : Pour qui \u00eates-vous \u00ab\u00a0un bon\u00a0\u00bb ? Pour vous ? Pour votre patron ? Pour un pote ? Pour la communaut\u00e9 mondiale des d\u00e9veloppeurs ? Ha et \u00e7a marche aussi \u00e0 l\u2019envers. Pour qui \u00eates-vous \u00ab\u00a0un mauvais\u00a0\u00bb ? \u00a0Une personne qui ne conna\u00eet rien au m\u00e9tier ? Un formateur chevronn\u00e9 ? Un junior qui ne fait pas de test pour \u00ab\u00a0gagner du temps\u00a0\u00bb ? Ce que j\u2019essaye de dire c\u2019est que tout le monde a une vision bien particuli\u00e8re d\u2019un \u00ab\u00a0bon d\u00e9veloppeur\u00a0\u00bb. Sa vision personnelle. Certains pensent qu\u2019un bon d\u00e9veloppeur est un mec qui conna\u00eet par c\u0153ur toutes les fonctions d\u2019un langage m\u00eame les plus inutiles en mode encyclop\u00e9die parlante. D\u2019autres pensent qu\u2019un bon d\u00e9veloppeur est plus dans la psychologie et l\u2019analyse des besoins clients. Il comprend, cr\u00e9e et adapte son application en mode \u00ab\u00a0customer-centric\u00a0\u00bb comme ils disent. Une b\u00eate de marketing et d\u2019ergonomie au service du code. D\u2019autres encore pensent que les seuls vrais devs sont des monstres en math\u00e9matiques et en algorithmie ultra complexe. En gros des scientifiques de la NASA en puissance qui aurait choisi de faire du dev \u00e0 la place. Allons bon, c\u2019est simple il suffit d\u2019\u00eatre les trois en m\u00eame temps non ? Ou alors, tout simplement accepter que vous serez l\u2019imb\u00e9cile de quelqu\u2019un, qu\u2019il ait raison ou tort finalement peu importe. \u00a0 \u00c9pilogue Il y a aura toujours quelqu\u2019un pour vous prouver par A + B que vous \u00eates mauvais. Un autre pour vous prouver, avec le m\u00eame aplomb, que vous \u00eates bon. Un bon d\u00e9veloppeur, pour moi, \u00e7a ne veut rien dire. Alors j\u2019essaye juste d\u2019\u00eatre meilleur chaque jour. Et \u00e7a sera d\u00e9j\u00e0 pas mal. Et vous ? C\u2019est quoi pour vous un bon d\u00e9veloppeur ? Cet article Comment devenir un meilleur d\u00e9veloppeur est apparu en premier sur Je suis un dev.",
        "category": "d\u00e9veloppement",
        "date": "2016-01-28T05:46:44+0100"
      },
      {
        "title": "Ce que vous devez savoir sur PHP7 concr\u00e8tement",
        "url": "http:\/\/www.jesuisundev.fr\/ce-que-vous-devez-savoir-sur-php7-concretement\/",
        "description": "PHP7 \u00e7a fait un moment qu\u2019on en parle, on en voit par petite bribe un peu partout. Et l\u00e0 on y est presque, la premi\u00e8re release stable est \u00e0\u00a0deux doigts d\u2019\u00eatre sortie (jeudi\u00a03 d\u00e9cembre) ! Il est donc grand temps de s\u2019y pr\u00e9parer. Ou alors de se remettre dans le bain pour ceux qui se sont d\u00e9j\u00e0 renseign\u00e9s. Alors ? Quoi de neuf ? Quel sont les changements ? \u00a0Et niveau performance \u00e7a donne quoi ? Allez on fait un tour du propri\u00e9taire. \u00a0 So ? Quoi de neuf ? La f\u00eate aux namespaces \/\/ Pre PHP 7 code use foo\\bar\\ClassA; use foo\\bar\\ClassB; use foo\\bar\\ClassC as C; use function foo\\bar\\FunctionA; use function foo\\bar\\FunctionB; use const foo\\bar\\ConstA; use const foo\\bar\\ConstB; \/\/ PHP 7+ code use foo\\bar\\{ClassA, ClassB, ClassC as C}; use function foo\\bar\\{fn_a, fn_b, fn_c}; use const foo\\bar\\{ConstA, ConstB, ConstC};Il peut nous arriver de devoir faire un paquet d\u2019appels d\u2019autres classes, fonctions et\/ou constantes pour nos classes. Avec PHP7 on peut utiliser les accolades dans le use(!!) et les inclusions se feront pour chaque classe dans l\u2019accolade !\u00a0C\u2019est toujours sympa comme ajout ! \u00c7a a le m\u00e9rite de grouper en une seule ligne tous nos appels, c\u2019est plus clair et plus efficace. M\u00eame si, on est d\u2019accord, on s\u2019arrange pour ne pas avoir besoin de beaucoup\u00a0d\u2019inclusions dans un seul fichier, notamment avec une meilleure s\u00e9paration\u00a0des responsabilit\u00e9s. \u00a0 Spaceship operator \/\/ Pre PHP 7 code ($a < $b) ? -1 : (($a > $b) ? 1 : 0) \/\/ PHP 7+ code $a <=> $bOn a le droit \u00e0 un nouvel op\u00e9rateur de comparaison ! Cet op\u00e9rateur ne vous retournera que les valeurs suivantes : -1, 0 ou 1. Elles ne seront retourn\u00e9es qu\u2019en respectant les comparaissons suivantes : $a est \u00a0plus petit que, \u00e9gal \u00e0 ou plus grand que $b. Un exemple vaut mieux qu\u2019un long discours jeter un oeil au code suivant.echo\u00a01\u00a0<=>\u00a01;\u00a0\/\/\u00a0affiche 0 ==> 1 est \u00e9gal \u00e0 1 echo\u00a01\u00a0<=>\u00a02;\u00a0\/\/\u00a0affiche -1 ==> 1 est plus petit que 2 echo\u00a02\u00a0<=>\u00a01;\u00a0\/\/\u00a0affiche 1 ==> 2 est plus grand que 1A noter que ces comparaisons fonctionnent de la m\u00eame mani\u00e8re avec les floats, strings, array ou m\u00eame les objets. Tout cela va nous \u00eatre utile pour certaines fonctions de tri et pour tout simplement avoir un code plus simple et plus rapidement compr\u00e9hensible par tout le monde. \u00a0 Null coalesce operator \/\/ Pre PHP 7 code $a = isset($b) ? $b : \"default\"; \/\/ PHP 7+ code $a = $b ?? \"default\";L\u2019exemple parle de lui m\u00eame. En PHP la fa\u00e7on la plus simple de v\u00e9rifier si une valeur existe, et donc si on peut l\u2019afficher, est la premi\u00e8re syntaxe\u00a0dans le code ci-dessus. Hors cette fa\u00e7on de faire est un peu lourde et comme dans les exemples pr\u00e9c\u00e9dents le but de cette nouvelle syntaxe est de r\u00e9duire la verbosit\u00e9 (c\u2019est toujours largement meilleur d\u2019avoir moins de code) et de facilit\u00e9 la lecture et la compr\u00e9hension du code. En plus avec cette nouvelle syntaxe on peut tr\u00e8s facilement cha\u00eener nos tests !$a = NULL; $b = NULL; $c = 1; var_dump($a ?? $b ?? $c); \/\/ affiche 1\u00a0 Scalar type declarations Il s\u2019agit de nouvelles fa\u00e7ons de typer des param\u00e8tres pour nos fonctions. En PHP on connait d\u00e9j\u00e0 le typage par classe, interface, tableau ou callback. PHP7 rajoute le typage par cha\u00eene de caract\u00e8res, entier, flottant et boolean. Ce changement a\u00a0d\u00e9j\u00e0 pour avantage sympa de faire taire (un petit peu) tous\u00a0les trolls qui disent que PHP \u00ab\u00a0c\u2019est pourri et surtout dangereux \u00e0 cause du typage dynamique\u00a0\u00bb car on y int\u00e8gre du typage statique de variable. Et \u00e7a c\u2019est le bien. C\u2019est le bien aussi parce que \u00e7a nous permet \u00e0 nous de faire moins de test sur nos variables et surtout de r\u00e9cup\u00e9rer de la lev\u00e9e d\u2019exception en cas de mauvais typage.function foo(int $foo, int $bar) { echo $foo + $bar; } var_dump(foo(1, 1)); \/\/ affiche 2 var_dump(foo(1, '1')); \/\/ affiche 2 var_dump(foo('a', 1)); \/\/ Grosse erreur Uncaught TypeErrorH\u00e9 mais dans le deuxi\u00e8me var dump on balance un string et PHP7 bronche pas ? Non. Tout simplement parce que \u20181\u2019 peut \u00eatre cast\u00e9 en integer et donc il le fait automatiquement. Ceci dit, on peut forcer PHP \u00e0 \u00eatre strict pour son typage et prendre donc en compte ce genre de cas.declare(strict_types=1); function foo(int $foo, int $bar) { echo $foo + $bar; } var_dump(foo(1, 1)); \/\/ affiche 2 var_dump(foo(1, '1')); \/\/ Grosse erreur Uncaught TypeError\u00a0 Return type declarations On continue sur le typage avec cette fois le typage du retour d\u2019une fonction ! On peut d\u00e9sormais typer le type de variable retourn\u00e9\u00a0par une fonction \u00a0en PHP7. Le typage de variable de retour est disponible pour tous les types de d\u00e9claration de variable juste avant. Et d\u2019ailleurs les avantages sont les m\u00eames, plus de typages, plus de cadrages de nos entr\u00e9es et sorties et donc plus de contr\u00f4le sur les erreurs et le fonctionnement global de notre programme.function getRandInteger(int $max) : int { return mt_rand(1, $max); } $randInteger = getRandInteger(100); echo $randInteger; \/\/ affiche un integer entre 1 et 100\u00a0 Les classes anonymes Dans un pr\u00e9c\u00e9dent billet je faisais une parenth\u00e8se sur les fonctions anonymes(ou closures) et leur utilisation. Et bien PHP7 nous offre le m\u00eame type de fonctionnement mais avec les classes\u00a0!! Dans beaucoup d\u2019autres langages c\u2019est un vieux concept, par exemple les JAVA-ist et les C#-ist (oui j\u2019invente des mots) ont l\u2019habitude et depuis longtemps de ce genre de fonctionnement, mais en PHP c\u2019est nouveau ! Une classe anonyme est une classe sans nom. Alors \u00e7a change pas le fonctionnement de la classe en elle m\u00eame, ni m\u00eame sa syntaxe, \u00e0\u00a0part bien \u00e9videment qu\u2019on ne met pas le nom.$foo = new class { public function displayName() { echo \"Je suis anonyme\"; } }; $foo->displayName(); \/\/ affiche \"Je suis anonyme\"On peut\u00a0utiliser ce genre de choses par exemple quand une classe n\u2019a pas besoin de documentation et\/ou quand une classe est ex\u00e9cut\u00e9e une seule fois, c\u2019est \u00e9galement au niveau des tests qu\u2019on l\u2019utilisera notamment pour la possibilit\u00e9 d\u2019impl\u00e9menter des interfaces \u00e0 la vol\u00e9e et l\u2019utilisation ultra simplifi\u00e9e des mocks. Et oui ! Comme ces classes fonctionne comme les autres on peut donc les \u00e9tendre, leur impl\u00e9menter une interface ou encore leur faire utiliser un trait !$foo = new class(\"Hello\") extends fooClass implements fooInterface { public $bar; public function __construct($message) { $this->bar = $message . \" World !\"; } use fooTrait; } var_dump($foo->bar); \/\/ affiche \"Hello World !\"\u00a0 \u201cRien n\u2019est permanent, sauf le changement.\u201d La fatal gestion des erreurs PHP7 va changer la mani\u00e8re dont la plupart des erreurs, et quand je dis erreurs je parle des \u00ab\u00a0Fatal errors\u00a0\u00bb, vont seront renvoy\u00e9es. Avant PHP7 la gestion des fatals errors \u00e9tait compliqu\u00e9e, car si dans le cas d\u2019une lev\u00e9e d\u2019exception il suffit de faire un \u00a0try-catch pour les r\u00e9cup\u00e9rer et continuer l\u2019air de rien le process, les fatals errors en ont rien \u00e0 faire de votre try-catch. La fatal error elle s\u2019en fout, elle plante et elle viande avec elle tout votre projet avec un bon gros halt script des familles. Bref aucun respect pour votre boulot ! \u00a0 \u00a0 Vous savez ce moment o\u00f9 vous allez sur la page de votre projet et que vous tombez sur une page blanche et que pendant ce temps l\u00e0\u00a0les logs sont en train de vous insulter? C\u2019est fini tout \u00e7a ! Et oui PHP7 va aussi\u00a0lever une exception pour\u00a0ce type d\u2019erreurs et votre catch va pouvoir s\u2019en occuper. Alors petit b\u00e9mol, c\u2019est pas le cas pour absolument toutes les fatals errors. Par exemple \u00e7a marche pas pour la fameuse erreur \u00ab\u00a0Out of memory\u00a0\u00bb. Si vous faites n\u2019importe quoi avec votre m\u00e9moire \u00e7a va lamentablement planter aussi en PHP7. \u00a0 Et pourquoi ca s\u2019appelle pas PHP6 ? 5 +1 \u00a0= 6 Maintenant que j\u2019ai prouv\u00e9 mes talents en math on peut se demander pourquoi les cr\u00e9ateurs et la communaut\u00e9 de PHP ne sont pas arriv\u00e9s au m\u00eame r\u00e9sultat que moi ? C\u2019est pas le calcul le plus dur de la terre et ces mecs l\u00e0 sont quand m\u00eame des tronches ! Alors il faut savoir que PHP6 a bien \u00e9t\u00e9 en d\u00e9veloppement mais que des mauvais choix techniques \u00e0 la base avait avort\u00e9\u00a0le d\u00e9veloppement car il devenait un \u00e9norme casse-t\u00eate. Quelques temps plus tard le d\u00e9veloppement d\u2019une nouvelle version majeure reprit alors et l\u2019une des premi\u00e8res questions \u00e9tait le nom. Les mecs de PHP ont donc fait un RFC pour demander si on passait bien par PHP6 ou si on allait directement \u00e0 PHP7. R\u00e9sultat la majorit\u00e9 a\u00a0choisi la version 7.\u00a0Mais pourquoi cette question et pourquoi cette r\u00e9ponse ? D\u2019une part car m\u00eame si le premier d\u00e9veloppement de PHP6 a \u00e9t\u00e9 avort\u00e9 et bien ce d\u00e9veloppement a\u00a0\u00e9t\u00e9 suivi et document\u00e9. Notamment dans des livres dans le commerce et plein de ressources partout sur internet. Et comme ce qu\u2019ils allaient d\u00e9velopper \u00e9tait\u00a0diff\u00e9rent la confusion \u00e9tait simple et rapide entre les ressources. Et \u00e7a aurait \u00e9t\u00e9 le gros bordel ! Une autre raison est que la version 6 dans le monde de le programmation informatique et logiciel est per\u00e7ue comme une version vou\u00e9e \u00e0 l\u2019\u00e9chec. Perl6 a\u00a0\u00e9t\u00e9 un \u00e9chec. Windows Vista est la version 6 de Windows, PHP6 lui m\u00eame a\u00a0\u00e9t\u00e9 un \u00e9chec et dois-je parler d\u2019Internet Explorer 6 ? Pardon ? Java 6 ? Heu\u2026 L\u2019exception qui confirme la r\u00e8gle ? \u00a0 HHVM et PHP7 sont dans un bateau Pour ceux qui se demandent ce qu\u2019est HHVM : HipHop Virtual Machine est comme son nom l\u2019indique une machine virtuelle cr\u00e9\u00e9e par Facebook et qui permet d\u2019optimiser le d\u00e9veloppement, le d\u00e9bogage et l\u2019ex\u00e9cution de code PHP ou Hack. HHVM utilise une compilation JIT (Just in time) pour envoyer du lourd c\u00f4t\u00e9 performance. A une certaine \u00e9poque HHVM impressionnait la communaut\u00e9 PHP par les performances qu\u2019il proposait via le PHP.\u00a0Les premiers benchmarks \u00e9taient impressionnants de rapidit\u00e9 ! Puis PHP7 est arriv\u00e9 avec lui aussi son gros benchmark et les taux se sont resserr\u00e9s !\u00a0Aujourd\u2019hui concr\u00e8tement PHP7 est deux fois plus rapide que\u00a0PHP5.6 ! Ce qui \u00e9quivaut \u00e0 peu pr\u00e9s au performances de HHVM avec toute de m\u00eame un avantage \u00e0 PHP7. Et \u00e7a c\u2019est c\u2019est une super nouvelle. Jetez donc un \u0153il \u00e0 cette\u00a0infographie sur le site officiel de\u00a0Zend.\u00a0D\u2019apr\u00e8s les d\u00e9veloppeurs de PHP7 le gain de performances vient surtout du faite d\u2019un \u00e9norme refactoring ! \u00a0 \u00c9pilogue PHP7 c\u2019est que des bonnes choses\u00a0alors si vous avez jamais install\u00e9 une version RC : installez donc la premi\u00e8re version stable qui sort jeudi\u00a0et amusez-vous un coup avec. En plus d\u2019\u00eatre\u00a0le bien cette nouvelle version majeure c\u2019est aussi ce sur quoi vous travaillerez demain (si vous \u00eates un d\u00e9veloppeur PHP \u00e9videment). \u00c7a fait 10 ans qu\u2019on l\u2019attend cette nouvelle version majeure vous allez pas la bouder quand m\u00eame ? Cet article Ce que vous devez savoir sur PHP7 concr\u00e8tement est apparu en premier sur Je suis un dev.",
        "category": "d\u00e9veloppement",
        "date": "2015-12-01T09:57:53+0100"
      },
      {
        "title": "Pourquoi d\u00e9veloppeur est un boulot \u00e0 part",
        "url": "http:\/\/www.jesuisundev.fr\/pourquoi-developpeur-est-un-boulot-a-part\/",
        "description": "Si vous pensez le contraire vous devez s\u00fbrement \u00eatre nouveau parmi nous ! Cet article fait suite\u00a0\u00e0 une discussion endiabl\u00e9e avec des geek\/amis\/d\u00e9veloppeurs et je vais essayer d\u2019en faire un r\u00e9sum\u00e9 clair, car malgr\u00e9 l\u2019heure tardive et l\u2019endroit douteux, elle fut tr\u00e8s int\u00e9ressante cette discussion. On a d\u2019abord longuement parl\u00e9 du point le plus important : apprendre. Puis on est pass\u00e9 des\u00a0avantages aux\u00a0inconv\u00e9nients, pas s\u00fbr que je me rappelle de tout, mais le plus important sera l\u00e0. Apprends ou cr\u00e8ve Retour vers le futur Vous serez d\u2019accord avec moi que si vous n\u2019\u00eates pas en constant apprentissage vous courez droit \u00e0 la catastrophe. Ici je vous apprends rien. Notre m\u00e9tier, plus que les autres, est super exigeant sur ce point l\u00e0. Mais depuis quelques ann\u00e9es \u00e7a s\u2019intensifie encore plus ! L\u2019av\u00e8nement du m\u00e9tier est fou. THE HYPE IS REAL !\u00a0A l\u2019\u00e9poque o\u00f9 je faisais mon premier site au coll\u00e8ge (sur Final Fantasy 8) dont je ne mettrai pas le lien ici -car j\u2019ai honte- Javascript servait \u00e0 faire des prompts. Et c\u2019\u00e9tait incroyable ! Aujourd\u2019hui on fait des trucs improbables avec et y\u2019a un nouveau framework r\u00e9volutionnaire qui sort toutes les heures ! Prenons\u00a0un\u00a0site ou une appli que vous avez fait il y a quelques ann\u00e9es et regardez le code \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur. Oui c\u2019est immonde, je sais. Mais c\u2019est vous qui avez \u00e9crit \u00e7a. En plus de \u00e7a vous \u00e9tiez hyper fier de ce machin l\u00e0 ! A pr\u00e9sent, imaginez-vous dans quelques ann\u00e9es \u00e0 comparer ce que vous faites maintenant. \u00a0Alors oui, dans tous les m\u00e9tiers on \u00e9volue, mais en d\u00e9veloppement l\u2019\u00e9co-syst\u00e8me et les technologies sont dans une course folle. On court apr\u00e8s \u00e0 coup de formations, de conf\u00e9rences de meet-up, on fait de la veille non-stop avec des outils \u00e0 la Feedly, car y\u2019en a de plus en plus \u00e0 apprendre et -surtout-\u00a0avec des concepts et technos de plus en plus \u00e9labor\u00e9s. Je ne connais aucun m\u00e9tier o\u00f9 absolument tout bouge \u00e0 ce point et aussi rapidement. Vous avez une obligation de sprinter !\u00a0Restez assis, \u00e0 rien apprendre, vous allez voir. \u00a0 \u00a0 La curiosit\u00e9 est une jolie qualit\u00e9 Combien de langages connaissez-vous ? Combien de softs utilisez-vous quotidiennement ? Combien de concepts connaissez-vous ?\u00a0Un bon gros paquet hein ? Et si en plus vous \u00eates du genre \u00ab\u00a0full stack je fais tout\u00a0\u00bb \u00e7a doit \u00eatre ridicule. Oui c\u2019est la petite particularit\u00e9 de notre m\u00e9tier. Il va falloir ma\u00eetriser une quantit\u00e9 impressionnante d\u2019outils et savoir-faire et pas qu\u2019un peu. Non on ne reste pas\u00a0en surface,\u00a0car en surface il se passe que dalle. C\u2019est quand on commence \u00e0 s\u2019int\u00e9resser \u00e0 la techno\u00a0qu\u2019elle livre ses secrets. Le petit secret c\u2019est de jamais, au grand jamais, laisser passer un mot ou un concept que vous ne comprenez pas dans une formation, un blog ou peu importe l\u2019endroit. GOOGLE IT ! \u00c7a prend peu de temps et \u00e7a peut vous sauver la vie. Et puis vous n\u2019\u00eates pas curieux ?\u00a0Va falloir notre m\u00e9tier est une mine sans fin d\u2019informations et il faut aller la chercher. Des\u00a0tatanes dans la gueule Quel est la meilleure fa\u00e7on d\u2019apprendre ? Openclassrooms\u00a0? Lire des blogs ? Faire des tutos ? Lire des bouquins de dev ? C\u2019est s\u00fbr que \u00e7a aide beaucoup et tout le monde devrait faire TOUT\u00a0\u00e7a.\u00a0Mais la v\u00e9rit\u00e9 c\u2019est qu\u2019il n\u2019y a qu\u2019une seule chose qui vous fera apprendre comme un tar\u00e9 : arriver dans un poste o\u00f9 vous \u00eates en dessous du niveau g\u00e9n\u00e9ral et vous faire former par un ou des mentors. Je vous le dis tout de suite, c\u2019est pas le Club Med.\u00a0Vous vous prenez des grands coups de pressions au d\u00e9part car vous \u00eates \u00e0 la tra\u00eene. Mais vindieu\u2019 ce que vous apprenez ! De toute fa\u00e7on vous avez pas le choix, faut se sortir les doigts et va falloir emmagasiner un maximum d\u2019informations tr\u00e8s vite. Attention je suis pas en train de dire de faire un burn\u00a0out\u00a0et de vous retrouver en vrac \u00e0 cause du stress. Non, non, mais juste assez pour\u00a0absorber de l\u2019info comme une \u00e9ponge. Vous devez sortir de votre zone de confort. Toujours faire ce qui semble compliqu\u00e9. C\u2019est facile \u00e0 dire on est d\u2019accord. Mais c\u2019est le seul moyen d\u2019avancer vraiment vite. Et la situation d\u2019un poste dans une entreprise exigeante va vous pousser encore plus loin. Y\u2019a rien de plus douloureux, y\u2019a rien de mieux. \u00c7a fait un peu sado ce que je dis non ? Au passage, si vous tournez en rond \u00e0 votre boulot et que \u00e7a commence \u00e0 ressembler \u00e0 une planque : vous vous mettez en danger, cassez-vous. \u00catre d\u00e9veloppeur c\u2019est le mal \u00c7a marche pas On a tous entendu ces trois mots beaucoup trop de fois. Non sans d\u00e9conner, vraiment, je pense que c\u2019est la chose qu\u2019on entend le plus durant toute notre carri\u00e8re. Malgr\u00e9 vos tests, le design pattern qui va bien, l\u2019archi au top etc etc votre appli plante lamentablement d\u2019un coup d\u2019un seul. Alors vous vous mettez \u00e0 regarder les logs, vous trouvez enfin l\u2019erreur. Merde. Vous\u00a0avez \u00a0jamais vu \u00e7a. C\u2019EST QUOI CE TRUC ET CA SORT D\u2019O\u00d9 ? Pendant ce temps un chef de projet (ou autres) vient vous voir pour savoir si \u00ab\u00a0tout va bien avec l\u2019app car le client vient d\u2019appeler\u00a0\u00bb. Un vieux courant de stress d\u00e9gueulasse vous traverse lentement le dos. OK pas de panique. Bon vous\u00a0avez jamais vu \u00e7a, vous commencez par voir ce qu\u2019en pense les internet. Et dans ces moments-l\u00e0, l\u2019univers est contre vous. Vous tombez sur 2, 3\u00a0pauvres r\u00e9sultats dont un forum ou une personne a EXACTEMENT le m\u00eame probl\u00e8me, et personne ne lui a jamais r\u00e9pondu, il y a 6 mois de \u00e7a. Bien plus tard vous trouvez la solution\u00a0: \u00e7a\u00a0venait soit d\u2019un espace,\u00a0soit\u00a0d\u2019un point virgule ou un autre truc \u00e0 la con. Vous r\u00e9glez alors le probl\u00e8me\u00a0avec un sentiment bizarre entre soulagement total et col\u00e8re divine. \u00a0 Legacy horror code of death Alors j\u2019aimerais prendre un moment ici pour\u00a0discuter de ce qu\u2019est le legacy code. La d\u00e9finition normale dit que c\u2019est du vieux code obsol\u00e8te (parfois plusieurs versions d\u2019un langage) qui continue \u00e0 \u00eatre maintenu pour X raisons (non valables). OK maintenant rajoutons \u00e0 \u00e7a que tr\u00e8s fr\u00e9quemment ce code est bien pourri. Quand j\u2019entends bien pourri, je pense non \u00e9volutif, fait \u00e0 l\u2019instant pour l\u2019instant. Avec plein de \u00ab\u00a0solutions temporaires\u00a0\u00bb \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur, pas de commentaires et encore moins de tests. Bref, le spaghetti code de l\u2019enfer. Si un jour vous devez faire une \u00e9volution dessus car le client le demande, c\u2019est la pire chose qui puisse vous arrivez.\u00a0Car vous n\u2019allez rien apprendre et surtout \u00e7a va vous rendre compl\u00e8tement barjo. Certaines personnes peuvent trouver \u00e7a dr\u00f4le. Non. C\u2019est pas dr\u00f4le. Du tout. Ha et \u00e9videment le ou les responsable(s) de l\u2019horreur ont quitt\u00e9 le navire il y a bien longtemps. D\u2019ailleurs c\u2019est tr\u00e8s facile de tout mettre sur le dos du dev qui a fait le projet. Evidemment il fait partie du probl\u00e8me, mais la plupart du temps il fait aussi parti des victimes dans cette sombre histoire. Le sch\u00e9ma classique c\u2019est un client et une boite qui font un cahier des charges qui ressemble \u00e0 la bible de l\u2019enfer. Rien n\u2019est \u00e0\u00a0sa place, rien n\u2019est logique dans les specs. En v\u00e9rit\u00e9 personne n\u2019a rien compris \u00e0 rien.\u00a0Une fois qu\u2019ils ont fini de faire \u00e7a, ils le jettent \u00e0 la gueule du dev en lui hurlant que c\u2019est pour hier. Quelques ann\u00e9es plus tard, un beau matin, on vous envoie la patate chaude. View post on imgur.com Le syndrome de l\u2019imposteur C\u2019est un syndrome\u00a0connu dans la communaut\u00e9 des d\u00e9veloppeurs. Notre profession est tr\u00e8s touch\u00e9e par cette chose inf\u00e2me. L\u2019id\u00e9e selon laquelle vous ne m\u00e9ritez, tout simplement, pas d\u2019\u00eatre l\u00e0 o\u00f9 vous \u00eates aujourd\u2019hui. L\u2019id\u00e9e que les gens autour de vous ne sont pas au courant de la supercherie que vous \u00eates. Plus grave : l\u2019incapacit\u00e9 hallucinante de ne reconna\u00eetre aucun de vos succ\u00e8s. Une fixette maladive sur vos \u00e9checs. Vous \u00eates en retard en permanence. Partout, tout le temps. Si vous pensez\u00a0que c\u2019est \u00ab\u00a0r\u00e9serv\u00e9 au gros noob\u00a0\u00bb vous avez tout faux. A vrai dire, quelqu\u2019un qui doute sur ses capacit\u00e9s, qui ne se repose pas sur ses connaissances, c\u2019est quelqu\u2019un qui ne fera qu\u2019avancer. Mais du coup c\u2019est aussi une personne qui va se remettre en question en permanence, allant jusqu\u2019\u00e0 g\u00e9n\u00e9rer ce sentiment. Ce syndrome n\u2019est que la partie\u00a0extr\u00eame\u00a0de ce genre de\u00a0doutes tout \u00e0 fait normaux !\u00a0Les gens compl\u00e8tement imbus d\u2019eux-m\u00eames le sont fr\u00e9quemment pour les mauvaises raisons.\u00a0Comprenez : Les cons ne doutent de rien. Un exemple ? En mars dernier le c\u00e9l\u00e8bre d\u00e9veloppeur web (pour Mozilla) et conf\u00e9rencier David Walsh en a d\u00e9di\u00e9 un article\u00a0o\u00f9 il parle du sien. Bref si cette situation vous parle, d\u00e9tendez-vous. On fait du dev pas une fus\u00e9e. Vous pouvez pas tout savoir, et si vous \u00eates pas confortable sur certains concepts\u00a0du m\u00e9tier : apprenez ! C\u2019est gratuit et c\u2019est pas les ressources qui manquent. \u00catre d\u00e9veloppeur c\u2019est le bien LE FUN ! Rien de plus existant que de se lancer dans un nouveau projet !! Chacun \u00e0 sa vision du fun concernant le dev on est tous un peu diff\u00e9rents l\u00e0-dessus mais je pense qu\u2019on a tous \u00e7a en commun. Personnellement je vois chacun des projets comme une pyramide et la partie dr\u00f4le c\u2019est la construction ! Faut bien penser au fondations pour pas que \u00e7a se casse la gueule\u00a0et tous les d\u00e9tails comptent ! Et l\u00e0 c\u2019est le moment o\u00f9 mes coll\u00e8gues m\u2019entendent me frotter les mains jusqu\u2019\u00e0 l\u2019autre bout de l\u2019open space. Il y a vraiment ce c\u00f4t\u00e9 challenge \u00e9galement ! On part d\u2019une feuille blanche avec un objectif. Et comme dans les grand films\/jeux vid\u00e9os ou ce que vous voudrez c\u2019est pas la fin le plus fun, mais l\u2019aventure ! Ouais c\u2019est beau ce que je dis hein ? \\o\/ Au passage, chose \u00e0 prendre en compte,\u00a0faites ce que vous aimez. Faites\u00a0pas du javascript parce que c\u2019est la nouvelle hype est que c\u2019est mieux pay\u00e9 et que c\u2019est grave la p\u00e9nurie. Non, si vous aimez pas le javascript et que vous pr\u00e9f\u00e9rez je ne sais pas, faire du Python ou autres, faites donc \u00e7a. Sinon vous allez pas bien vous en sortir, et\u00a0elle sera pourrie votre vie \u00e0 faire un truc que vous aimez pas. Laissez les amoureux du Javascript en faire, ils le font tr\u00e8s bien. Le futur c\u2019est nous Le hype autour\u00a0du m\u00e9tier de d\u00e9veloppeur grossit et n\u2019a pas fini de grossir. Tous les services se digitalisent ou sont d\u00e9j\u00e0 digitalis\u00e9s, tout est en cours d\u2019uberisation.\u00a0Et ce n\u2019est qu\u2019une question de temps pour les secteurs o\u00f9 la technologie n\u2019est pas encore pass\u00e9e gr\u00e2ce \u00e0 l\u2019explosion de la cr\u00e9ation de start-up. Et pour cr\u00e9er et maintenir tous ces changements de qui auront nous toujours besoin ? Et c\u2019est pas fini ! Les possibilit\u00e9s pour les devs se diversifient de fa\u00e7on exponentielle. Par exemple un web dev aujourd\u2019hui peut coder le comportement d\u2019un sous-marin\u00a0en javascript. Pas de probl\u00e8me, c\u2019est normal. Et je sais pas jusqu\u2019o\u00f9 les codeurs seront impliqu\u00e9s dans le futur mais mon petit doigt me dit que je reviendrai sur le passage de cet article bien plus tard pour y ajouter deux\/trois choses. Faites le dev\u00a0pas la guerre Autre avantage inh\u00e9rent \u00e0 notre m\u00e9tier : \u00a0la culture du travail en \u00e9quipe. J\u2019ai souvent vu dans les autres d\u00e9partements d\u2019une boite des gens\u00a0mis directement en concurrence. Mais en mode malsain, c\u2019est la guerre et y\u2019a du sang sur tous les murs. J\u2019ai tr\u00e8s rarement\u00a0vu \u00e7a dans une \u00e9quipe de dev. Tout simplement car, dans une boite g\u00e9r\u00e9e par des gens intelligents, on fait en sorte que les devs travaillent ensemble et partagent les connaissances. Pourquoi ? Car c\u2019est dans l\u2019int\u00e9r\u00eat de la boite que les devs s\u2019enrichissent les uns les autres, \u00e0 la sortie \u00e7a ne fera que renforcer la qualit\u00e9 et la performance des projets sortis.\u00a0C\u2019est un syst\u00e8me gagnant-gagnant parce que vous aussi vous apprenez beaucoup de vos coll\u00e8gues et c\u2019est aussi -et surtout- ce qui fait que vous restez \u00e0 votre job. Bon \u00e7a me semble \u00e9videment mais si vous \u00eates dans une boite o\u00f9 c\u2019est la guerre entre dev, cassez-vous vite. La force d\u2019une \u00e9quipe de dev c\u2019est de bien s\u2019entendre, de s\u2019entraider pour faire bien les choses ensemble ! Il y a une vraie fiert\u00e9 \u00e0 regarder un projet arriver \u00e0 terme, plaire et \u00e9voluer. Surtout quand on l\u2019a tous cr\u00e9\u00e9 ensemble. \u00c9pilogue Plus on en apprend sur ce m\u00e9tier, plus on\u00a0rentre en d\u00e9tail dans une techno, un soft ou autre, plus on se dit qu\u2019on a pas fini d\u2019apprendre. Et c\u2019est bien ! C\u2019est excitant quand chaque jour est une fa\u00e7on de s\u2019enrichir un peu plus. De pas aller au boulot en se disant que finalement \u00e7a sera exactement pareil qu\u2019hier et que le jour d\u2019avant. Et tout \u00e7a en s\u2019amusant en plus ! Que demande le peuple ? Ceci dit, il doit avoir un paquet d\u2019avantages et d\u2019inconv\u00e9nients qui manquent \u00e0 cet article. Si une id\u00e9e vous vient h\u00e9sitez pas \u00e0 m\u2019en parler dans les commentaires ! Cet article Pourquoi d\u00e9veloppeur est un boulot \u00e0 part est apparu en premier sur Je suis un dev.",
        "category": "d\u00e9veloppement",
        "date": "2015-10-19T10:31:10+0200"
      }
    ]
  },
  {
    "id": 1383,
    "items": [
      {
        "title": "Pagani Huayra Roadster (2017) : effeuillage !",
        "url": "http:\/\/news.sportauto.fr\/news\/1513305\/Pagani-Huayra-Roadster-supercar-carbone-Gen%C3%A8ve-2017",
        "description": "D\u00e9couvrez la premi\u00e8re image de la Pagani Huayra Roadster sans camouflage.",
        "image": "http:\/\/img.sportauto.fr\/news\/2017\/02\/13\/1513305\/300|200|9920dfb53702e5fd0eca5bf8.jpg",
        "date": "2017-02-13T13:35:11+0100"
      },
      {
        "title": "Les r\u00e9sultats du week-end en sport auto",
        "url": "http:\/\/news.sportauto.fr\/news\/1513304\/jari-matti-latvala-ott-tanak-sebastien-ogier-Toyota-Yaris-WRC",
        "description": "Jari-Matti Latvala a remport\u00e9 le Rallye de Su\u00e8de, devant Ott Tanak et S\u00e9bastien Ogier. Thierry Neuville menait avant un accident.",
        "image": "http:\/\/img.sportauto.fr\/news\/2017\/02\/13\/1513304\/300|200|c07810d4e2e1a79191bfb6db.jpg",
        "date": "2017-02-13T13:03:00+0100"
      },
      {
        "title": "La Porsche 718 Cayman GT4 RS (2018) confirm\u00e9e ?",
        "url": "http:\/\/news.sportauto.fr\/news\/1513298\/Porsche-718-Cayman-GT4-RS-moteur",
        "description": "Porsche pourrait avoir confirm\u00e9 sans le vouloir l'arriv\u00e9e d'une 718 Cayman GT4 RS.",
        "image": "http:\/\/img.sportauto.fr\/news\/2017\/02\/13\/1513298\/300|200|6bb851ccf939c5b2ecb1f7e6.jpg",
        "date": "2017-02-13T12:01:23+0100"
      },
      {
        "title": "F1 - Palmer certain des progr\u00e8s de Renault",
        "url": "http:\/\/news.sportauto.fr\/news\/1513294\/jolyon-palmer-progres-performances-Renault-RS16",
        "description": "Jolyon Palmer sent que Renault a les moyens de faire une bonne saison en 2017. Il est convaincu que le constructeur va progresser.",
        "image": "http:\/\/img.sportauto.fr\/news\/2017\/02\/13\/1513294\/300|200|36932d686313235c5337e840.jpg",
        "date": "2017-02-13T11:24:10+0100"
      },
      {
        "title": "Aston Martin One-77 (2012) \u00e0 vendre !",
        "url": "http:\/\/news.sportauto.fr\/news\/1513250\/Aston-Martin-One-77-Vente-Hypercar-V12",
        "description": "Il faut compter plus de 3 millions d'euros pour s'offrir cette Aston Martin One-77, de 2012.",
        "image": "http:\/\/img.sportauto.fr\/news\/2017\/02\/13\/1513250\/300|200|f062146b841961dfb3cfdff9.jpg",
        "date": "2017-02-13T09:00:00+0100"
      },
      {
        "title": "F1 - Lauda s'attend \u00e0 des essais sans bluff",
        "url": "http:\/\/news.sportauto.fr\/news\/1513286\/niki-lauda-monoplaces-bluff-Mercedes-F1-W07-Hybrid",
        "description": "Niki Lauda pense que les \u00e9quipes ne chercheront pas \u00e0 masquer leurs performances en essais, puisqu'il faudra comprendre des monoplaces totalement nouvelles.",
        "image": "http:\/\/img.sportauto.fr\/news\/2017\/02\/13\/1513286\/300|200|c7f5f1352e8938c721aa1dfa.jpg",
        "date": "2017-02-13T08:11:00+0100"
      },
      {
        "title": "F1 - Sainz :\u00a0\u00ab\u00a0L\u2019hiver le plus dur de ma vie\u00a0\u00bb",
        "url": "http:\/\/news.sportauto.fr\/news\/1513289\/carlos-sainz-entrainement-physique-forces-Toro-Rosso-STR11",
        "description": "Pour r\u00e9pondre aux exigences des nouvelles monoplaces, Carlos Sainz suit un entra\u00eenement physique intensif. Il a pris 4kg de muscle depuis fin 2016.",
        "image": "http:\/\/img.sportauto.fr\/news\/2017\/02\/12\/1513289\/300|200|c92bd6b0bb2430576282ff21.jpg",
        "date": "2017-02-12T19:44:28+0100"
      },
      {
        "title": "FE - Un concept fou pour la Formule E de 2018",
        "url": "http:\/\/news.sportauto.fr\/news\/1513285\/monoplace-str05e-spark-concept-Renault",
        "description": "Spark, en charge du d\u00e9veloppement de la monoplace utilis\u00e9e en Formule E, a d\u00e9voil\u00e9 un concept futuriste qui pourrait \u00eatre lanc\u00e9 en 2018.",
        "image": "http:\/\/img.sportauto.fr\/news\/2017\/02\/12\/1513285\/300|200|6c573e9aa33cc5edf4cbecd4.jpg",
        "date": "2017-02-12T17:15:05+0100"
      },
      {
        "title": "FE - Le circuit de Berlin \u00e0 nouveau d\u00e9plac\u00e9",
        "url": "http:\/\/news.sportauto.fr\/news\/1513284\/fe-berlin-2017-fe-bruxelles-2017-tempelhof-michael-muller-Renault",
        "description": "L'ePrix de Berlin va faire son retour \u00e0 l'a\u00e9roport\u00a0Tempelhof cette ann\u00e9e en Formule E, sur un trac\u00e9 revu. Hambourg pourrait remplacer Bruxelles.",
        "image": "http:\/\/img.sportauto.fr\/news\/2017\/02\/12\/1513284\/300|200|ea2fe78520a702ddebeb9f0b.jpg",
        "date": "2017-02-12T16:53:42+0100"
      },
      {
        "title": "F1 - Les \u00e9carts vont-ils s'accro\u00eetre en 2017 ?",
        "url": "http:\/\/news.sportauto.fr\/news\/1513277\/patrick-head-changements-2017-Williams-FW38",
        "description": "Patrick Head, figure historique de Williams, pense que le r\u00e8glement 2017 va augmenter les \u00e9carts entre les \u00e9quipes. Il s'inqui\u00e8te aussi pour les d\u00e9passements.",
        "image": "http:\/\/img.sportauto.fr\/news\/2017\/02\/11\/1513277\/300|200|4e02e85c850c6540f8494fb6.jpg",
        "date": "2017-02-11T19:17:23+0100"
      },
      {
        "title": "F1 - Haas veut gagner des places cette ann\u00e9e",
        "url": "http:\/\/news.sportauto.fr\/news\/1513276\/gene-haas-progres-performances-Haas-F1-2016",
        "description": "Haas esp\u00e8re profiter de l'exp\u00e9rience acquise en 2016 pour gagner une ou deux places au championnat. Gene Haas justifie son implication en F1.",
        "image": "http:\/\/img.sportauto.fr\/news\/2017\/02\/11\/1513276\/300|200|430e7ecd752ef9d7fc130337.jpg",
        "date": "2017-02-11T18:48:33+0100"
      },
      {
        "title": "F1 - La Sauber sera la premi\u00e8re monoplace d\u00e9voil\u00e9e",
        "url": "http:\/\/news.sportauto.fr\/news\/1513268\/date-presentation-monoplace-Sauber-C35",
        "description": "La Sauber C36 sera probablement la premi\u00e8re monoplace pr\u00e9sent\u00e9e cette ann\u00e9e. L'\u00e9quipe a annonc\u00e9 la date \u00e0 laquelle elle sera d\u00e9voil\u00e9e.",
        "image": "http:\/\/img.sportauto.fr\/news\/2017\/02\/11\/1513268\/300|200|2158194332f9fe38df963dc5.jpg",
        "date": "2017-02-11T11:48:08+0100"
      },
      {
        "title": "Ford GT (2005) : celle de Button est \u00e0 vendre",
        "url": "http:\/\/news.sportauto.fr\/news\/1513252\/Ford-GT-Jenson-Button-vente-prix",
        "description": "Une Ford GT ayant appartenu \u00e0 Jenson Button va \u00eatre mise aux ench\u00e8res.",
        "image": "http:\/\/img.sportauto.fr\/news\/2017\/02\/11\/1513252\/300|200|0897fb0d5569c49738de3285.jpg",
        "date": "2017-02-11T10:00:00+0100"
      },
      {
        "title": "RS3 Sportback : la plus puissante des compactes !",
        "url": "http:\/\/news.sportauto.fr\/news\/1513266\/Audi-RS3-Sportback-Restylage-Sportive-Gen%C3%A8ve-2017",
        "description": "Audi d\u00e9voilera au salon de Gen\u00e8ve 2017 la version 5 portes de la RS3, qui \u00e9tablit un nouveau record de puissance dans la cat\u00e9gorie des compactes.",
        "image": "http:\/\/img.sportauto.fr\/news\/2017\/02\/10\/1513266\/300|200|c12201baf4ff4a7c8f5e9994.jpg",
        "date": "2017-02-10T19:53:19+0100"
      },
      {
        "title": "Hyundai i30N (2017) : un moteur rod\u00e9 par la course",
        "url": "http:\/\/news.sportauto.fr\/news\/1513234\/Hyundai-i30-N-moteur-N%C3%BCrburgring-course",
        "description": "VIDEO. Le moteur de la future Hyundai i30N a boucl\u00e9 les derni\u00e8res 24H du N\u00fcrburgring sous le capot d'un prototype.",
        "image": "http:\/\/img.sportauto.fr\/news\/2017\/02\/10\/1513234\/300|200|097c9cffa211e8d6af3d4234.jpg",
        "date": "2017-02-10T15:00:00+0100"
      },
      {
        "title": "Le Lamborghini Urus (2018) aper\u00e7u !",
        "url": "http:\/\/news.sportauto.fr\/news\/1513232\/Lamborghini-Urus-SUV-hybride-moteur",
        "description": "Le Lamborghini Urus a \u00e9t\u00e9 surpris pour la premi\u00e8re fois sur la route.",
        "image": "http:\/\/img.sportauto.fr\/news\/2017\/02\/10\/1513232\/300|200|cfe8235a335f26352720cf00.jpg",
        "date": "2017-02-10T13:00:38+0100"
      },
      {
        "title": "F1 - Renault fixe ses objectifs pour 2017",
        "url": "http:\/\/news.sportauto.fr\/news\/1513216\/cyril-abiteboul-frederic-vasseur-progres-Renault-RS16",
        "description": "Renault veut finir entre la cinqui\u00e8me et la septi\u00e8me place au championnat cette ann\u00e9e, en marquant des points r\u00e9guli\u00e8rement. L'\u00e9quipe continue \u00e0 se renforcer.",
        "image": "http:\/\/img.sportauto.fr\/news\/2017\/02\/10\/1513216\/300|200|948788cfdd574a43e9947649.jpg",
        "date": "2017-02-10T12:28:00+0100"
      },
      {
        "title": "F1 - Renault invite des Petits Princes \u00e0 Barcelone",
        "url": "http:\/\/news.sportauto.fr\/news\/1513225\/essais-barcelone-2017-petits-princes-association-Renault-RS16",
        "description": "Simon et Owen, deux enfants accompagn\u00e9s par l'Association Petits Princes, vont assister aux essais de Barcelone et acc\u00e9der aux coulisses gr\u00e2ce \u00e0 Renault.",
        "image": "http:\/\/img.sportauto.fr\/news\/2017\/02\/10\/1513225\/300|200|b8159f6c610f52dbe00df468.jpg",
        "date": "2017-02-10T11:42:02+0100"
      },
      {
        "title": "Dodge Challenger SRT Demon (2017) : l'admission",
        "url": "http:\/\/news.sportauto.fr\/news\/1513203\/Dodge-Challenger-Demon-moteur-puissance-admission",
        "description": "VIDEO. L'admission de la Dodge Challenger SRT Demon a \u00e9t\u00e9 retravaill\u00e9e pour gaver le compresseur en air frais.",
        "image": "http:\/\/img.sportauto.fr\/news\/2017\/02\/10\/1513203\/300|200|038ee00916b7ed581da39fc9.jpg",
        "date": "2017-02-10T09:00:00+0100"
      },
      {
        "title": "F1 - Un accident de Vettel a interrompu les essais",
        "url": "http:\/\/news.sportauto.fr\/news\/1513214\/sebastian-vettel-pirelli-fiorano-Ferrari-SF16-H",
        "description": "Sebastian Vettel a eu un accident \u00e0 Fiorano ce jeudi, en testant des pneus pour Pirelli. Il n'a pas \u00e9t\u00e9 bless\u00e9 mais les essais ne reprendront peut-\u00eatre pas.",
        "image": "http:\/\/img.sportauto.fr\/news\/2017\/02\/10\/1513214\/300|200|065e9ed329b92d533a10594e.jpg",
        "date": "2017-02-10T08:28:00+0100"
      }
    ]
  },
  {
    "id": 1602,
    "items": [
      {
        "title": "BlackArch Linux 2016.12.20",
        "url": "http:\/\/quebecos.com\/?p=5369",
        "description": "BlackArch Linux 2016.12.20 a \u00e9t\u00e9 publi\u00e9. BlackArch est une distribution en live d\u2019Arch Linux (de 6,2 Go!) Avec une importante collection d\u2019utilitaires con\u00e7us pour les tests de p\u00e9n\u00e9tration et l\u2019analyse forensique. Cette nouvelle version est livr\u00e9e avec un noyau Linux et un syst\u00e8me de base mis \u00e0 jour, ainsi que plus de 100 nouveaux outils: \u00ab\u00a0Aujourd\u2019hui, nous avons publi\u00e9 de nouvelles images ISO BlackArch Linux. Voici le changeLog: le noyau linux 4.8.13 est inclu, ont \u00e9t\u00e9 fix\u00e9 le probl\u00e8me de l\u2019arr\u00eat et le red\u00e9marrage LXDM; \u2026 l\u2019ajout de plus de 100 nouveaux outils, la mise \u00e0 jour de tous les outils BlackArch, mise \u00e0 jour de tous les paquets syst\u00e8me, mise \u00e0 jour des menus des gestionnaires de fen\u00eatres (Awesome, Fluxbox, --lire la suite--",
        "category": "Actualit\u00e9",
        "date": "2016-12-21T06:35:36+0100"
      },
      {
        "title": "Korora 25",
        "url": "http:\/\/quebecos.com\/?p=5363",
        "description": "Ce 7 d\u00e9cembre 2016, l\u2019\u00e9quipe de d\u00e9veloppement derri\u00e8re le syst\u00e8me d\u2019exploitation Korora Linux bas\u00e9 sur Fedora a fi\u00e8rement annonc\u00e9 la sortie et la disponibilit\u00e9 g\u00e9n\u00e9rale de Korora 25. Sur la base de la distribution Linux Fedora 25 r\u00e9cemment publi\u00e9e, Korora 25 arrive environ cinq mois apr\u00e8s la sortie de Korora 24 \u00ab\u00a0Sheldon\u00a0\u00bb et est livr\u00e9 avec des technologies GNU\/Linux et projets Open Source \u00e0 jour, y compris le noyau Linux 4.8. En raison de la demande populaire, Korora 25 est livr\u00e9 avec une \u00e9dition KDE, qui est construite autour de l\u2019environnement de bureau KDE Plasma 5, il comprend comme d\u2019habitude les extras Korora. Korora 25 est \u00e9galement disponible dans les versions GNOME 3.22, Xfce 4.12, Cinnamon 3.2 et MATE 1.16. Il est --lire la suite--",
        "category": "Actualit\u00e9",
        "date": "2016-12-08T15:47:38+0100"
      },
      {
        "title": "Archlinux 2016.12.01",
        "url": "http:\/\/quebecos.com\/?p=5351",
        "description": "Ce premier d\u00e9cembre 2016, comme cela est l\u2019habitude depuis un certain temps une nouvelle image ISO respin du populaire et l\u00e9ger syst\u00e8me d\u2019exploitation Arch Linux est disponible. Arch Linux 2016.12.01 est sorti, et c\u2019est le dernier ISO Live Resp en 2016, apportant avec lui le dernier noyau Linux 4.8.11, ainsi que toutes les mises \u00e0 jour qui ont \u00e9t\u00e9 pouss\u00e9es dans le d\u00e9p\u00f4t Stable de la distribution GNU\/Linux au cours du mois de novembre. Bien entendu, les nouvelles it\u00e9rations ISO d\u2019Arch Linux sont con\u00e7ues uniquement pour ceux qui pr\u00e9voient de r\u00e9installer leurs syst\u00e8mes \u00e0 cause de diverses raisons ou de d\u00e9ployer le syst\u00e8me d\u2019exploitation sur de nouveaux ordinateurs sans avoir \u00e0 t\u00e9l\u00e9charger et installer des centaines de paquets mis \u00e0 jour \u00e0 pa --lire la suite--",
        "category": "Actualit\u00e9",
        "date": "2016-12-03T02:24:48+0100"
      },
      {
        "title": "Haiku OS travaille sur le support EFI avec des am\u00e9liorations de son interface utilisateur",
        "url": "http:\/\/quebecos.com\/?p=5347",
        "description": "La communaut\u00e9 de d\u00e9veloppeurs Haiku OS a publi\u00e9 son dernier rapport d\u2019activit\u00e9 pour couvrir ce qui se passe avec ce syst\u00e8me d\u2019exploitation open-source BeOS-compatible. Certaines des choses qui se sont pass\u00e9es chez Haiku OS au cours de Novembre comprennent des corrections \u00e0 BUrl, quelques am\u00e9liorations mineures li\u00e9es aux m\u00e9dias, divers r\u00e9glages de l\u2019interface utilisateur, ajouts \u00e0 la database d\u2019information du fournisseur de courrier \u00e9lectronique, quelques nouvelles s\u00e9quences support\u00e9es par leur terminal, paquets x86_64 mis \u00e0 jour en masse et l\u2019int\u00e9gration initiale du support EFI. Le support EFI s\u2019efforce toujours de permettre \u00e0 Haiku de d\u00e9marrer sur les syst\u00e8mes EFI, mais il n\u2019est pas encore tout \u00e0 fait op\u00e9rationnel avec encore --lire la suite--",
        "category": "Tribune",
        "date": "2016-12-03T02:05:03+0100"
      },
      {
        "title": "Que devient Solaris ?",
        "url": "http:\/\/quebecos.com\/?p=5344",
        "description": "Solaris ? Solaris est un syst\u00e8me d\u2019exploitation UNIX propri\u00e9taire d\u00e9velopp\u00e9 \u00e0 l\u2019origine par Sun Microsystems. Ce syst\u00e8me s\u2019appelle dor\u00e9navant Oracle Solaris depuis le rachat de Sun par Oracle en avril 2009. Apr\u00e8s ce rachat ce fut la mort de Opensolaris sa version publique qui faisait beaucoup d\u2019heureux. Mais que devient-il depuis ? La derni\u00e8re version est Solaris 11.3, sortie en octobre 2015, donc un peu plus de 1 an. Pas donc grand chose d\u2019effrayant au vu des sorties des pr\u00e9c\u00e9dentes versions ces derni\u00e8res ann\u00e9es sous Oracle. Cependant des rumeurs courent \u00e0 nouveau pr\u00e9tendant qu\u2019Oracle pourrait tirer un trait sur ce syst\u00e8me d\u2019exploitation \u00e0 partir de la version 11.4. Du moins, si l\u2019on croit ce billet anonyme sur thelayoff.com. Au --lire la suite--",
        "category": "Tribune",
        "date": "2016-12-02T22:53:54+0100"
      },
      {
        "title": "Devuan Jessie 1.0 Beta2",
        "url": "http:\/\/quebecos.com\/?p=5342",
        "description": "Le 28 Novembre dernier, Devuan le d\u00e9riv\u00e9 sans syst\u00e8me D de Debian c\u00e9l\u00e9brait ses deux ans, et il semble qu\u2019\u00e0 cette occasion a \u00e9t\u00e9 livr\u00e9e une deuxi\u00e8me version b\u00eata du projet. La version b\u00eata 1 de Devuan a \u00e9t\u00e9 publi\u00e9e en avril et il semblait \u00eatre maintenant temps pour une deuxi\u00e8me b\u00eata. La distribution est n\u00e9e suite \u00e0 une discorde sur l\u2019adoption de system D par Debian il y a deux ans au d\u00e9triment de \u00ab\u00a0Init\u00a0\u00bb. Beaucoup d\u2019eau ayant coul\u00e9 sous les ponts depuis, la vague discordante semble s\u2019\u00eatre un peu calm\u00e9e vu les avanc\u00e9es et les nouvelles fonctionnalit\u00e9s int\u00e9gr\u00e9es \u00e0 systemd. Cependant le projet n\u2019abandonne pas son but initial et continue lentement son avanc\u00e9e avec cette deuxi\u00e8me version beta. Pour plus de d\u00e9ta --lire la suite--",
        "category": "Actualit\u00e9",
        "date": "2016-12-02T19:51:20+0100"
      },
      {
        "title": "Maui Linux 2.1",
        "url": "http:\/\/quebecos.com\/?p=5338",
        "description": "Clemens Toennies a annonc\u00e9 une nouvelle version de Maui Linux 2.1, une version mise \u00e0 jour du projet de distribution avec le bureau KDE Plasma 5.8.3. Il est bas\u00e9 sur Ubuntu et KDE n\u00e9on. Cette version est une mise \u00e0 jour de image d\u2019installation: \u00ab\u00a0L\u2019image ISO d\u2019installation de Maui a \u00e9t\u00e9 mise \u00e0 jour vers 2.1. L\u2019accent y est mis sur la r\u00e9solution de certains probl\u00e8mes d\u2019installation signal\u00e9s et il est livr\u00e9 avec certaines versions de paquets plus r\u00e9cents. Maui est une distribution \u00e0 d\u00e9veloppement constant bas\u00e9e sur Ubuntu \u2018Xenial\u2019, donc la mise \u00e0 jour vers Maui 2.1 n\u2019est pas n\u00e9cessaire, ni techniquement correcte. Toutes les versions de Maui partagent la m\u00eame base, de sorte que les canaux Backports sont la source co --lire la suite--",
        "category": "Actualit\u00e9",
        "date": "2016-12-02T14:19:49+0100"
      },
      {
        "title": "Fedora 25",
        "url": "http:\/\/quebecos.com\/?p=5324",
        "description": "Fedora 25 est enfin disponible. De l\u2019annonce faite sur le forum fran\u00e7ais : \u00ab\u00a0Comme \u00e0 son habitude, le projet Fedora propose le dernier cru des environnements GNOME, GNOME 3.22.Cette version de Fedora s\u2019est surtout concentr\u00e9e sur deux axes : couche graphique et simplicit\u00e9.La nouveaut\u00e9 la plus importante est sans conteste la mise \u00e0 disposition par d\u00e9faut de Wayland pour l\u2019environnement bureautique GNOME. Fedora devient ainsi la premi\u00e8re distribution majeure \u00e0 faire ce choix, pour promouvoir ce projet novateur annonc\u00e9 il y a huit ans maintenant\u2026 La distribution propose de mieux exploiter les machines avec deux cartes graphiques, une int\u00e9gr\u00e9e au processeur et une autre externe. Cette configuration, tr\u00e8s populaire sur les ordinateurs portables r\u00e9 --lire la suite--",
        "category": "Actualit\u00e9",
        "date": "2016-11-22T20:55:51+0100"
      },
      {
        "title": "Sortie de Cinnamon 3.2",
        "url": "http:\/\/quebecos.com\/?p=5322",
        "description": "Les d\u00e9veloppeurs de Linux Mint ont officiellement annonc\u00e9 la version 3.2 de leur bureau d\u00e9riv\u00e9 de GNOME3. Cl\u00e9ment Lefebvre, au nom de l\u2019\u00e9quipe Cinnamon\/Linux Mint, a annonc\u00e9 la sortie de Cinnamon 3.2 en pr\u00e9lude \u00e0 Linux Mint 18.1 qui sera livr\u00e9e plus tard cette ann\u00e9e.Les caract\u00e9ristiques de Cinnamon 3.2 incluent le support de Qt 5.7+ dans le gestionnaire de session, le plugin iio-sensor-proxy, la prise en charge des pav\u00e9s num\u00e9riques libinput, des am\u00e9liorations de gestion de fen\u00eatres, une r\u00e9\u00e9criture compl\u00e8te du code de l\u2019\u00e9cran de veille, des panneaux verticaux dans Cinnamon, am\u00e9liorations de l\u2019applet, et diverses am\u00e9liorations aux applications contenues. Plus de d\u00e9tails sur segfault.linuxmint.com. Relu par Yann ;-) --lire la suite--",
        "category": "Tribune",
        "date": "2016-11-22T03:26:48+0100"
      },
      {
        "title": "Mi-Janvier fin de vie de openSUSE 13.2",
        "url": "http:\/\/quebecos.com\/?p=5320",
        "description": "OpenSUSE Suite \u00e0 la sortie de openSUSE 42.2, Marcus Meissner a envoy\u00e9 un rappel par courrier \u00e9lectronique pour informer les utilisateurs que openSUSE 13.2 atteindra sa fin de vie pr\u00e9vue dans environ deux mois. \u00ab\u00a0Avec la sortie de openSUSE Leap 42.2, le support SUSE pour openSUSE 13.2 se terminera dans deux mois, vers le 16 janvier.\u00a0\u00bb Apr\u00e8s le 16 janvier, openSUSE 13.2 ne recevra plus de mises \u00e0 jour de s\u00e9curit\u00e9. Un programme d\u2019assistance pour les diff\u00e9rentes versions d\u2019openSUSE se trouve sur la page Dur\u00e9e de vie du projet. Sources : Distrowatch. Relu par Yann ;-) --lire la suite--",
        "category": "Tribune",
        "date": "2016-11-22T02:27:43+0100"
      },
      {
        "title": "Slackel 6.0.8 \u00ab\u00a0Openbox\u00a0\u00bb",
        "url": "http:\/\/quebecos.com\/?p=5318",
        "description": "Dimitris Tzemos a annonc\u00e9 la sortie de Slackel 6.0.8 \u00e9dition \u00ab\u00a0Openbox\u00a0\u00bb, la derni\u00e8re version du projet de distribution l\u00e9g\u00e8re bas\u00e9e sur Slackware Linux et Salix : \u00ab\u00a0Slackel 6.0.8 Openbox a \u00e9t\u00e9 lib\u00e9r\u00e9e. Elle inclut le noyau Linux 4.4.29 et les derni\u00e8res mises \u00e0 jours de la branche \u00ab\u00a0current\u00a0\u00bb de Slackware. Il existe quatre images ISO : deux images ISO d\u2019installation et deux images ISO lives (64 et 32 bits). Les images ISO 64 bits supportent le d\u00e9marrage sur les syst\u00e8mes UEFI. Les images 32 bits prennent en charge les syst\u00e8mes i686 PAE SMP et i486 non compatibles PAE. Les images ISO sont \u2018isohybrid\u2019. Il dispose du support multim\u00e9dia complet sans avoir \u00e0 installer de codecs multim\u00e9dia en environnement --lire la suite--",
        "category": "Actualit\u00e9",
        "date": "2016-11-20T19:53:28+0100"
      },
      {
        "title": "Zorin OS 12",
        "url": "http:\/\/quebecos.com\/?p=5316",
        "description": "Zorin OS est une distribution Linux qui s\u2019efforce de fournir une exp\u00e9rience bureautique famili\u00e8re pour les anciens utilisateurs de Windows et qui utilise Ubuntu comme base. Le projet a annonc\u00e9 la sortie de Zorin OS 12 qui comporte de nombreux changements \u00e0 l\u2019interface de bureau et aux utilitaires. \u00ab\u00a0Nous avons enti\u00e8rement r\u00e9-imagin\u00e9 l\u2019environnement de bureau Zorin dans Zorin OS 12. Cette nouvelle version de Zorin Desktop est fournie avec Gnome Shell et comporte une \u00e9norme vari\u00e9t\u00e9 de nouvelles fonctionnalit\u00e9s. Aper\u00e7u des activit\u00e9s : Avec la touche du logo\/super sur votre ordinateur vous pouvez instantan\u00e9ment voir tout ce qui se passe sur votre ordinateur \u00e0 partir de la vue d\u2019ensemble des activit\u00e9s. Toutes les fen\u00eatres et chaque espace de t --lire la suite--",
        "category": "Actualit\u00e9",
        "date": "2016-11-20T19:42:28+0100"
      },
      {
        "title": "ReactOS 0.4.3",
        "url": "http:\/\/quebecos.com\/?p=5293",
        "description": "ReactOS est un syst\u00e8me d\u2019exploitation open source qui s\u2019efforce de fournir un environnement binairement compatible avec le syst\u00e8me d\u2019exploitation Microsoft Windows. Le projet ReactOS a publi\u00e9 sa quatri\u00e8me version de 2016 avec ReactOS 0.4.3. La nouvelle version inclut des am\u00e9liorations \u00e0 la biblioth\u00e8que winsock et offre un meilleur support pour les logiciels de l\u2019\u00e8re DOS, y compris les jeux. \u00ab\u00a0Le projet ReactOS a le plaisir d\u2019annoncer la sortie d\u2019une nouvelle mise \u00e0 jour incr\u00e9mentielle, la version 0.4.3. Ce serait la quatri\u00e8me version de ce projet lanc\u00e9e cette ann\u00e9e, une indication que nous esp\u00e9rons des progr\u00e8s constants de ce que nous avons r\u00e9alis\u00e9. A peu pr\u00e8s 342 probl\u00e8mes r\u00e9solus depuis la sortie de 0.4.2, avec la plus an --lire la suite--",
        "category": "Actualit\u00e9",
        "date": "2016-11-17T05:25:49+0100"
      },
      {
        "title": "OpenSUSE Leap 42.2",
        "url": "http:\/\/quebecos.com\/?p=5291",
        "description": "L\u2019\u00e9quipe openSUSE a annonc\u00e9 la disponibilit\u00e9 d\u2019une nouvelle version de l\u2019\u00e9dition Leap. OpenSUSE Leap fournit une base stable, similaire \u00e0 SUSE Linux Enterprise, avec l\u2019ajout de logiciels fournis par la communaut\u00e9. Cette s\u00e9rie 42 est prise en charge durant 3 ans, en comptant \u00e0 partir de la premi\u00e8re version de la s\u00e9rie, la 42.1, donc jusqu\u2019en novembre 2018 au moins. openSUSE 42.2, comprend le bureau Plasma 5.8 de KDE, la version 4.4 du noyau Linux et plus de 1 400 nouveaux paquets dans les d\u00e9p\u00f4ts de la distribution. OpenSUSE Leap 42.2 est \u00e9quip\u00e9 de la version 4.4 (LTS) du noyau Linux qui am\u00e9liore les performances et les fonctionnalit\u00e9s du syst\u00e8mes de fichiers Btrfs, avec notamment un nouveau filtre d\u2019\u00e9quilibrage (balance filter). openSUSE --lire la suite--",
        "category": "Actualit\u00e9",
        "date": "2016-11-17T05:12:02+0100"
      },
      {
        "title": "GeckoLinux 999.161031.0 \u00ab\u00a0Rolling\u00a0\u00bb",
        "url": "http:\/\/quebecos.com\/?p=5286",
        "description": "Le projet GeckoLinux a annonc\u00e9 la sortie de nouveaux instantan\u00e9s de sa distribution \u00e0 roulement constant. La distribution de GeckoLinux est bas\u00e9e sur openSUSE et est disponible en huit \u00e9ditions. \u00ab\u00a0Bonjour \u00e0 tous, je suis heureux d\u2019annoncer les mises \u00e0 jour des huit (8) variantes des \u00e9ditions Rolling GeckoLinux. Les \u00e9ditions Rolling GeckoLinux sont des images installables en live bas\u00e9es sur openSUSE Tumbleweed avec ses versions de roulement stable fr\u00e9quentes et extr\u00eamement bien test\u00e9es, combin\u00e9s \u00e0 Packman et le support multim\u00e9dia. Apr\u00e8s l\u2019installation, les syst\u00e8mes GeckoLinux Rolling peuvent \u00eatre facilement mis \u00e0 jour en synchro avec la version actuelle d\u2019openSUSE Tumbleweed. Ces spins GeckoLinux Rolling 999.161031 ont \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s attendus, p --lire la suite--",
        "category": "Actualit\u00e9",
        "date": "2016-11-06T05:47:19+0100"
      },
      {
        "title": "Mythbuntu, c\u2019est fini !",
        "url": "http:\/\/quebecos.com\/?p=5283",
        "description": "Le syst\u00e8me d\u2019exploitation Linux Mythbuntu qui a coupl\u00e9 le logiciel MythTV HTPC avec une base Ubuntu Linux est en train d\u2019\u00eatre dissoute. Le reste de l\u2019\u00e9quipe de Mythbuntu a annonc\u00e9 le soir du 4 novembre : \u00ab\u00a0Ce fut une longue et amusante aventure \u00e0 partir de la 7.10, mais \u2026 Mythbuntu comme distribution distincte cessera d\u2019exister. Nous prendrons les mesures n\u00e9cessaires pour retirer les paquets sp\u00e9cifiques Mythbuntu des d\u00e9p\u00f4ts. \u00c0 moins que quelqu\u2019un ne s\u2019en charge. Les paquets MythTV dans les d\u00e9p\u00f4ts officiels et le PPA Mythbuntu continueront d\u2019\u00eatre disponibles et mis \u00e0 jour \u00e0 leur rythme actuel.\u00a0\u00bb Mythbuntu s\u2019arr\u00eate parce qu\u2019il ne reste que deux d\u00e9veloppeurs (des dix du d\u00e9part) et la t\u00e2che \u00e9 --lire la suite--",
        "category": "Tribune",
        "date": "2016-11-06T05:36:18+0100"
      },
      {
        "title": "Maru OS 0.3",
        "url": "http:\/\/quebecos.com\/?p=5280",
        "description": "Maru OS, le syst\u00e8me d\u2019exploitation open-source fournissant un bureau Debian \u00e0 partir de votre smartphone Android a fait des progr\u00e8s depuis son annonce au d\u00e9but de cette ann\u00e9e, et a publi\u00e9 la version 0.3 cette semaine. Maru OS 0.3 reconstruit les bases d\u2019Android 5.1.1 \u00e0 Android 6.0.1, avec le support pour d\u00e9marrer le bureau en arri\u00e8re-plan, m\u00eame si un \u00e9cran HDMI n\u2019est pas encore attach\u00e9, le support SSH par d\u00e9faut pour le bureau, un meilleur support d\u2019affichage et plus encore. Ceux int\u00e9ress\u00e9s \u00e0 en apprendre davantage sur Maru 0.3 syst\u00e8me peuvent parcourir le blog MaruOS.com. Source : phoronix. Relu par Yann ;-) --lire la suite--",
        "category": "Actualit\u00e9",
        "date": "2016-11-06T04:57:40+0100"
      },
      {
        "title": "Arch Linux 2016.11.01",
        "url": "http:\/\/quebecos.com\/?p=5277",
        "description": "Depuis ce 1er Novembre, une nouvelle ISO du populaire et syst\u00e8me d\u2019exploitation l\u00e9ger Arch Linux a \u00e9t\u00e9 mise \u00e0 disposition. Arch Linux 2016.11.01 est donc sorti avec le noyau Linux 4.8.6 r\u00e9cemment lanc\u00e9, ce qui fait de Arch Linux la premi\u00e8re distribution GNU\/Linux \u00e0 offrir une image ISO live et installable aliment\u00e9e par le dernier noyau linux stable et avanc\u00e9 disponible, au moment de sa publication. Tous les paquets pr\u00e9install\u00e9s ont \u00e9t\u00e9 mis \u00e0 jour \u00e0 leurs derni\u00e8res versions \u00e0 partir du 1er novembre. Bien s\u00fbr, cela signifie que la nouvelle image ISO Arch Linux comprend tous Les composants mis \u00e0 jour qui ont \u00e9t\u00e9 lib\u00e9r\u00e9s dans les d\u00e9p\u00f4ts stables depuis le 1er octobre 2016. Si vous utilisez Arch Linux sur votre ordinateur personnel ou votre serveur et que vous di --lire la suite--",
        "category": "Actualit\u00e9",
        "date": "2016-11-03T02:48:52+0100"
      },
      {
        "title": "La prochaine Linux Mint Serena am\u00e9liorera le support de langues",
        "url": "http:\/\/quebecos.com\/?p=5274",
        "description": "La prochaine version de Linux Mint, version 18.1 qui aura pour nom de code \u00ab\u00a0serena\u00a0\u00bb, devrait arriver d\u2019ici la fin de 2016. La prochaine version sera probablement \u00e9quip\u00e9e des environnements de bureau MATE 1.16 et Cinnamon 3.2. Une nouvelle fonctionnalit\u00e9 qui appara\u00eetra dans Linux Mint 18.1 est une am\u00e9lioration de la prise en charge des langues : \u00ab\u00a0La prise en charge des langues a \u00e9galement \u00e9t\u00e9 am\u00e9lior\u00e9e. Vous choisissez maintenant la langue qui vous int\u00e9resse et cela installe le support pour la saisie dans cette langue et recommande des m\u00e9thodes \u00e0 s\u00e9lectionner. Vous trouverez une liste des nouvelles fonctionnalit\u00e9s et des vues d\u2019\u00e9cran correspondantes sur le blog Linux Mint. Source : Distrowatch. Relu par Yann ;-) --lire la suite--",
        "category": "Tribune",
        "date": "2016-11-01T05:00:39+0100"
      },
      {
        "title": "Luncher : Enlightenment a un Nouveau Launcher",
        "url": "http:\/\/quebecos.com\/?p=5271",
        "description": "Le projet Enlightenment a lanc\u00e9 un nouveau gestionnaire de lanceurs\/taskbar (barre de t\u00e2ches)\/iconify (ic\u00f4nes) nomm\u00e9 Luncher. Les 2K de lignes du nouveau code introduites dans Enlightenment ce vendredi int\u00e8grent le lanceur Luncher. Malheureusement, il n\u2019y a pas encore de captures d\u2019\u00e9cran ou de posts sur ce nouveau lanceur d\u2019applications pour Enlightenment, mais il devrait se pr\u00e9senter \u00e0 temps avant la prochaine version. Plus de d\u00e9tails sur Luncher \u00e0 mesure qu\u2019ils seront disponibles. Source : phoronix Relu par Yann ;-) --lire la suite--",
        "category": "Tribune",
        "date": "2016-11-01T04:43:32+0100"
      }
    ]
  },
  {
    "id": 1595,
    "items": [
      {
        "title": "Quel avenir pour React en 2017",
        "url": "http:\/\/maxlab.fr\/veille\/quel-avenir-pour-react-en-2017\/",
        "description": "M\u00eame sans \u00eatre un d\u00e9veloppeur front fou furieux friand de nouvelles sensations et vaccin\u00e9 contre la JS Fatigue\u00ae vous avez surement d\u00e9j\u00e0 entendu parler de React. Voyons ce que nous r\u00e9serve 2017 concernant cette biblioth\u00e8que. La premi\u00e8re release de React date de 2013 et la librairie a connu une tr\u00e8s forte popularit\u00e9 les deux derni\u00e8res ann\u00e9es. Plusieurs projets\u00a0s\u2019en sont m\u00eame inspir\u00e9 et comme la tendance actuelle de d\u00e9veloppement est clairement orient\u00e9 \u00ab\u00a0composants\u00a0\u00bb, React n\u2019est pas pr\u00eat de mourir . Que ce soit pour faire des applications web complexes ou des sites (voir des application mobiles avec React Native ), React est tr\u00e8s r\u00e9pandu. Souvent vendu utilis\u00e9 pour ses\u00a0performances, React\u00a0tire sa force d\u2019un d\u00e9couplage entre le(s) moteur(s) de rendu et l\u2019API de la librairie. En d\u2019autres termes,\u00a0vous pouvez utiliser React cot\u00e9 serveur, sans\u00a0utiliser le DOM du navigateur. On appelle \u00e7a le Server Side Rendering, ce qui permet de concevoir des applications dites isomorphiques. H\u00e9las il arrive parfois que les performances ne soient pas au rendez-vous\u00a0ou que certaines fonctionnalit\u00e9s comme les animations soient complexes \u00e0 mettre en oeuvre. C\u2019est pourquoi l\u2019\u00e9quipe de dev de React a entam\u00e9 depuis quelques temps d\u00e9j\u00e0 une r\u00e9\u00e9criture compl\u00e8te du moteur. React Fiber Comme introduit pr\u00e9c\u00e9demment, on peut distinguer deux parties dans React : le moteur m\u00eame de la librairie ( reconciliation ) et le syst\u00e8me qui effectue le rendu ( rendering ) . Si vous utilisez React dans le navigateur vous aurez remarqu\u00e9 qu\u2019il faut utiliser deux librairies : react et react-dom. react-dom est le composant de rendu sp\u00e9cifique pour le navigateur. React Fiber est un projet qui consiste \u00e0 r\u00e9\u00e9crire la partie reconciliation de React pour la rendre plus performante et extensible. C\u2019est un syst\u00e8me complexe\u00a0dont d\u00e9coule tout le reste de l\u2019\u00e9cosyst\u00e8me React. L\u2019id\u00e9e est d\u2019am\u00e9liorer la mani\u00e8re dont le rendu sera g\u00e9r\u00e9 en permettant de d\u00e9couper par morceaux le travail \u00e0 effectuer. Il est alors possible de prioriser certaines \u00e9tapes, de mettre en pause voir de r\u00e9utiliser certains morceaux de calcul d\u00e9j\u00e0 effectu\u00e9s. Voila un aper\u00e7u de\u00a0ce que cela peut donner comme am\u00e9lioration au niveau des performances React Fiber permet aussi d\u2019utiliser les fragments, c\u2019est \u00e0 dire de retourner plusieurs\u00a0composants \u00e0 la fois\u00a0ce qui \u00e9vite de devoir syst\u00e9matiquement cr\u00e9er des blocs interm\u00e9diaires. C\u2019est pour quand ? La bonne nouvelle est que ce syst\u00e8me sera int\u00e9gr\u00e9 petit \u00e0 petit d\u00e8s la prochaine version majeure et que React Fiber est d\u00e9j\u00e0 op\u00e9rationnel chez Facebook\u00a0. React 15.5 qui sera surement la derni\u00e8re version de la branche 15 va marquer de nouvelles m\u00e9thodes comme d\u00e9pr\u00e9ci\u00e9es ( React.createClass ).\u00a0La migration ne devrait pas poser trop de probl\u00e8mes puisque la majeure partie du travail d\u2019adaptation \u00e0 React Fiber est \u00e0 effectuer dans les composants de rendu tel que react-dom. L\u2019API ne change pas. Quoi d\u2019autre ? Si React Fiber est LA grosse \u00e9volution, il y a aussi quelques autres travaux notables qui sont en cours comme la r\u00e9duction de la taille de la librairie, des alertes plus visibles\u00a0et \u00e9ventuellement un moyen d\u2019\u00e9viter la livraison en prod d\u2019une application react configur\u00e9e pour le dev Quelques ressources Voici quelques \u00e9l\u00e9ments d\u2019information suppl\u00e9mentaires et des issues \u00e0 suivre pour \u00eatre au courant des avancements : Suivre l\u2019avancement des versions 15.5 et 16\u00a0 L\u2019\u00e9tat de Fiber Ce qu\u2019il reste \u00e0 faire avant une premiere sortie au passage il est toujours bon de rappeler que la version web de facebook est bas\u00e9e sur React. C\u2019est quand m\u00eame de la d\u2019o\u00f9 vient cette librairie The post Quel avenir pour React en 2017 appeared first on Maxlab.",
        "category": "Javascript",
        "date": "2017-01-26T13:34:43+0100"
      },
      {
        "title": "Un Brin de veille #75",
        "url": "http:\/\/maxlab.fr\/veille\/brin-de-veille-75\/",
        "description": "Des versions majeures pour angular et webpack, un peu de redux et la sortie d\u2019html 5.1 News C\u2019est maintenant imminent, webpack, le module bundler devenu incontournable va sortir en V2 finale. Apr\u00e8s une longue phase de beta il est d\u00e9sormais en release candidate. Le point le plus bloquant\u00a0concerne la documentation qui est souvent incompl\u00e8te ou obscure, surtout pour les d\u00e9butants. Le nouveau site propose d\u00e9sormais un ensemble de guides\u00a0et explique\u00a0les principaux concepts de l\u2019outil. Il ne devrait plus y avoir de breaking change jusqu\u2019\u00e0 la version finale, il est recommander de commencer \u00e0 migrer si vous ne l\u2019avez pas d\u00e9j\u00e0 fait Si angular 2 est arriv\u00e9 comme un bouleversement que va t\u2019il se passer alors puisqu\u2019il serait d\u00e9j\u00e0 question d\u2019une version 3 \u00a04 ?! Pas de panique. Le projet suit d\u00e9sormais semver pour nommer les versions et chaque breaking sur un composant va entra\u00eener un changement de version majeure. C\u2019est aussi une des raison pour laquelle\u00a0la version 3 ne sortira pas car l\u2019objectif est de synchroniser les num\u00e9ros de versions majeures des diff\u00e9rents composants qui sont d\u00e9velopp\u00e9s ind\u00e9pendamment, et le router est d\u00e9j\u00e0 en version 3. Le TC39 a fait r\u00e9cemment passer en stage-3 une nouvelle m\u00e9thode pour charger des modules en javascript de mani\u00e8re dynamique. Cette m\u00e9thode import() permet de charger les modules d\u00e9finis en ES2015 de fa\u00e7on asynchrone et apr\u00e8s l\u2019initialisation du programme. Cette extension rejoint les travaux en cours pour impl\u00e9menter nativement le chargement des modules ES2015 aussi dans le navigateur que pour nodejs. Attention ce n\u2019est pas encore LE syst\u00e8me pour charger les modules ES2015 mais bien un des outils qui pourront permettre de r\u00e9pondre \u00e0 ce besoin. A Lire Javascript Une petite plong\u00e9e dans le fonctionnement d\u2019un moteur javascript ( V8 ) Redux expliqu\u00e9 fa\u00e7on cartoon Comment optimiser son store Redux pour plus de performances ( orient\u00e9 application react ) \u00c9conomiser jusqu\u2019\u00e0 2000 Terabytes de bande passante avec quelques optimisations sur les ic\u00f4nes de font Awesome Une bonne ressource\u00a0pour apprendre des bases modernes sur le javascript sans avoir \u00e0 se perdre dans des centaines de pages. Plut\u00f4t orient\u00e9 front avec des cas concret sur le DOM, on y parle aussi API html5 Comment cr\u00e9er son propre outil d\u2019automatisation de taches avec quelques lignes de javascript. Comme quoi il n\u2019y a pas toujours l\u2019utilit\u00e9 de d\u00e9pendre de plusieurs outils\u00a0et plugins . HTML \/ CSS Le html 5.1 est d\u00e9sormais valid\u00e9, voici quelques \u00e9l\u00e9ments et exemples sur les nouveaut\u00e9s Parce que le texte n\u2019est pas toujours \u00e9crit de gauche \u00e0 droite voici une explication sur une fonction assez peu connue de CSS les \u00ab\u00a0writing modes\u00a0\u00bb Ui \/ UX Retour d\u2019exp\u00e9rience du process de cr\u00e9ation d\u2019un UI designer Les \u00e9l\u00e9ments essentiels d\u2019une bonne exp\u00e9rience utilisateur\u00a0 Pourquoi et comment un design de site\/application\/produit implique de poser des questions A Voir Du\u00a0shader webgl qui bouge en musique Outils \/ Libs date-fns : un tr\u00e8s s\u00e9rieux concurrent \u00e0 momentjs , plus l\u00e9ger et modulable premonish : une librairie qui devine sur quel \u00e9l\u00e9ment l\u2019utilisateur va probablement int\u00e9ragir The post Un Brin de veille #75 appeared first on Maxlab.",
        "category": "Veille",
        "date": "2017-01-05T13:05:56+0100"
      },
      {
        "title": "Un brin de veille #74",
        "url": "http:\/\/maxlab.fr\/veille\/un-brin-de-veille-74\/",
        "description": "Des\u00a0mises \u00e0 jours pour webassembly typescript et firefox, un webdesigner surnom\u00e9 satan et du machine-learning pour jouer \u00e0 Flappy Bird Ca bouge du cot\u00e9 webassembly avec une premiere Release Candidate. Pour rappel ce projet a pour but de sp\u00e9cifier un langage de programmation de bas niveau ultra optimis\u00e9 pour le web.\u00a0Ce qui est important c\u2019est que ce projet est men\u00e9 en collaboration entre les diff\u00e9rents acteurs du web. Cette RC marque un jalon important pour la suite en fournissant une chaine d\u2019outillage pour les d\u00e9veloppeurs et une impl\u00e9mentation stable pour les diff\u00e9rents navigateurs. Pour suivre la suite du projet, voici la roadmap La prochaine version 2.1 de TypeScript est sur le point de sortir . C\u2019est une version interessante qui apporte des fonctionnalit\u00e9s majeures d\u2019EcmaScript 2017 \u00e0 savoir async\/await\u00a0et la d\u00e9composition ( spread ) d\u2019objets. A noter aussi des am\u00e9liorations sur l\u2019inf\u00e9rence webpack 2 devrait finalement sortir avant la fin de l\u2019ann\u00e9e si on en croit cette information sur le wiki.\u00a0En beta depuis plusieurs mois, cette \u00e9volution majeure permet \u00e0 travers quelques petits changements une plus grande flexibilit\u00e9 et surtout la prise en compte native des modules d\u2019ES2015. L\u2019outil , souvent critiqu\u00e9 pour son apparente complexit\u00e9 et son manque de documentation clair voit son site totalement remani\u00e9. Webpack 2 bien que techniquement pr\u00eat\u00a0le travail en cours sur sa documentation contraint encore sa sortie, mais les choses avancent bien et on peut esp\u00e9rer la V2 avant 2017 La nouvelle version 50 de firefox n\u2019est pas une release majeure mais procure des am\u00e9liorations notables pour le developpeur et l\u2019utilisateur. Directement visible, une nette am\u00e9lioration du temps de d\u00e9marrage, cons\u00e9quence d\u2019un travail au niveau des extensions. C\u2019est aussi une version qui pousse un peu plus l\u2019activation du projet Electrolysis, refonte majeure de la m\u00e9canique interne du navigateur . Cot\u00e9 dev, les changements sont nombreux, je vous invite \u00e0 jetter un oeil aux notes de version Javascript Comment logger ces erreurs client Si vous ne lisez jamais les docs, quelqu\u2019un \u00e0 fait l\u2019effort de creuser celles de node pour vous et a d\u00e9nich\u00e9 quelques astuces Quel avenir pour Angular 1.x ? Une discussion sur l\u2019usage des design pattern que l\u2019on peut avoir au quotidien avec javascript Comment structurer une application React\/Redux en vrai. Retour d\u2019exp\u00e9rience L\u2019histoire de node r\u00e9sum\u00e9e sur une timeline Comment cr\u00e9er un \u00ab\u00a0compilateur\u00a0\u00bb en javascript\u00a0 Deux articles pour ceux qui ont un probl\u00e8me avec la \u00ab\u00a0javascript fatigue\u00a0\u00bb qui donnent quelques m\u00e9thodes et ressources pour apprendre HTML \/ CSS Un article tr\u00e8s complet sur les layouts en CSS avec Flexbox et CSS Grids UI \/ UX Si Satan \u00e9tait un webdesigner, ou comment faire une UX..d\u00e9moniaque Comment bien concevoir la confirmation Si quelques animations bien pens\u00e9es subliment une interface, attention quand m\u00eame \u00e0 bien y r\u00e9fl\u00e9chir avant. A Voir Du machine learning utilis\u00e9 pour maitriser Flappy Bird Outils\/Libs webpack-bundle-analyser : un analyser de bundle webpack visuel chaosocket : pour simuler un flux de websocket . Tr\u00e8s utile pour du test The post Un brin de veille #74 appeared first on Maxlab.",
        "category": "Veille",
        "date": "2016-11-23T09:03:09+0100"
      },
      {
        "title": "Un brin de veille #73",
        "url": "http:\/\/maxlab.fr\/veille\/brin-de-veille-73\/",
        "description": "Des nouvelles versions pour nodejs et angular, du React , du Redux et une \u00ab\u00a0compiler bomb\u00a0\u00bb News J\u2019en parlais dans un pr\u00e9c\u00e9dent brin de veille la nouvelle version\u00a0LTS devient la v 6.9, base de l\u2019ancienne version stable qui elle passe \u00e0 la version 7. Encore un rappel, la version LTS de branche 6 sera active jusqu\u2019\u00e0 avril 2018 avant de passer en \u00e9tat de \u00ab\u00a0maintenance\u00a0\u00bb jusqu\u2019en avril 2019 ( ce qui fait un support de 2ans et demi ). Les principaux changements\u00a0visibles sont sur le support quasi complet d\u2019ES2015. Pour le reste voici les changements entre node V4 et node V6 Quelque jours apr\u00e8s le passage en LTS v6 c\u2019est au tour de la branche \u00ab\u00a0Stable\u00a0\u00bb d\u2019\u00e9voluer vers une V7. Elle promet de meilleures performances et un support toujours plus grand des derni\u00e8res sp\u00e9cifications d\u2019EcmaScript gr\u00e2ce \u00e0 la mise \u00e0 jour du moteur V8 Il y a eu un peu de bruit r\u00e9cemment suite \u00e0 l\u2019arriv\u00e9e d\u2019un nouveau package manager pr\u00e9nomm\u00e9 yarn, issue des \u00ab\u00a0ateliers\u00a0\u00bb de chez facebook\u00a0. Les \u00ab\u00a0stars\u00a0\u00bb sur le d\u00e9pot github ont tr\u00e8s vite explos\u00e9es, signe d\u2019une forte attente sur ce domaine. En effet le client officiel npm est souvent critiqu\u00e9 pour\u00a0son manque de performance et de d\u00e9terminisme, soucis que semble r\u00e9soudre yarn. L\u2019int\u00e9r\u00eat est aussi qu\u2019il permet une adaptation tr\u00e8s facile \u00e0 l\u2019existant en reprenant l\u2019\u00e9quivalent des commandes CLI pour npm ce qui le rend facile \u00e0 tester. Affaire \u00e0 suivre Entre temps npm passe \u00e0 la version 4, qui si elle est majeure en terme de num\u00e9rotation, ne change pas grand chose au quotidien . Les changements majeures sont bien document\u00e9s dans le changelog Angularjs sur sa branche 1 vit toujours et passera bient\u00f4t en 1.6. Une RC0 est disponible et apporte de nombreux changements importants comme la suppression de la sandbox des expressions et le retrait de m\u00e9thodes d\u00e9pr\u00e9ci\u00e9es telle que .success du service $http Caniuse.com\u00a0le site r\u00e9f\u00e9rence pour savoir quels navigateurs supportent une sp\u00e9cification autour des langages du web propose une nouvelle visualisation relative \u00e0 la date de parution d\u2019un navigateur. A Lire Javascript Cet article montre comment utiliser Redux sans React et utilise la notion de composants avec du javascript \/DOM vanilla Parce que beaucoup peuvent \u00eatre d\u00e9sorient\u00e9s par React, voici un diagramme pour faire le point\u00a0dans l\u2019\u00e9cosyst\u00e8me Une clarification sur le principe de l\u2019am\u00e9lioration progressive et sur le fait que ce n\u2019est pas que\u00a0la suppression du javascript qui compte Un guide pour tester son application sous Redux Puisqu\u2019il est toujours pr\u00e9f\u00e9rable d\u2019apprendre les concepts avant de se perdre dans des\u00a0librairies\/framework voila React expliqu\u00e9\u2026sans React L\u2019architecture MVC est elle d\u00e9finitivement enterr\u00e9e pour le d\u00e9veloppement front-end ? CSS La propri\u00e9t\u00e9 @support pourrait se r\u00e9v\u00e9ler une alternative \u00e0 modernizer pour cibler\u00a0la pr\u00e9sence de fonctionnalit\u00e9s UX \/ UI Un guide consacr\u00e9 au onboarding Des bonnes pratiques sur la conception d\u2019une page de contact Des animations, de la personnalisation, le petit plus qui fera LA grosse diff\u00e9rence sur votre interface mais qui doit faire l\u2019objet d\u2019une vraie d\u00e9marche A Voir Parce que le hot reload dans le navigateur c\u2019est quand m\u00eame super pratique sachez qu\u2019on peut faire de m\u00eame avec nodejs Comment cr\u00e9er une \u00ab\u00a0compiler bomb\u00a0\u00bb, ou en r\u00e9sumer, faire en sorte de cr\u00e9er le plus gros fichier binaire avec le minimum de code source Outils \/ Libs \/Ressources Une collection de d\u00e9grad\u00e9s photor\u00e9alistiques en CSS cost-of-modules pour connaitre quelles d\u00e9pendances p\u00e8sent sur votre projet avec cet outil sympa en CLI Un ensemble d\u2019icones gratuites orient\u00e9 jeu next : un framework pour faire des webapps universelles nom de code \u00ab\u00a0Boron\u00a0\u00bb et cela pour ne pas se faire attraper par l\u2019excuse de la jsfatigue rendu cot\u00e9 serveur et client The post Un brin de veille #73 appeared first on Maxlab.",
        "category": "Veille",
        "date": "2016-10-31T06:50:21+0100"
      },
      {
        "title": "Un brin de veille #72",
        "url": "http:\/\/maxlab.fr\/veille\/un-brin-de-veille-72\/",
        "description": "Du nouveau\u00a0pour Ecmascript 2017, de la js-fatigue fatigue , les \u00ab\u00a0CSS Grid\u00a0\u00bb en candidate recommandation et un d\u00e9mineur en CSS News Les \u00ab\u00a0grilles CSS\u00a0\u00bb est une fonctionnalit\u00e9 majeure et tr\u00e8s attendue pour r\u00e9pondre aux probl\u00e9matiques de layout. D\u00e9j\u00e0 connue mais\u00a0peu r\u00e9pandue pour le moment, elle est d\u00e9sormais valid\u00e9e par le W3C comme Candidate Recommendation depuis le 29 septembre . Esp\u00e9rons que cela va acc\u00e9l\u00e9rer son support. A\u00a0la suite du meeting de septembre du TC-39 il va y avoir du\u00a0nouveau cot\u00e9 EcmaScript et entre autre\u00a0trois nouvelles propositions qui viennent de passer stage-3\u00a0: Un nouvel objet \u2018global\u2019 la destructuration pour les objets les it\u00e9rateurs asynchrones Plus d\u2019infos dans la partie \u00ab\u00a0A Lire\u00a0\u00bb A Lire Quelques bonnes pratiques pour r\u00e9duire la complexit\u00e9 de son code Javascript Le d\u00e9bat sur la jsfatigue a r\u00e9cemment \u00e9t\u00e9 relanc\u00e9. Je ne donnerai\u00a0pas ici mon point de vue car cela pourra \u00eatre le sujet d\u2019un article complet mais voici quelques \u00a0r\u00e9ponses \u00a0\u00e0 m\u00e9diter. L\u2019API d\u2019internationalisation est peu connue et pourtant assez bien support\u00e9e. Elle permet d\u2019adapter le contenu \u00e0 diff\u00e9rentes langues sans avoir besoin de librairies tierces. Un point sur le nouveau cycle de release d\u2019Angular qui se met au semver, ce qui signifie que la version 2 ne durera pas longtemps et qu\u2019on verra rapidement arriver Angular 3 La proposition sur EcmaScript concernant la d\u00e9structuration des objets vient de passer en stage 3, ce qui signifie que l\u2019on peut d\u00e9sormais l\u2019utiliser sans trop de risques \u00a0vu que cette nouvelle sp\u00e9cification sera dans la prochaine release d\u2019EcmaScript. Suite logique de l\u2019existant sur les tableaux, Axel Rauschmayer fait le point sur cette nouveaut\u00e9 Pour faire suite \u00e0 l\u2019article pr\u00e9c\u00e9dent, un nouvel objet appara\u00eet \u00e9galement dans la sp\u00e9cification. Il s\u2019agit de \u00ab\u00a0global\u00a0\u00bb\u00a0qui donne une m\u00e9thode unifi\u00e9e pour acc\u00e9der \u00e0 l\u2019objet global Si les modules font parties de la sp\u00e9cification d\u2019EcmaScript 2015, leur impl\u00e9mentation cot\u00e9 navigateur et node fait encore d\u00e9bat. \u00a0Voici un article complet qui explique le fonctionnement et les difficult\u00e9s de l\u2019impl\u00e9mentation des modules cot\u00e9 nodejs HTML\/CSS Pourquoi les \u00ab\u00a0CSS Grid\u00a0\u00bb sont un changement important pour les probl\u00e9matiques de layout Un point non n\u00e9gligeable sur l\u2019impact des grilles CSS sur la mise en page HTML UX \/ UI Le choix des ic\u00f4nes est crucial dans un design A Voir Ecrire un ReadMe est une chose qui peut sembler simple mais qui se r\u00e9v\u00e8le tout un art si on suit quelques bonnes pratiques Un jeu de d\u00e9mineur fonctionnel uniquement r\u00e9alis\u00e9 en CSS\u00a0 Outils \/ Libs Une collection de de r\u00e9f\u00e9rences\u00a0et\u00a0cheatsheet sur les langages du web Des spinners sous forme de texte promise-poller : une librairie pour g\u00e9rer le pooling proprement The post Un brin de veille #72 appeared first on Maxlab.",
        "category": "Veille",
        "date": "2016-10-11T11:55:39+0200"
      }
    ]
  },
  {
    "id": 1527,
    "items": [
      {
        "title": "Des formations Front-End, JavaScript, NodeJS et Rails sur mesure \u00e0 distance.",
        "url": "http:\/\/blog.hugeen.com\/2014\/09\/23\/des-formations-front-end-javascript-nodejs-et-rails-sur-mesure-a-distance\/",
        "description": "Avec ma boite (Toxicode), nous pensons que savoir coder passe par l\u2019apprentissage de bases solides et de bonnes pratiques. Nous proposons d\u00e9sormais des formations \u00e0 la carte , depuis une introduction aux bases de la programmation pour grands d\u00e9butants jusqu\u2019\u00e0 des formations sp\u00e9cialis\u00e9es et avanc\u00e9es : JavaScript, NodeJS, Ruby on Rails \u2026 Nous souhaitons organiser des formations adapt\u00e9es \u00e0 vos besoins : remplissez notre questionnaire qui permettra de cibler votre profil et vous proposer la formation qui vous conviendra le mieux (formations courtes de quelques heures, r\u00e9guli\u00e8res sur plusieurs semaines, intensives sur 1 ou 2 semaines, formations d\u2019\u00e9t\u00e9\u2026). Nos formations vous permettent de d\u00e9velopper des comp\u00e9tences pr\u00e9cises que vous pouvez mettre en \u0153uvre dans le cadre de votre projet professionnel ou personnel aussit\u00f4t la formation termin\u00e9e. Par exemple : savoir r\u00e9aliser un site web vitrine, comprendre les bonnes pratiques du JavaScript \u2026 Un formateur (moi-m\u00eame, ou un autre membre de Toxicode) est disponible quand vous en avez besoin pour r\u00e9pondre aux questions ou revoir un point de cours avec vous. Pour ceux qui ont peur de se lancer, que la technique fait fuir, pas d\u2019inqui\u00e9tude. Votre formateur sait vous rassurer et vous aider \u00e0 progresser dans la bonne humeur tout en restant pro! Il vous propose des exercices plus ou moins difficiles en fonction de vos progr\u00e8s. Un bilan personnalis\u00e9 en fin de formation pour \u00e9valuer les progr\u00e8s et les lacunes, des prises de contacts une fois la formation termin\u00e9e pour orienter vers des tutoriels en ligne et continuer \u00e0 apprendre par soi-m\u00eame. Pas besoin de prendre les transports ou de sortir de chez vous. O\u00f9 que vous soyez en France, depuis le confort de votre domicile ou bien sur votre lieu de vacances, il vous est possible d\u2019acc\u00e9der \u00e0 des formations de qualit\u00e9 qui vous aideront \u00e0 atteindre vos objectifs. Pour en savoir plus, rendez-vous sur notre page Formations pour nous renseigner sur vos besoins et disponibilit\u00e9s, et nous vous proposerons les formations qui vous correspondent le mieux !",
        "category": "Formations",
        "date": "2014-09-23T10:59:09+0200"
      },
      {
        "title": "Quelques retours sur l\u2019utilisation d\u2019AngularJS.",
        "url": "http:\/\/blog.hugeen.com\/2013\/09\/24\/quelques-retours-sur-lutilisation-dangularjs\/",
        "description": "Il y a quelques temps, j\u2019ai publi\u00e9 un article sur \u201cMes premiers pas avec AngularJS\u201c, \u00e0 ce moment c\u2019\u00e9tait de la simple curiosit\u00e9. Depuis j\u2019ai eu l\u2019occasion de travailler sur un vrai projet bas\u00e9 sur AngularJS. Voici mes retours suite \u00e0 cette premi\u00e8re exp\u00e9rience. Cet article n\u2019est pas un guide technique, ni un didacticiel, il a pour unique but de pr\u00e9senter les diff\u00e9rents aspects du Framework. Utilisation des controllers pour piloter les vues. Les controllers permettent de g\u00e9rer le comportement d\u2019un tron\u00e7on de code HTML. Par exemple ils peuvent servir \u00e0 g\u00e9rer la soumission d\u2019un formulaire, ou encore de trier les r\u00e9sultats d\u2019un tableau de donn\u00e9es. Il suffit de d\u00e9finir votre controller comme une fonction Javascript basique et de lui donner la responsabilit\u00e9 d\u2019un noeud HTML. &lt;div ng-controller=&quot;ListCtrl&quot;&gt; &lt;span&gt;{{items.length}} items&lt;\/span&gt; &lt;ul&gt; &lt;li ng-repeat=&quot;item in items&quot;&gt;{{item}}&lt;\/li&gt; &lt;\/ul&gt; &lt;form ng-submit=&quot;addItem()&quot;&gt; &lt;input type=&quot;text&quot; ng-model=&quot;itemText&quot; size=&quot;30&quot; placeholder=&quot;add new item&quot;&gt; &lt;input class=&quot;btn-primary&quot; type=&quot;submit&quot; value=&quot;add&quot;&gt; &lt;\/form&gt; &lt;\/div&gt; Un controller poss\u00e8de automatiquement un scope. Le scope permet de binder des donn\u00e9es \u00e0 votre controller pour qu\u2019elles soient automatiquement mises \u00e0 jour dans la vue. function ListCtrl($scope) { \/\/ Liste d'items par d\u00e9faut $scope.items = [&quot;hello&quot;, &quot;world&quot;]; \/\/ Ajouter un item (bind\u00e9 sur le submit) $scope.addItem = function() { $scope.items.push($scope.itemText); $scope.itemText = ''; }; } On peut \u00e9galement injecter d\u2019autres d\u00e9pendances dans un controller, peu importe l\u2019ordre. Vous pouvez ainsi injecter celles qui vous int\u00e9ressent : function ListCtrl($http, $scope) { $scope.items = [&quot;hello&quot;, &quot;world&quot;]; $scope.addItem = function() { $scope.items.push($scope.itemText); \/\/ Utilisation du service $http inject\u00e9 dans le controller $http.post('\/items', $scope.itemText); $scope.itemText = ''; }; } Am\u00e9liorer les vues HTML avec les directives. Les directives permettent, en quelque sorte, de cr\u00e9er une extension de html, \u00e0 votre sauce. En effet, vous pouvez cr\u00e9er vos propres balises, attributs ou commentaires html \u00e0 qui vous donnerez un comportement sp\u00e9cifique. Prenons un exemple concret : Nous avons une balise <img src=\u201dhttp:\/\/domain.com\/mon-image.jpg\u201d> mais nous ne sommes pas s\u00fbrs que l\u2019image est toujours disponible. Ici une directive de type attribut qu\u2019on appellera fallback-src semble appropri\u00e9e, si le chargement de l\u2019image \u00e9choue, son r\u00f4le sera de la remplacer par une image par d\u00e9faut. var fallbackSrcDirective = { link: function postLink(scope, element, attributes) { element.bind('error', function() { angular.element(this).attr(&quot;src&quot;, attributes.fallbackSrc); }); } }; module.directive('fallbackSrc', require(&quot;directives\/fallback-src&quot;)); Vous pouvez faire de m\u00eame sur les balises html, celles-ci pourront ais\u00e9ment prendre le r\u00f4le des partials et bien plus encore. Rester DRY avec des services injectables. Le service est un nom plut\u00f4t g\u00e9n\u00e9rique, il couvre donc beaucoup de possibilit\u00e9s. Il existe par exemple des services comme Restangular, qui permettent de simplifier vos appels de webservices. Personnellement je m\u2019en suis surtout servi lorsque plusieurs controllers utilisaient les m\u00eames fonctionnalit\u00e9s, j\u2019ai sorti ces derni\u00e8res dans des services (autrement dit, des petites libs). Retrouvez quelques plusieurs articles en Fran\u00e7ais sur le blog FrAngular. Architecturer votre application avec les modules. AngularJS propose une vraie solution en terme d\u2019architecture du code gr\u00e2ce aux modules. Ainsi vous pouvez d\u00e9couper votre application en plusieurs modules ind\u00e9pendants. Prenons pour exemple une simple application qui utilise un chat : \/\/ Initialisation du module de chat var chat = angular.module('chat', []); chat.controller('ChatCtrl', function(){ \/\/ Code du controller }); chat.directive('chatInput', function(){ \/\/ Code de la directive }); \/\/ Votre application utilise le module chat var app = angular.module('app', ['chat']); app.controller('AppCtrl', function() { \/\/ Code du controller principal }); \/\/ D\u00e9marrage d'AngularJS angular.bootstrap(document, ['app']); Ressources Ce n\u2019\u00e9tait qu\u2019un rapide aper\u00e7u, AngularJS vous r\u00e9serve bien d\u2019autres secrets. Je vous conseille de prendre le temps de parcourir les guides mais \u00e9galement d\u2019autres sources d\u2019enseignements, telles que : FrAngular CodeSchool Screencasts Stackoverflow EggHead.io Introduction to AngularJS",
        "category": "Javascript",
        "date": "2013-09-24T10:39:57+0200"
      },
      {
        "title": "Pourquoi utiliser la programmation \u00e9v\u00e9nementielle pour d\u00e9velopper vos jeux HTML5 ?",
        "url": "http:\/\/blog.hugeen.com\/2013\/07\/12\/pourquoi-utiliser-la-programmation-evenementielle-pour-developper-vos-jeux-html5\/",
        "description": "La programmation \u00e9v\u00e9nementielle en javascript est surtout connue pour \u00e9couter des \u00e9v\u00e9nements sur le DOM (HTML). Par exemple pour intercepter le click de la souris ou le resize de la fen\u00eatre. Si vous utilisez jQuery, la syntaxe propos\u00e9e est assez \u00e9l\u00e9gante : $(&quot;#link&quot;).on(&quot;click&quot;, function(e) { alert(&quot;link clicked !&quot;); }); Allons au-del\u00e0 des \u00e9v\u00e9nements pr\u00e9d\u00e9finis par le navigateur : cr\u00e9ons les n\u00f4tres. Un exemple concret Vous d\u00e9veloppez un jeu avec un personnage qui a la facult\u00e9 de tuer des monstres. Lorsqu\u2019un monstre est tu\u00e9, vous souhaitez : D\u00e9truire le monstre (Effet de mort + suppression du cadavre) Donner de l\u2019or Donner des points d\u2019exp\u00e9rience Gr\u00e2ce \u00e0 la programmation \u00e9v\u00e9nementielle, mettre en place chacun de ces comportements est un jeu d\u2019enfant. Voici un sch\u00e9ma qui repr\u00e9sente la mort d\u2019un monstre : Un peu de code L\u2019id\u00e9e est d\u2019avoir un objet global que nous allons appeler sandbox qui permet d\u2019\u00e9couter (.on) ou d\u2019\u00e9mettre (.emit) un \u00e9v\u00e9nement. Pour cr\u00e9er cet objet je vais utiliser la lib EventEmitter2, mais il en existe de nombreuses autres (vous pouvez aussi la cr\u00e9er vous-m\u00eame) que je vais lister \u00e0 la fin de cet article. var sandbox = new EventEmitter2(); Supposons que notre application est d\u00e9j\u00e0 structur\u00e9e en modules : Player > Pour donner de l\u2019or et des points d\u2019exp\u00e9rience Monster > Pour d\u00e9truire le monstre A l\u2019endroit exact dans le code o\u00f9 le monstre se fait tuer : sandbox.emit(&quot;kill monster&quot;, player, monster); Et maintenant s\u00e9par\u00e9ment dans chaque module : \/\/ Inside the player module sandbox.on(&quot;kill monster&quot;, function(player, monster) { \/\/ 1 - player object earn experience from monster object \/\/ 2 - player object earn gold from monster object }); \/\/ Inside the monster module sandbox.on(&quot;kill monster&quot;, function(player, monster) { \/\/ Play death animation and destroy the monster object }); Lorsque vous avez trop de code dans un \u00e9v\u00e9nement, \u00e7a veut dire que vous pouvez probablement faire des proxies. Par exemple lorsque le joueur tue un monstre, il gagne de l\u2019exp\u00e9rience, et lorsqu\u2019il gagne de l\u2019exp\u00e9rience on doit v\u00e9rifier si il a gagn\u00e9 un niveau ainsi que mettre \u00e0 jour sa barre d\u2019exp\u00e9rience : sandbox.on(&quot;kill monster&quot;, function(player, monster) { this.emit(&quot;earn experience&quot;, player, 10); this.emit(&quot;earn gold&quot;, player, 2); }); sandbox.on(&quot;earn experience&quot;, function(player, amount) { \/\/ 1 - Add experience \/\/ 2 - Check if level up \/\/ 3 - Draw the updated Experience Bar }); Un gros avantage est que vous pouvez supprimer enti\u00e8rement un module sans aucune cons\u00e9quence sur le jeu, celui-ci fonctionnera toujours parfaitement vu que le module est compl\u00e9tement ind\u00e9pendant des autres. Cela aide \u00e9galement \u00e0 la lisibilit\u00e9, que vous soyez seul ou plusieurs d\u00e9veloppeurs sur le m\u00eame projet, d\u00e8s qu\u2019il prendra de l\u2019ampleur, cela sera toujours simple d\u2019intervenir sur un bout de code en particulier. Sous r\u00e9serve que vos modules soient bien d\u00e9coupl\u00e9s. Finalement, le meilleur avantage \u00e0 mon go\u00fbt est que cela facilite la fa\u00e7on de concevoir l\u2019application. Vous pouvez, \u00e0 la mani\u00e8re du BDD, \u00e9crire\u00a0dans un premier temps, chaque comportement sans les coder concr\u00e8tement, cela permet d\u2019avoir une vue d\u2019ensemble et de voir si votre structure tient la route et gagner un temps consid\u00e9rable si vous devez pivoter. Libs de programmation \u00e9v\u00e9nementielle EventEmitter2 MinPubSub ShotGun pubsub.js observer snackJS callbacks.js asEvented ekho.js microevent.js radio.js",
        "category": "Javascript",
        "date": "2013-07-12T14:09:03+0200"
      }
    ]
  },
  {
    "id": 1442,
    "items": [
      {
        "title": "Un virus qui s\u2019attaque \u00e0 Pokemon Rouge et Bleu",
        "url": "http:\/\/feedproxy.google.com\/~r\/KorbensBlog-UpgradeYourMind\/~3\/WQLwLmHWfyc\/virus-sattaque-a-pokemon-rouge-bleu.html",
        "description": "Alors \u00e7a c'est rigolo. Le hacker MrCheeze a mis au point une version modifi\u00e9e d'une sauvegarde de Pokemon Bleu et Rouge sur GameBoy, capable de se r\u00e9pliquer et d'infecter le jeu d'un autre joueur, lorsque les 2 consoles\u00a0sont connect\u00e9es avec le c\u00e2ble (GameLink). Mais sont petit virus impl\u00e9mente aussi un outil qui permet de modifier comme bon vous semble n'importe quel Pokemon. Bref, un joli exploit qui m\u00e9ritait bien un article ! Bravo MrCheeze ! Et si vous voulez t\u00e9l\u00e9charger cette version v\u00e9rol\u00e9e, elle est en lien dans la description de la vid\u00e9o Youtube. Source Cet article merveilleux et sans aucun \u00e9gal intitul\u00e9 : Un virus qui s\u2019attaque \u00e0 Pokemon Rouge et Bleu ; a \u00e9t\u00e9 publi\u00e9 sur Korben, le seul site qui t'aime plus fort que tes parents.",
        "category": "Bidouilleurs",
        "date": "2017-02-13T10:14:35+0100"
      },
      {
        "title": "OONI Probe \u2013 Mesurer le niveau de manipulation, de surveillance et de censure de votre Internet",
        "url": "http:\/\/feedproxy.google.com\/~r\/KorbensBlog-UpgradeYourMind\/~3\/PA2Qu4zFKkQ\/ooni-probe-mesurer-niveau-de-manipulation-surveillance-censure-de-internet.html",
        "description": "Comme \u00e0 chaque fois avec ce genre d'outil, je ne pense pas que vous constatiez quoi que ce soit sur votre propre connexion ADSL ou Fibre \u00e0 la maison. Par contre si vous \u00eates sur un r\u00e9seau d'entreprise, d\u2019h\u00f4tel ou dans un pays qui malm\u00e8ne Internet, l'application OONI a tout son sens. OONI \u00e7a veut dire Open Observatory of Network Interference et j'en avais d\u00e9j\u00e0 parl\u00e9 en mai 2012. \u00c0 l'\u00e9poque, lanc\u00e9 par des gens du projet Tor, le projet \u00e9tait naissant, mais depuis ils ont fait pas mal de chemin et proposent maintenant une application mobile (iOS et Android) baptis\u00e9e Ooniprobe. Cette app open source et que vous pouvez installer tout de suite permet de tester simplement les performances de votre r\u00e9seau et savoir si votre Internet est censur\u00e9. Attention toutefois, car cela n'est pas sans risque en fonction du pays o\u00f9 vous vous trouvez. Lisez bien les risques que vous prenez en utilisant cette application. Une fois lanc\u00e9, Ooniprobe propose de lancer 3 tests : Le premier (Web Connectivity) tente de se connecter \u00e0 plusieurs sites web pour d\u00e9terminer si les sites sont bloqu\u00e9s au niveau DNS, au niveau TCP\/IP (DPI) ou si les connexions transitent via un proxy HTTP. Le second test baptis\u00e9 HTTP invalid request line permet de mettre au jour la pr\u00e9sence d'un proxy qui censure, surveille ou manipule le trafic Internet. Toutefois, les r\u00e9sultats sont \u00e0 prendre avec des pincettes, car certains op\u00e9rateurs utilisent des proxys pour faire du cache et en aucun cas pour censurer le web. Enfin, le dernier test nomm\u00e9 NDT pour Network Diagnostic Test, c'est une mesure de vitesse pouss\u00e9e de votre connexion afin de d\u00e9terminer si certaines choses sont brid\u00e9es ou non. Toutes les donn\u00e9es r\u00e9colt\u00e9es par l'application sont ensuite mises au pot commun et permettent d'avoir un aper\u00e7u relativement fiable de la censure partout dans le monde. La France bloque bien \u00e9videmment des sites, mais pour le moment, ce sont des sites ayant un rapport avec la propagande terroriste. D'apr\u00e8s ces mesures, l'Espagne, la Su\u00e8de, la Suisse et l'Allemagne ne filtrent rien, l'Italie, la Norv\u00e8ge et le Portugal filtrent des sites de torrent, et la Belgique filtre des sites de torrent et de casino. Sans surprise, la Russie et la Chine filtrent plein de trucs y compris politiques, mais par contre, je suis surpris de voir que sur tout le continent am\u00e9ricain, rien n'est censur\u00e9. Peut-\u00eatre qu'ils ont compris que la censure ne servait \u00e0 rien ? Vous pouvez explorer vous-m\u00eame ces donn\u00e9es ici. La m\u00e9thodologie des tests est d\u00e9crite ici. Cet article merveilleux et sans aucun \u00e9gal intitul\u00e9 : OONI Probe \u2013 Mesurer le niveau de manipulation, de surveillance et de censure de votre Internet ; a \u00e9t\u00e9 publi\u00e9 sur Korben, le seul site qui t'aime plus fort que tes parents.",
        "category": "Android",
        "date": "2017-02-13T09:00:00+0100"
      },
      {
        "title": "Comment mettre des emojis dans le nom de votre r\u00e9seau wifi (SSID) ?",
        "url": "http:\/\/feedproxy.google.com\/~r\/KorbensBlog-UpgradeYourMind\/~3\/x36wL9Axn4U\/emoji-nom-reseau-wifi-ssid.html",
        "description": "J'\u00e9tais en train de jouer avec des emojis quand je me suis dit que ce serait cool d'en avoir dans le nom de mon r\u00e9seau Wifi. J'ai une Livebox, donc je me suis tout simplement connect\u00e9 \u00e0 l'admin web de celle-ci et je suis all\u00e9 dans les options Wifi pour changer le nom du SSID. Na\u00efvement, j'ai copi\u00e9 un \u00e9moji (un petit volcan) \u00e0 partir de cette liste et je l'ai coll\u00e9 dans le champ pr\u00e9vu \u00e0 cet effet et j'ai cliqu\u00e9 sur le bouton \"Enregistrer\". Et l\u00e0, paf message d'erreur me disant que le SSID est invalide. Merde, la Livebox n'aime pas les emojis. Pas cool. Mais vous me connaissez, je ne suis pas du genre \u00e0 baisser les bras. J'ai donc commenc\u00e9 \u00e0 regarder les javascripts de la page de la Livebox, en tentant de contourner quelques IF mais malheureusement, je ne suis pas arriv\u00e9 \u00e0 mes fins avec cette m\u00e9thode. Alors plut\u00f4t que de perdre du temps, je suis pass\u00e9 en mode bourrin. J'ai install\u00e9 Fiddler sous Windows (sous Mac, je n'arrive pas \u00e0 l'installer... bien qu'install\u00e9e, la commande \"mono\" ne veut pas apparaitre... Pas creus\u00e9 encore.) et j'ai commenc\u00e9 \u00e0 analyser le trafic de la page. Pour ceux qui ne connaitraient pas, Fiddler est un proxy pour debugger du web. Donc voir les requ\u00eates qui passent et les modifier. Pour rep\u00e9rer la requ\u00eate POST \u00e0 modifier, j'ai chang\u00e9 le SSID (avec un nom tout simple qui fonctionne), et j'ai localis\u00e9 la ligne correspondante dans Fiddler. La capture est un peu petite, donc je vous mets la ligne : POST \/sysbus\/NeMo\/Intf\/wl0:setWLANConfig HTTP\/1.1 Vous verrez le contenu de la requ\u00eate POST en cliquant sur l'onglet RAW. Si c'est bon pour vous, pour l'\u00e9diter, faites un clic droit sur la ligne correspondante et cliquez sur\"Unlock for Editing\" Et voil\u00e0, maintenant vous avez la main sur le contenu et vous pouvez le modifier. Vous verrez que, peut-\u00eatre, le nom du SSID est pr\u00e9sent 2 fois. C'est parce que vous avez 2 r\u00e9seaux... Le premier c'est celui en 5 Ghz et le second c'est celui en 2,4 Ghz. Sur certains appareils plus anciens qui utilisent uniquement du 2,4 Ghz, il est possible de rencontrer des soucis de connexion, vous pouvez donc mettre des emojis uniquement dans le premier SSID et mettre un nom normal au second SSID comme ceci : Ensuite, une fois que vous avez modifi\u00e9 le nom des SSID, y'a plus qu'\u00e0 appuyer sur le bouton REPLAY de Fiddler pour rejouer le POST modifi\u00e9. Et voil\u00e0 !!! Comme vous pouvez le voir dans mon interface Livebox, le nom est bien chang\u00e9 avec de jolis petits volcans. Et tadaaaaaa ! Alors, elle n'est pas belle la vie ? Bon, c'est totalement bourrin, mais \u00e7a fonctionne et \u00e7a devrait aussi passer sur d'autres types de box comme les Bbox de Bouygues, Freebox ou les Box SFR si elles ne supportent pas les emojis (je n\u2019ai pas test\u00e9). Cet article merveilleux et sans aucun \u00e9gal intitul\u00e9 : Comment mettre des emojis dans le nom de votre r\u00e9seau wifi (SSID) ? ; a \u00e9t\u00e9 publi\u00e9 sur Korben, le seul site qui t'aime plus fort que tes parents.",
        "category": "Bidouilleurs",
        "date": "2017-02-10T09:30:22+0100"
      },
      {
        "title": "Installer et mettre \u00e0 jour des applications macOS en ligne de commande",
        "url": "http:\/\/feedproxy.google.com\/~r\/KorbensBlog-UpgradeYourMind\/~3\/EaOrRspyP9U\/installer-mettre-a-jour-applications-macos-ligne-de-commande.html",
        "description": "Si vous \u00eates sous Mac et que comme moi, vous trouvez l'App Store d'Apple lent et peu pratique, j'ai peut-\u00eatre un truc qui va vous changer la vie. Ca s'appelle \"Mas\" et c'est un client en ligne de commande qui permet de se connecter \u00e0 l'App Store d'Apple, d'installer ou de d\u00e9sinstaller n'importe quel soft disponible dessus, et de faire vos mises \u00e0 jour tranquillou. Apr\u00e8s avoir install\u00e9 Mas avec la commande Brew : brew install mas ou en r\u00e9cup\u00e9rant directement le binaire, vous pouvez vous connecter \u00e0 l'Appstore directement depuis un terminal avec : mas signin votre@adressemail.fr Lister vos applications install\u00e9es via l'Appstore : mas list Lancer une recherche d'app comme ceci : mas search MOTCL\u00c9 Et installer l'application de votre choix en utilisant son ID. mas install 123456789 Puis pour lister les applications qui n'ont pas \u00e9t\u00e9 mises \u00e0 jour, faites un : mas outdated Et pour mettre une application \u00e0 jour, faites un update en utilisant l'ID de l'app en question : mas upgrade 123456789 Et pour tout mettre \u00e0 jour d'un coup, faites simplement un : mas upgrade Et voil\u00e0... \u00c7a va \u00eatre pratique pour scripter 2 ou 3 trucs afin de g\u00e9rer au mieux la mise \u00e0 jour de vos applications ou la r\u00e9cup\u00e9ration r\u00e9guli\u00e8re d'une liste de softs install\u00e9s. Source Cet article merveilleux et sans aucun \u00e9gal intitul\u00e9 : Installer et mettre \u00e0 jour des applications macOS en ligne de commande ; a \u00e9t\u00e9 publi\u00e9 sur Korben, le seul site qui t'aime plus fort que tes parents.",
        "category": "Bidouilleurs",
        "date": "2017-02-09T09:43:42+0100"
      },
      {
        "title": "Comment donner un acc\u00e8s SSH temporaire \u00e0 vos amis",
        "url": "http:\/\/feedproxy.google.com\/~r\/KorbensBlog-UpgradeYourMind\/~3\/ptSpDuuRx5A\/donner-acces-ssh-temporaire-a-vos-amis.html",
        "description": "Voici un script qui propose un concept int\u00e9ressant.\u00a0Ssh-allow-friend\u00a0permet d'accorder temporairement un login SSH \u00e0 vos amis, en utilisant leur cl\u00e9 publique r\u00e9cup\u00e9r\u00e9e directement depuis, par exemple, les serveurs de Github. Pour l'utiliser c'est tr\u00e8s simple, il suffit d'entrer la commande suivante : .\/ssh-allow-friend --github PSEUDO-DE-VOTRE-AMI Ainsi, le script r\u00e9cup\u00e9rera la cl\u00e9 publique de la personne sur Github et l'ajoutera \u00e0 la liste des cl\u00e9s pr\u00e9sentes dans le fichier authorized_keys. Une fois la commande ex\u00e9cut\u00e9e, le script renverra la commande que devra utiliser votre ami, pour se connecter \u00e0 votre serveur, avec votre USER \u00e0 vous. Acquired key for user my-friend-user-name from github, your friend is now able to login via ssh using: ssh VOTRE_PSEUDO@192.168.2.13 Login authorization will be ceased after this program terminates. Press ^C to exit. Et d\u00e8s que vous quitterez le script, avec un CTRL + C, celui-ci restaurera l'ancien\u00a0authorized_keys et votre ami n'aura plus l'autorisation de se connecter \u00e0 votre serveur. Mais tant qu'il n'a pas quitt\u00e9 sa session, il est toujours sur votre serveur. Donc pour vraiment le d\u00e9gager, faites un ps aux | egrep \"sshd: [a-zA-Z]+@\" Rep\u00e9rez le PID du process sshd utilis\u00e9 par votre ami, et shootez-le avec un petit kill tout vilain. sudo kill PID Voil\u00e0... C'est un script donc vous pouvez bien s\u00fbr l'am\u00e9liorer et y contribuer comme bon vous semble. Cet article merveilleux et sans aucun \u00e9gal intitul\u00e9 : Comment donner un acc\u00e8s SSH temporaire \u00e0 vos amis ; a \u00e9t\u00e9 publi\u00e9 sur Korben, le seul site qui t'aime plus fort que tes parents.",
        "category": "Administration Systeme R\u00e9seau",
        "date": "2017-02-08T09:20:46+0100"
      },
      {
        "title": "Faites de vos QR Codes, de v\u00e9ritables \u0153uvres d\u2019art",
        "url": "http:\/\/feedproxy.google.com\/~r\/KorbensBlog-UpgradeYourMind\/~3\/JoDu0aXXZ4o\/de-vos-qr-codes-de-veritables-oeuvres-dart.html",
        "description": "Je ne sais pas si les QR Code sont encore vraiment \u00e0 la mode, mais si vous avez besoin d'en g\u00e9n\u00e9rer qui soient sympas, foncez sur Qart.js. Ce site permet de mixer un lien et une image pour faire un beau QR Code en couleur ou en noir et blanc. Et un QR Code qui fonctionne, ce qui est la moindre des choses ! L'int\u00e9r\u00eat de Qart.js c'est aussi que ses sources sont disponibles donc vous pouvez l'int\u00e9grer dans vos projets. Bref, \u00e0 tester. Cet article merveilleux et sans aucun \u00e9gal intitul\u00e9 : Faites de vos QR Codes, de v\u00e9ritables \u0153uvres d\u2019art ; a \u00e9t\u00e9 publi\u00e9 sur Korben, le seul site qui t'aime plus fort que tes parents.",
        "category": "Bidouilleurs",
        "date": "2017-02-07T09:30:22+0100"
      },
      {
        "title": "Sudo insulte moi",
        "url": "http:\/\/feedproxy.google.com\/~r\/KorbensBlog-UpgradeYourMind\/~3\/_9Y8z6q0hpU\/sudo-insulte-moi.html",
        "description": "Si vous voulez titiller un peu les utilisateurs de votre serveur ou si vous aimez qu'on vous insulte gentiment, j'ai ce qu'il vous faut ! Il s'agit d'une option qui se rajoute dans la config de sudo et qui permet de se moquer de celui qui se trompe de mot de passe. Voici un exemple : Si vous voulez faire pareil, ouvrez un terminal et entrez la commande suivante pour \u00e9diter le fichier sudoers : sudo visudo Et ajoutez ensuite la parem\u00e8tre suivant dans la config : Defaults \u00a0 \u00a0 \u00a0 insults Et voil\u00e0... La prochaine fois que vous ou l'un de vos utilisateurs se trompera dans le mot de passe demand\u00e9 par la commande \"sudo\", il aura le droit \u00e0 une petite pique humoristique. Cet article merveilleux et sans aucun \u00e9gal intitul\u00e9 : Sudo insulte moi ; a \u00e9t\u00e9 publi\u00e9 sur Korben, le seul site qui t'aime plus fort que tes parents.",
        "category": "Linux",
        "date": "2017-02-06T09:30:25+0100"
      },
      {
        "title": "Podcast : Connais toi toi-m\u00eame",
        "url": "http:\/\/feedproxy.google.com\/~r\/KorbensBlog-UpgradeYourMind\/~3\/m0HoQtoZ3o0\/podcast-connais-toi-toi-meme.html",
        "description": "Au programme de ce num\u00e9ro 249 Les apps: Retour sur Philips Hue (iOS & Android \/ Tr\u00e8s cher) Digipost + (iOS & Android \/ Gratuit & premium 4\u20ac\/mois) Cardiogram Update 3 (health kit) (iOS & WatchOS \/ Gratuit) Et nos re\u0301flexions philosophiques sur les apps les plus populaires de 2016 ;) Plus d\u2019infos sur l\u2019\u00e9pisode : Les animateurs sont J\u00e9r\u00f4me Keinborg (@JeromeKeinborg), C\u00e9dric Bonnet (@CedricBonnet), Korben (@Korben) et Patrick Beja (@NotPatrick). Le g\u00e9n\u00e9rique est de Daniel Beja (@misterdanielb). Sa musique libre de droit est sur MusicInCloud.fr. La mise en ligne est assur\u00e9e par Florent Berthelot (@Aeden_). Cet article merveilleux et sans aucun \u00e9gal intitul\u00e9 : Podcast : Connais toi toi-m\u00eame ; a \u00e9t\u00e9 publi\u00e9 sur Korben, le seul site qui t'aime plus fort que tes parents.",
        "category": "D\u00e9veloppement",
        "date": "2017-02-03T20:39:05+0100"
      },
      {
        "title": "Une extension Chrome pour faire de la recherche par image (meta moteur)",
        "url": "http:\/\/feedproxy.google.com\/~r\/KorbensBlog-UpgradeYourMind\/~3\/-LQCUNoD8Fw\/extension-chrome-faire-de-recherche-image-meta-moteur.html",
        "description": "Si vous cherchez la source d\u2019une image, vous connaissez sans doute Tineye ou Google Search Images\u00a0qui permet de faire une recherche \u00e0 partir d'une image. Mais de l'eau a coul\u00e9 sous les ponts et maintenant la plupart des moteurs de recherche proposent ce genre de services. Ba\u00efdu, Bing ou encore Yandex en sont capables. Alors plut\u00f4t que de les faire un par un, je vous propose plut\u00f4t d'installer NooBox, une extension pour Chrome qui \u00e0 partir d'une simple image, vous renverra tous les sites qui la contiennent ou qui contiennent des images qui s'en approchent. Pratique pour trouver votre sosie ou ceux qui pompent vos images Cet article merveilleux et sans aucun \u00e9gal intitul\u00e9 : Une extension Chrome pour faire de la recherche par image (meta moteur) ; a \u00e9t\u00e9 publi\u00e9 sur Korben, le seul site qui t'aime plus fort que tes parents.",
        "category": "Bidouilleurs",
        "date": "2017-02-03T09:00:22+0100"
      },
      {
        "title": "Affichez votre adresse IP dans la barre d\u2019\u00e9tat d\u2019Ubuntu",
        "url": "http:\/\/feedproxy.google.com\/~r\/KorbensBlog-UpgradeYourMind\/~3\/2qlyzKNO1hI\/adresse-ip-ubuntu.html",
        "description": "Si vous \u00eates sous Ubuntu et que vous voulez connaitre en permanence votre adresse IP, il existe un petit outil Python baptis\u00e9 Indicator-IP qui une fois install\u00e9, ira afficher vos adresses IP locales et publiques dans la barre d'\u00e9tat. Pour l'installer, ouvrez un terminal et entrez les commandes suivantes : sudo apt-add-repository ppa:bovender\/bovender sudo apt-get update sudo apt-get install indicator-ip Une fois en place, celui-ci se lancera automatiquement avec Gnome. Si vous voulez le d\u00e9sactiver ou modifier l'affichage de indicator-ip, ouvrez un terminal (ou faites ALT+F2) et entrez la commande suivante : gnome-session-properties Vous pourrez ainsi ajouter l'option -i avec l'interface r\u00e9seau de votre choix derri\u00e8re pour afficher l'IP de celle-ci par d\u00e9faut. D'autres options sont disponibles comme la possibilit\u00e9 de changer la source qui renvoie l'IP publique (avec le param\u00e8tre -u). Pour en savoir plus, je vous invite \u00e0 lire la doc. Source Cet article merveilleux et sans aucun \u00e9gal intitul\u00e9 : Affichez votre adresse IP dans la barre d\u2019\u00e9tat d\u2019Ubuntu ; a \u00e9t\u00e9 publi\u00e9 sur Korben, le seul site qui t'aime plus fort que tes parents.",
        "category": "Bidouilleurs",
        "date": "2017-02-02T09:00:43+0100"
      }
    ]
  },
  {
    "id": 1584,
    "items": [
      {
        "title": "lightning talks - Forum PHP 2016",
        "url": "http:\/\/www.youtube.com\/watch?v=QfjRtTfhM4U",
        "description": "",
        "date": "2016-11-24T10:48:10+0100"
      },
      {
        "title": "Keynote de Cloture Forum PHP 2016",
        "url": "http:\/\/www.youtube.com\/watch?v=gsCq2vdJkGI",
        "description": "",
        "date": "2016-11-24T10:06:22+0100"
      },
      {
        "title": "Understand your application with metrics - Mariusz Gil - Forum PHP 2016",
        "url": "http:\/\/www.youtube.com\/watch?v=smszpNSYcB0",
        "description": "",
        "date": "2016-11-23T22:03:08+0100"
      },
      {
        "title": "Peut-on s\u2019affranchir de SonataAdminBundle ? - Suzanne Favot - Forum PHP 2016",
        "url": "http:\/\/www.youtube.com\/watch?v=rR9vVHN8f-E",
        "description": "",
        "date": "2016-11-23T22:01:50+0100"
      },
      {
        "title": "\u00c9tendre composer - Nicolas Joseph - Forum PHP 2016",
        "url": "http:\/\/www.youtube.com\/watch?v=j3ufxno1Ujc",
        "description": "",
        "date": "2016-11-23T22:00:36+0100"
      },
      {
        "title": "Une donn\u00e9e presque parfaite - Benoit Viguier - Forum PHP 2016",
        "url": "http:\/\/www.youtube.com\/watch?v=kSlYXpezjIQ",
        "description": "",
        "date": "2016-11-23T21:51:46+0100"
      },
      {
        "title": "Allumez le feu - Fr\u00e9d\u00e9ric Hardy- Forum PHP 2016",
        "url": "http:\/\/www.youtube.com\/watch?v=4k8xBNQTH48",
        "description": "",
        "date": "2016-11-23T21:50:29+0100"
      },
      {
        "title": "Boost up your code with Specifications - Patrik Karisch - Forum PHP 2016",
        "url": "http:\/\/www.youtube.com\/watch?v=ODKhhj16kPE",
        "description": "",
        "date": "2016-11-23T20:54:49+0100"
      },
      {
        "title": "Slideshow Karaok\u00e9 - Forum PHP 2016",
        "url": "http:\/\/www.youtube.com\/watch?v=aXE8WY_SkgI",
        "description": "",
        "date": "2016-11-23T17:15:57+0100"
      },
      {
        "title": "Le point sur l'emploi des d\u00e9veloppeurs - Forum PHP 2016",
        "url": "http:\/\/www.youtube.com\/watch?v=NPO3TS17_8E",
        "description": "",
        "date": "2016-11-23T17:14:14+0100"
      },
      {
        "title": "\u00c9crire du code PHP \"framework-agnostic\": aujourd'hui et demain - David N\u00e9grier - Forum PHP 2016",
        "url": "http:\/\/www.youtube.com\/watch?v=0thBhd-NuQ0",
        "description": "",
        "date": "2016-11-23T17:13:17+0100"
      },
      {
        "title": "Middlewares : un vieux concept au coeur des nouvelles architectures - Matthieu Napoli",
        "url": "http:\/\/www.youtube.com\/watch?v=Qma1HZ3gsu8",
        "description": "",
        "date": "2016-11-23T17:12:35+0100"
      },
      {
        "title": "Independence day - Frederic Bouchery - Forum PHP 2016",
        "url": "http:\/\/www.youtube.com\/watch?v=TkzgC-8tfUo",
        "description": "",
        "date": "2016-11-23T17:09:18+0100"
      },
      {
        "title": "Pattern ADR, PSR-7, actions framework-agnostic et autowiring avec Symfony - K\u00e9vin Dunglas",
        "url": "http:\/\/www.youtube.com\/watch?v=y7c-XWLYMVA",
        "description": "",
        "date": "2016-11-23T17:07:43+0100"
      },
      {
        "title": "\u00c0 la recherche du code mort - Damien Seguy - Forum PHP 2016",
        "url": "http:\/\/www.youtube.com\/watch?v=J5ZkQbqPMt4",
        "description": "",
        "date": "2016-11-23T17:06:51+0100"
      },
      {
        "title": "Retour d'exp\u00e9rience Auchan : surveiller ses applications en production - Alexandre Salom\u00e9",
        "url": "http:\/\/www.youtube.com\/watch?v=fL8lhGiKDfk",
        "description": "",
        "date": "2016-11-23T17:06:02+0100"
      },
      {
        "title": "De CodeIngiter vers CQRS en passant par la case Capital - Thomas Gasc, Gilles Roustan",
        "url": "http:\/\/www.youtube.com\/watch?v=8nq3DDJqwDw",
        "description": "",
        "date": "2016-11-23T16:10:42+0100"
      },
      {
        "title": "Comment relire du code pourri sans se fatiguer - Damien Seguy - Forum PHP 2016",
        "url": "http:\/\/www.youtube.com\/watch?v=w1SLqHW3NaM",
        "description": "",
        "date": "2016-11-23T16:09:34+0100"
      },
      {
        "title": "Sylius eCommerce Framework - Something for Every Developer - Pawe\u0142 J\u0119drzejewski",
        "url": "http:\/\/www.youtube.com\/watch?v=DabRfPuW86s",
        "description": "",
        "date": "2016-11-23T12:00:29+0100"
      },
      {
        "title": "Affrontez la dette technique de votre projet en toute agilit\u00e9 - Thoonsen Maxime - Forum PHP 2016",
        "url": "http:\/\/www.youtube.com\/watch?v=8CX5nxcYklY",
        "description": "",
        "date": "2016-11-23T12:00:29+0100"
      },
      {
        "title": "Publier des domain events sans RabbitMQ, c\u2019est possible ! - Julien Salleyron, Simon Delicata",
        "url": "http:\/\/www.youtube.com\/watch?v=ynMTX7kaKIc",
        "description": "",
        "date": "2016-11-23T12:00:28+0100"
      },
      {
        "title": "t\u00e9l\u00e9travail ? C'est bon, mangez-en ! - Manuel Raynaud - Forum PHP 2016",
        "url": "http:\/\/www.youtube.com\/watch?v=nYTRshf1Zwg",
        "description": "",
        "date": "2016-11-23T12:00:28+0100"
      },
      {
        "title": "Comment Etsy d\u00e9ploie plus de 50x par jour en toute confiance - Sylvain Mauduit - Forum PHP 2016",
        "url": "http:\/\/www.youtube.com\/watch?v=MN6leiyyN5I",
        "description": "",
        "date": "2016-11-23T09:32:43+0100"
      },
      {
        "title": "Migrer d'une architecture custom \u00e0 Symfony : la refonte de PrestaShop",
        "url": "http:\/\/www.youtube.com\/watch?v=f_Dx-RX0l7I",
        "description": "",
        "date": "2016-11-23T09:31:31+0100"
      },
      {
        "title": "Pourquoi strlen(\"\ud83c\udf55\") != 1 ? - Damien Alexandre - Forum PHP 2016",
        "url": "http:\/\/www.youtube.com\/watch?v=jP24MCv7_Rc",
        "description": "",
        "date": "2016-11-23T09:28:10+0100"
      },
      {
        "title": "La place de PHP dans l'architecture technique de Radio France - Forum PHP 2016",
        "url": "http:\/\/www.youtube.com\/watch?v=uXIj6b3iNM8",
        "description": "",
        "date": "2016-11-23T09:27:18+0100"
      },
      {
        "title": "Headers HTTP: Un bouclier sur votre application - Romain Neutron - Forum PHP 2016",
        "url": "http:\/\/www.youtube.com\/watch?v=wKAyfbg0oqc",
        "description": "",
        "date": "2016-11-22T21:40:27+0100"
      },
      {
        "title": "Industrialisation et automatisation chez M6Web Lille - Pierre Marichez, Renaud Bougre",
        "url": "http:\/\/www.youtube.com\/watch?v=wWldpt4M9-k",
        "description": "",
        "date": "2016-11-22T21:40:26+0100"
      },
      {
        "title": "Notre environnement de d\u00e9veloppement n\u2019est plus un bizutage ! - Pascal Martin - Forum PHP 2016",
        "url": "http:\/\/www.youtube.com\/watch?v=ePNpixTs6F0",
        "description": "",
        "date": "2016-11-22T21:40:26+0100"
      },
      {
        "title": "MAKE IS AN ACTUAL TASK RUNNER - Julien Bianchi - Forum PHP 2016",
        "url": "http:\/\/www.youtube.com\/watch?v=8EiRoQBzxho",
        "description": "",
        "date": "2016-11-22T21:40:26+0100"
      },
      {
        "title": "Keynote d'ouverture - Cyril Pascal - Forum PHP 2016",
        "url": "http:\/\/www.youtube.com\/watch?v=bWi9h2PmBn0",
        "description": "",
        "date": "2016-11-22T20:02:14+0100"
      },
      {
        "title": "Keynote de cl\u00f4ture - Cyril Pascal - PHP Tour 2016",
        "url": "http:\/\/www.youtube.com\/watch?v=avoA9MgjSXE",
        "description": "",
        "date": "2016-06-21T11:21:29+0200"
      },
      {
        "title": "PSR-6 & Symfony Cache : de la perf en standard - Nicolas Grekas - PHP Tour 2016",
        "url": "http:\/\/www.youtube.com\/watch?v=3cIKrYT8r38",
        "description": "",
        "date": "2016-06-21T11:19:17+0200"
      },
      {
        "title": "Scaler du legacy, co\u00fbte que co\u00fbte - Nicolas Le Nardou - PHP Tour 2016",
        "url": "http:\/\/www.youtube.com\/watch?v=jkQ7hW7JmD0",
        "description": "",
        "date": "2016-06-21T11:12:54+0200"
      },
      {
        "title": "Retour d\u2019exp\u00e9rience : r\u00e9aliser des Workers en PHP - Fabien de Saint pern - PHP Tour 2016",
        "url": "http:\/\/www.youtube.com\/watch?v=0A5tbrMarGA",
        "description": "",
        "date": "2016-06-21T11:10:22+0200"
      },
      {
        "title": "Web Security Basics - Alain Tiemblo - PHP Tour 2016",
        "url": "http:\/\/www.youtube.com\/watch?v=YRRUbsXHC80",
        "description": "",
        "date": "2016-06-17T17:52:25+0200"
      },
      {
        "title": "Prenons soin de nos microservices - Samuel Roze - PHP Tour 2016",
        "url": "http:\/\/www.youtube.com\/watch?v=Bad9XSHqAZA",
        "description": "",
        "date": "2016-06-17T17:45:15+0200"
      },
      {
        "title": "Soyez doux avec votre prod. - PHP Tour 2016",
        "url": "http:\/\/www.youtube.com\/watch?v=gJ7H2Ubk9-E",
        "description": "",
        "date": "2016-06-17T17:33:31+0200"
      },
      {
        "title": "Performances PHP 7 contre PHP 5 - Julien Pauli - PHP Tour 2016",
        "url": "http:\/\/www.youtube.com\/watch?v=AVnkYJn4YwE",
        "description": "",
        "date": "2016-06-17T17:31:04+0200"
      },
      {
        "title": "Docteur SQL - Gr\u00e9goire Hubert - PHP Tour 2016",
        "url": "http:\/\/www.youtube.com\/watch?v=BXxHWZnoGN4",
        "description": "",
        "date": "2016-06-17T17:26:57+0200"
      }
    ]
  },
  {
    "id": 1433,
    "items": [
      {
        "title": "Samsung Galaxy S8+ : une variante XXL du Galaxy S8 ?",
        "url": "http:\/\/www.presse-citron.net\/samsung-galaxy-s8-variante-xxl-galaxy-s8\/",
        "description": "G\u00e9n\u00e9ralement bien inform\u00e9, Evan Blass a donn\u00e9 quelques d\u00e9tails ce week-end concernant les prochains smartphones de Samsung.",
        "image": "http:\/\/www.presse-citron.net\/wordpress_prod\/wp-content\/uploads\/2017\/02\/Samsung-Galaxy-S8variante-XXL-Galaxy-S8-110x96.jpg",
        "category": "Actualit\u00e9s",
        "date": "2017-02-13T14:35:10+0100"
      },
      {
        "title": "Google Assistant : la version pour les smartphones non Pixel est accidentellement sortie",
        "url": "http:\/\/www.presse-citron.net\/google-assistant-version-smartphones-non-pixel-accidentellement-sortie\/",
        "description": "Vous pouvez d\u00e9j\u00e0 tester Google Assistant sur un smartphone non Pixel. Mais ce n\u2019est pas garanti que \u00e7a marche.",
        "image": "http:\/\/www.presse-citron.net\/wordpress_prod\/wp-content\/uploads\/2017\/01\/Application-Facebook-sur-un-smartphone-Android-Google-110x96.jpg",
        "category": "Actualit\u00e9s",
        "date": "2017-02-13T14:31:13+0100"
      },
      {
        "title": "Tim Cook demande une \u00ab campagne massive \u00bb contre la d\u00e9sinformation",
        "url": "http:\/\/www.presse-citron.net\/tim-cook-demande-campagne-massive-contre-desinformation\/",
        "description": "Apple demande aux autres entreprises de faire une contre-attaque.",
        "image": "http:\/\/www.presse-citron.net\/wordpress_prod\/wp-content\/uploads\/2017\/02\/Les-Journaux-la-presse-information-110x96.jpg",
        "category": "Actualit\u00e9s",
        "date": "2017-02-13T12:05:22+0100"
      },
      {
        "title": "5 pr\u00e9ceptes pour cr\u00e9er des contenus de qualit\u00e9 sur Instagram",
        "url": "http:\/\/www.presse-citron.net\/5-preceptes-creer-contenus-de-qualite-instagram\/",
        "description": "Comment mieux communiquer sur une plateforme d\u00e9di\u00e9e presque exclusivement \u00e0 l\u2019image ? Conseils et cas d\u2019usage.",
        "image": "http:\/\/www.presse-citron.net\/wordpress_prod\/wp-content\/uploads\/2017\/02\/precepte-3-3-instagram-110x96.png",
        "category": "Paroles de pros",
        "date": "2017-02-13T11:30:12+0100"
      },
      {
        "title": "La Russie envisagerait de renvoyer Snowden aux USA. Un cadeau pour Donald Trump",
        "url": "http:\/\/www.presse-citron.net\/russie-envisagerait-de-renvoyer-snowden-aux-usa-cadeau-donald-trump\/",
        "description": "Cette rumeur lanc\u00e9e par NBC n\u2019inqui\u00e8te cependant pas les avocats de Snowden.",
        "image": "http:\/\/www.presse-citron.net\/wordpress_prod\/wp-content\/uploads\/2017\/01\/Edward-Snowden-110x96.jpg",
        "category": "Actualit\u00e9s",
        "date": "2017-02-13T11:02:35+0100"
      },
      {
        "title": "Connectique : Apple planche sur un nouveau connecteur pour ses produits",
        "url": "http:\/\/www.presse-citron.net\/connectique-apple-planche-nouveau-connecteur-produits\/",
        "description": "Apple est sur le point d\u2019adopter un nouveau connecteur (et oui, un de plus !), qui aura la chance de porter le doux nom d\u2019Ultra Accessory Connector (UAC). Sa fonction principale sera de r\u00e9concilier USB-C et Lightning.",
        "image": "http:\/\/www.presse-citron.net\/wordpress_prod\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/15-iPhone-Apple-affrontent-comparatif-video-2-110x96.jpg",
        "category": "Actualit\u00e9s",
        "date": "2017-02-10T20:03:52+0100"
      },
      {
        "title": "Donn\u00e9es mobiles : Cisco \u00e9voque l\u2019explosion du trafic en 2021",
        "url": "http:\/\/www.presse-citron.net\/donnees-mobiles-cisco-evoque-lexplosion-trafic-2021\/",
        "description": "Qui dit modernisation des r\u00e9seaux, d\u00e9mocratisation des objets connect\u00e9s, augmentation des volumes de data dans les forfaits mobile, dit explosion de la consommation des donn\u00e9es mobiles. Une consommation qui ne cesse de cro\u00eetre exponentiellement et qui pourrait atteindre 49 exaoctets par mois d\u2019ici 2021.",
        "image": "http:\/\/www.presse-citron.net\/wordpress_prod\/wp-content\/uploads\/2017\/02\/Les-applications-dun-smartphone-sous-Android-110x96.jpg",
        "category": "Actualit\u00e9s",
        "date": "2017-02-10T17:51:11+0100"
      },
      {
        "title": "Bixby : la nouvelle assistante virtuelle du Galaxy S8 se pr\u00e9cise",
        "url": "http:\/\/www.presse-citron.net\/bixby-nouvelle-assistante-virtuelle-galaxy-s8-se-precise\/",
        "description": "Selon les sources du Wall Street Journal, Bixby ne serait qu\u2019une version am\u00e9lior\u00e9e de S Voice.",
        "image": "http:\/\/www.presse-citron.net\/wordpress_prod\/wp-content\/uploads\/2017\/02\/Le-logo-de-Smasung-sur-un-smartphone-Galaxy-110x96.jpg",
        "category": "Actualit\u00e9s",
        "date": "2017-02-10T14:08:02+0100"
      },
      {
        "title": "Atari est de retour avec une montre connect\u00e9e orient\u00e9e gaming",
        "url": "http:\/\/www.presse-citron.net\/atari-de-retour-gameband-montre-connectee-orientee-gaming\/",
        "description": "Atari vient de lancer un nouveau KickStarter portant sur le Gameband Atari Edition, une montre connect\u00e9e orient\u00e9e gaming.",
        "image": "http:\/\/www.presse-citron.net\/wordpress_prod\/wp-content\/uploads\/2017\/02\/atari1-110x96.jpg",
        "category": "Objets connect\u00e9s",
        "date": "2017-02-10T12:20:45+0100"
      },
      {
        "title": "R\u00e9alit\u00e9 virtuelle : Les gants d\u2019Oculus permettent faire de la saisie, ou de jouer \u00e0 Spiderman",
        "url": "http:\/\/www.presse-citron.net\/realite-virtuelle-gants-doculus-permettent-faire-de-saisie-de-jouer-a-spiderman\/",
        "description": "Mark Zuckerberg donne un aper\u00e7u du laboratoire d\u2019Oculus.",
        "image": "http:\/\/www.presse-citron.net\/wordpress_prod\/wp-content\/uploads\/2017\/02\/Les-gants-de-Zuckerberg-110x96.jpg",
        "category": "Actualit\u00e9s",
        "date": "2017-02-10T11:11:15+0100"
      },
      {
        "title": "Miranda Kerr accuse ouvertement Facebook de copier les id\u00e9es de Snapchat",
        "url": "http:\/\/www.presse-citron.net\/miranda-kerr-accuse-ouvertement-facebook-de-copier-idees-de-snapchat\/",
        "description": "La compagne d\u2019Evan Spiegel, Miranda Kerr, ne supporte plus Facebook.",
        "image": "http:\/\/www.presse-citron.net\/wordpress_prod\/wp-content\/uploads\/2017\/02\/Miranda-Kerr-110x96.jpg",
        "category": "Actualit\u00e9s",
        "date": "2017-02-10T10:35:05+0100"
      },
      {
        "title": "Facebook recrute chez MTV pour d\u00e9velopper ses contenus originaux",
        "url": "http:\/\/www.presse-citron.net\/facebook-recrute-chez-mtv-developper-contenus-originaux\/",
        "description": "Facebook ne se contente pas d\u2019\u00eatre une plateforme. Il veut aussi de bons contenus originaux.",
        "image": "http:\/\/www.presse-citron.net\/wordpress_prod\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/Facebook-r\u00e9tine-110x96.jpg",
        "category": "Actualit\u00e9s",
        "date": "2017-02-09T20:43:07+0100"
      },
      {
        "title": "Google va faire un grand m\u00e9nage sur le Play Store",
        "url": "http:\/\/www.presse-citron.net\/google-va-faire-grand-menage-play-store\/",
        "description": "La firme de Moutain View exige \u00e0 certaines applications d\u2019avoir des politiques de confidentialit\u00e9 valides, sous peine d\u2019exclusion du Play Store.",
        "image": "http:\/\/www.presse-citron.net\/wordpress_prod\/wp-content\/uploads\/2017\/02\/Les-applications-dun-smartphone-sous-Android-110x96.jpg",
        "category": "Actualit\u00e9s",
        "date": "2017-02-09T19:53:38+0100"
      },
      {
        "title": "Un sp\u00e9cial Saint Valentin pour Pok\u00e9mon Go",
        "url": "http:\/\/www.presse-citron.net\/special-saint-valentin-pokemon-go\/",
        "description": "Les \u00e9diteurs du jeu Pok\u00e9mon GO semble avoir compris que pour conserver l\u2019int\u00e9r\u00eat des joueurs, il fallait \u00eatre au plus pr\u00e8s de leur quotidien. On se souvient de petites attentions de Niantic, pour Halloween et pour No\u00ebl, l\u2019\u00e9diteur renouvelle cela mais pour la Saint Valentin cette fois.",
        "image": "http:\/\/www.presse-citron.net\/wordpress_prod\/wp-content\/uploads\/2017\/02\/Pok\u00e9mon-Go-Saint-Valentin-110x96.jpg",
        "category": "Actualit\u00e9s",
        "date": "2017-02-09T17:54:10+0100"
      },
      {
        "title": "La 5G a son logo officiel",
        "url": "http:\/\/www.presse-citron.net\/5g-a-logo-officiel\/",
        "description": "La 5G n\u2019est pas encore l\u00e0 mais elle a d\u00e9j\u00e0 son logo.",
        "image": "http:\/\/www.presse-citron.net\/wordpress_prod\/wp-content\/uploads\/2017\/02\/5G-logo-110x96.jpg",
        "category": "Actualit\u00e9s",
        "date": "2017-02-09T16:08:14+0100"
      },
      {
        "title": "Hyperloop : embarquez virtuellement",
        "url": "http:\/\/www.presse-citron.net\/hyperloop-embarquez-virtuellement\/",
        "description": "L\u2019actualit\u00e9 sur l\u2019Hyperloop a \u00e9t\u00e9 riche cette semaine, car on apprenait qu\u2019une entreprise espagnole \u00e9tait en train de relier Tanger \u00e0 Madrid en moins d\u2019une heure. Si ce moyen du transport vous fascine, sachez que SpaceX charg\u00e9e de mettre au point les capsules, vient de d\u00e9voiler une vid\u00e9o en r\u00e9alit\u00e9 virtuelle, afin de vous montrer \u00e0 quoi ressemblerait un voyage en Hyperloop. Accrochez vos ceintures\u2026",
        "image": "http:\/\/www.presse-citron.net\/wordpress_prod\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Hyperloop-Slovaquie-110x96.jpg",
        "category": "Actualit\u00e9s",
        "date": "2017-02-09T16:04:30+0100"
      },
      {
        "title": "Julian Assange pourrait sortir de l\u2019Ambassade d\u2019Equateur \u00e0 Londres",
        "url": "http:\/\/www.presse-citron.net\/julian-assange-pourrait-sortir-de-lambassade-dequateur-a-londres\/",
        "description": "R\u00e9fugi\u00e9 dans l\u2019Ambassade d\u2019Equateur de Londres depuis 2012, le Fondateur de Wikileaks pourrait en sortir cette ann\u00e9e, mais contre sa volont\u00e9.",
        "image": "http:\/\/www.presse-citron.net\/wordpress_prod\/wp-content\/uploads\/2017\/01\/Julian-Assange-110x96.jpg",
        "category": "Actualit\u00e9s",
        "date": "2017-02-09T15:19:27+0100"
      },
      {
        "title": "Facebook a maintenant un onglet m\u00e9t\u00e9o",
        "url": "http:\/\/www.presse-citron.net\/facebook-a-onglet-meteo\/",
        "description": "L\u2019application Facebook affiche maintenant des pr\u00e9visions m\u00e9t\u00e9o sur son application mobile.",
        "image": "http:\/\/www.presse-citron.net\/wordpress_prod\/wp-content\/uploads\/2017\/02\/La-pluie-1-110x96.jpg",
        "category": "Actualit\u00e9s",
        "date": "2017-02-09T14:41:12+0100"
      },
      {
        "title": "L\u2019application Facebook Lite compte d\u00e9j\u00e0 plus de 200 millions d\u2019utilisateurs",
        "url": "http:\/\/www.presse-citron.net\/lapplication-facebook-lite-compte-deja-plus-de-200-millions-dutilisateurs\/",
        "description": "Facebook Lite, la version all\u00e9g\u00e9e de l\u2019application pour Android, fait un tabac.",
        "image": "http:\/\/www.presse-citron.net\/wordpress_prod\/wp-content\/uploads\/2017\/02\/Facebook-Lite-110x96.jpg",
        "category": "Actualit\u00e9s",
        "date": "2017-02-09T13:05:38+0100"
      },
      {
        "title": "Android 7.0 Nougat est d\u00e9sormais install\u00e9 sur 1,2 % des terminaux",
        "url": "http:\/\/www.presse-citron.net\/android-7-0-nougat-desormais-installe-12-terminaux\/",
        "description": "Google publie chaque mois un rapport portant sur la r\u00e9partition des diff\u00e9rentes versions de sa plateforme mobile. Le dernier vient de tomber.",
        "image": "http:\/\/www.presse-citron.net\/wordpress_prod\/wp-content\/uploads\/2017\/02\/android-1814556_1920-110x96.jpg",
        "category": "Mobile",
        "date": "2017-02-09T11:48:58+0100"
      }
    ]
  },
  {
    "id": 1,
    "items": [
      {
        "title": "Dean Devlin ne croit pas au retour de Stargate",
        "url": "http:\/\/www.stargate-fusion.com\/actualites\/1596\/dean-devlin-ne-croit-pas-au-retour-de-stargate.html",
        "description": "Dean Devlin semble tr\u00e8s sceptique \u00e0 l\u0092\u00e9gard du retour de Stargate [...]>> Lire la suite",
        "image": "http:\/\/www.stargate-fusion.com\/images\/news\/petite\/dean-devlin.jpg",
        "date": "2016-11-17T23:18:33+0100"
      },
      {
        "title": "Richard Dean Anderson au TGS 2016",
        "url": "http:\/\/www.stargate-fusion.com\/actualites\/1595\/richard-dean-anderson-au-tgs-2016.html",
        "description": "Convention - Richard Dean Anderson est le grand invit\u00e9 du Toulouse Game Show 2016 [...]>> Lire la suite",
        "image": "http:\/\/www.stargate-fusion.com\/images\/news\/petite\/logo-tgs-3.jpg",
        "date": "2016-11-11T15:01:31+0100"
      },
      {
        "title": "Que sont devenues les portes des \u00e9toiles ?",
        "url": "http:\/\/www.stargate-fusion.com\/actualites\/1594\/que-sont-devenues-les-portes-des-etoiles.html",
        "description": "La r\u00e9daction vous propose de d\u00e9couvrir ce que sont devenues les portes des \u00e9toiles [...]>> Lire la suite",
        "image": "http:\/\/www.stargate-fusion.com\/images\/news\/petite\/devenues-portes-etoiles.jpg",
        "date": "2016-10-31T11:02:18+0100"
      },
      {
        "title": "Alaina Huffman invit\u00e9e au FACTS",
        "url": "http:\/\/www.stargate-fusion.com\/actualites\/1593\/alaina-huffman-invitee-au-facts.html",
        "description": "Convention - Alaina Huffman est l\u0092invit\u00e9e de l\u0092\u00e9dition automnale du FACTS 2016 [...]>> Lire la suite",
        "image": "http:\/\/www.stargate-fusion.com\/images\/news\/petite\/facts-2016.jpg",
        "date": "2016-10-19T19:44:39+0200"
      },
      {
        "title": "Cliff Simon invit\u00e9 au Paris Manga",
        "url": "http:\/\/www.stargate-fusion.com\/actualites\/1592\/cliff-simon-invite-au-paris-manga.html",
        "description": "Convention - Cliff Simon sera l\u0092invit\u00e9 de la 22\u00e8me \u00e9dition du Paris Manga [...]>> Lire la suite",
        "image": "http:\/\/www.stargate-fusion.com\/images\/news\/petite\/paris-manga-logo-2015.jpg",
        "date": "2016-10-11T00:50:49+0200"
      }
    ]
  },
  {
    "id": 1556,
    "items": [
      {
        "title": "RFC: Scalar Type Declarations (v0.5)",
        "url": "http:\/\/php-internals.afup.org\/2015\/03\/30\/rfc-scalar-type-declarations-v0-5\/",
        "description": "L\u2019id\u00e9e d\u2019introduire des type-hints scalaires pour les param\u00e8tres de fonctions et m\u00e9thodes est revenue plusieurs fois sur le devant de la sc\u00e8ne ces derni\u00e8res ann\u00e9es. Une premi\u00e8re RFC \u00ab\u00a0Scalar Type Hints\u00a0\u00bb a r\u00e9cemment \u00e9t\u00e9 jusqu\u2019\u00e0 la phase de votes (ceux-ci \u00e9tant particuli\u00e8rement serr\u00e9s avec un nombre record de participants), mais a \u00e9t\u00e9 retir\u00e9e suite au d\u00e9part de son auteur. La demande de type-hints scalaires \u00e9tant visiblement forte au niveau de la communaut\u00e9 (au vu des \u00e9changes sur twitter, du nombre de blog-posts sur le sujet, des r\u00e9actions sur reddit, \u2026), Anthony Ferrara a relanc\u00e9 l\u2019id\u00e9e quelques jours plus tard, avec une RFC fork\u00e9e depuis celle d\u2019Andrea : Scalar Type Declarations v0.5 URL : https:\/\/wiki.php.net\/rfc\/scalar_type_hints_v5 Cette nouvelle version de la RFC introduisait quelques diff\u00e9rences relativement mineures par rapport \u00e0 la pr\u00e9c\u00e9dente version 0.3, qui \u00e9tait en cours de vote une semaine avant : L\u2019instruction declare() doit d\u00e9sormais \u00eatre la premi\u00e8re du fichier. Elle ne peut plus \u00eatre utilis\u00e9e en mode bloc ; seulement en mode fichier entier. Les aliases integer et boolean ont \u00e9t\u00e9 supprim\u00e9s. Et un entier est maintenant consid\u00e9r\u00e9 comme valide pour le type-hint float ; y compris en mode strict. Une longue section \u00ab\u00a0Discussion points\u00a0\u00bb a \u00e9galement \u00e9t\u00e9 ajout\u00e9e, visant \u00e0 r\u00e9pondre \u00e0 de nombreuses questions habituelles sur le sujet et la proposition. L\u2019adoption de cette RFC demandait une majorit\u00e9 des 2\/3 des voix. Les votes ouvert le 26 f\u00e9vrier ont \u00e9t\u00e9 cl\u00f4tur\u00e9s le 13 mars 2015. Comme pour la version pr\u00e9c\u00e9dente de cette proposition, nous avons exprim\u00e9 un avis positif sur internals@. Finalement, avec 108 votes \u00ab\u00a0pour\u00a0\u00bb et 48 votes \u00ab\u00a0contre\u00a0\u00bb (un tel nombre de votes, c\u2019est un record !), cette RFC a \u00e9t\u00e9 accept\u00e9e ! PHP 7.0 disposera donc de type-hints scalaires !",
        "category": "Non class\u00e9",
        "date": "2015-03-30T09:30:09+0200"
      },
      {
        "title": "RFC: Generator Return Expressions",
        "url": "http:\/\/php-internals.afup.org\/2015\/03\/26\/rfc-generator-return-expressions\/",
        "description": "Voici une premi\u00e8re RFC qui visait \u00e0 \u00e9largir le p\u00e9rim\u00e8tre fonctionnel des g\u00e9n\u00e9rateurs ajout\u00e9s avec PHP 5.5 : Nom : Generator Return Expressions URL : https:\/\/wiki.php.net\/rfc\/generator-return-expressions Version cible : PHP 7 Note : cette proposition conditionne la RFC Generator Delegation, qui a \u00e9t\u00e9 r\u00e9dig\u00e9e quelques jours plus tard. Cette RFC proposait de permettre aux fonctions g\u00e9n\u00e9rateur l\u2019utilisation de return avec une valeur (ce qui provoque aujourd\u2019hui une Fatal Error). Une m\u00e9thode Generator::getReturn() serait alors ajout\u00e9e pour permettre l\u2019obtention de cette valeur de retour. Elle ne pourrait bien s\u00fbr \u00eatre appel\u00e9e qu\u2019une fois la fonction g\u00e9n\u00e9ratrice termin\u00e9e. En somme, cela permettrait d\u2019avoir une vraie valeur de retour explicite pour les g\u00e9n\u00e9rateurs, plut\u00f4t que de consid\u00e9rer que la derni\u00e8re valeur yield\u00e9e joue ce r\u00f4le. Les votes ont \u00e9t\u00e9 ouvert le 09 mars pour \u00eatre cl\u00f4tur\u00e9s le 16 Mars 2015. Nous avons exprim\u00e9 un avis positif sur internals@. Et cette RFC a \u00e9t\u00e9 accept\u00e9e \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 (33 votes \u00ab\u00a0pour\u00a0\u00bb et 0 vote \u00ab\u00a0contre\u00a0\u00bb).",
        "category": "Non class\u00e9",
        "date": "2015-03-26T08:35:45+0100"
      },
      {
        "title": "RFC: Make empty() a Variadic",
        "url": "http:\/\/php-internals.afup.org\/2015\/03\/25\/rfc-make-empty-a-variadic\/",
        "description": "Voici une courte RFC autour de la construction empty() : Nom : Make empty() a Variadic URL : https:\/\/wiki.php.net\/rfc\/variadic_empty Version cible : PHP 7 Cette RFC partait de l\u2019id\u00e9e qu\u2019il est commun de vouloir utiliser empty() sur plusieurs variables, en vue de d\u00e9terminer si l\u2019une d\u2019entre elles est vide ou si aucune ne l\u2019est ; ce qui passe actuellement par une portion de code de ce type : if (empty($a) || empty($b) || empty($c)) { \/\/ Une des variable est vide } if (!empty($a) && !empty($b) && !empty($c)) { \/\/ Aucune variable vide } Pour simplifier l\u2019\u00e9criture de ce type de test, cette RFC proposait de rendre empty() variadique (comme l\u2019est d\u00e9j\u00e0 isset()), ce qui permettrait d\u2019utiliser l\u2019\u00e9criture suivante : if (empty($a, $b, $c)) { \/\/ Une des variable est vide } if (!empty($a, $b, $c)) { \/\/ Aucune variable vide } Passer plusieurs expressions \u00e0 empty() reviendrait \u00e0 effectuer un OR entre empty() de chaque expression. Les votes ont \u00e9t\u00e9 ouverts le 7 mars 2015 pour \u00eatre cl\u00f4tur\u00e9s le 21 mars. Consid\u00e9rant que cette proposition apporterait un fort risque de confusion (est-ce qu\u2019on v\u00e9rifie qu\u2019au moins une donn\u00e9e est vide ? Ou est-ce qu\u2019on v\u00e9rifie que toutes les donn\u00e9es sont vides ?), nous avons exprim\u00e9 un avis n\u00e9gatif sur internals@. Une majorit\u00e9 des 2\/3 \u00e9tait requise pour l\u2019adoption de cette RFC et elle a \u00e9t\u00e9 rejet\u00e9e, avec 26 votes \u00ab\u00a0pour\u00a0\u00bb et 26 votes \u00ab\u00a0contre\u00a0\u00bb.",
        "category": "Non class\u00e9",
        "date": "2015-03-25T08:30:23+0100"
      },
      {
        "title": "RFC: Context Sensitive Lexer",
        "url": "http:\/\/php-internals.afup.org\/2015\/03\/24\/rfc-context-sensitive-lexer\/",
        "description": "La\u00a0RFC: Context Sensitive Lexer\u00a0partait du constat qu\u2019il existe actuellement 64 mots clefs r\u00e9serv\u00e9s par PHP et que certains d\u2019entre eux seraient tr\u00e8s utiles en tant que noms de m\u00e9thodes, pour d\u00e9finir des API claires c\u00f4t\u00e9 utilisateur. Elle proposait donc de modifier l\u2019analyse du code PHP afin de disposer d\u2019une analyse lexicale sensible au contexte, permettant l\u2019utilisation de mots clefs ; en se limitant pour l\u2019instant au p\u00e9rim\u00e8tre de la programmation objet : \/\/ Le code suivant devient possible: interface Collection { public function forEach(callable $callback); public function list(); } \/\/ Mais pas le suivant: function list() {\/* *\/} De plus, cette RFC permettrait \u00e9galement de limiter les probl\u00e8mes de r\u00e9tro-compatibilit\u00e9 \u00e0 l\u2019avenir, lorsque\u00a0PHP\u00a0r\u00e9servera de nouveaux mots clefs. Consid\u00e9rant que pouvoir utiliser des mots-clefs comme noms de classes ou de m\u00e9thodes \u00e9tait int\u00e9ressant, nous avons (\u00e0 l\u2019unanimit\u00e9\u00a0!) post\u00e9 en ce sens sur internals@. Cette RFC a \u00e9t\u00e9 accept\u00e9e pour PHP 7.0, avec 36 votes \u00ab\u00a0pour\u00a0\u00bb et 12 votes \u00ab\u00a0contre\u00a0\u00bb. \u00a0 \u00a0",
        "category": "Non class\u00e9",
        "date": "2015-03-24T08:30:58+0100"
      },
      {
        "title": "RFC : Improve array to string conversion",
        "url": "http:\/\/php-internals.afup.org\/2015\/03\/16\/rfc-improve-array-to-string-conversion\/",
        "description": "Voici une RFC qui tourne autour de la conversion de tableaux (array) en cha\u00eenes (string) : Improve array to string conversion URL : https:\/\/wiki.php.net\/rfc\/array-to-string Version cible : PHP 7 Cette RFC partait du constat que, aujourd\u2019hui, convertir un array vers une string entra\u00eene la lev\u00e9e d\u2019une E_NOTICE et donne \u00ab\u00a0Array\u00a0\u00bb comme r\u00e9sultat\u2026 Autrement dit, une cha\u00eene peu utile et seulement une semi-erreur. Elle proposait au d\u00e9part deux alternatives (oppos\u00e9es) visant \u00e0 \u00e9liminer ce comportement probl\u00e9matique : Interdire totalement la conversion array\u00a0\u2192 string en levant une \u00ab\u00a0catchable fatal error\u00ab\u00a0, comme c\u2019est d\u00e9j\u00e0 le cas pour la conversion object\u00a0\u2192 string pour les classes n\u2019ayant pas de m\u00e9thode __toString(). Supporter r\u00e9ellement la conversion array \u2192 string, en d\u00e9terminant et impl\u00e9mentant un algorithme r\u00e9alisant la conversion. Apr\u00e8s discussions sur internals@, la seconde option a \u00e9t\u00e9 supprim\u00e9e avant l\u2019ouverture des votes, qui n\u2019ont donc port\u00e9 que sur la premi\u00e8re. Consid\u00e9rant que la conversion\u00a0array\u00a0\u2192 string n\u2019\u00e9tait que rarement voulue et correspondait quasiment toujours \u00e0 des cas de bugs, nous avons indiqu\u00e9 sur internals@ que nous \u00e9tions en faveur de cette proposition. La RFC a finalement \u00e9t\u00e9 accept\u00e9e, avec 34 votes \u00ab\u00a0pour\u00a0\u00bb et 10 votes \u00ab\u00a0contre\u00a0\u00bb. \u00a0 \u00a0",
        "category": "Non class\u00e9",
        "date": "2015-03-16T08:30:26+0100"
      },
      {
        "title": "RFC: Exceptions in the engine",
        "url": "http:\/\/php-internals.afup.org\/2015\/03\/12\/rfc-exceptions-in-the-engine\/",
        "description": "La RFC:\u00a0Exceptions in the engine visait \u00e0 g\u00e9n\u00e9raliser l\u2019utilisation d\u2019exceptions dans le moteur PHP ainsi qu\u2019\u00e0 transformer en exceptions la plupart des erreurs fatales, ce afin de laisser aux applications la possibilit\u00e9 de contr\u00f4ler ces erreurs. Cette RFC introduisait pour cela deux nouveaux types d\u2019exceptions : EngineException : type d\u2019exception g\u00e9n\u00e9rique g\u00e9n\u00e9r\u00e9e par le moteur PHP ParseException : exception g\u00e9n\u00e9r\u00e9e lorsque le code PHP ne peut \u00eatre trait\u00e9 \u00c0 cela s\u2019ajoute une classe de base, abstraite, BaseException, qui viendrait se mettre en place dans la hi\u00e9rarchie des exceptions comme suit : BaseException (abstract) +- EngineException +- ParseException +- Exception +- ErrorException +- RuntimeException +- ... +- ... Les blocs attrapant les exceptions de type Exception n\u2019attraperaient pas ces nouvelles exceptions, ne g\u00e9n\u00e9rant ainsi aucun effet de bord c\u00f4t\u00e9 utilisateur. Il est ressorti de nos \u00e9changes que nous \u00e9tions en tr\u00e8s large majorit\u00e9 en faveur de cette RFC et avons donc post\u00e9 en ce sens sur internals@. Avec 60 voix pour et seulement 2 contre, cette RFC a \u00e9t\u00e9 accept\u00e9 et sera mise en place dans la version 7 de PHP.",
        "category": "Non class\u00e9",
        "date": "2015-03-12T08:46:35+0100"
      },
      {
        "title": "RFC: Remove PHP 4 Constructors",
        "url": "http:\/\/php-internals.afup.org\/2015\/03\/11\/rfc-remove-php-4-constructors\/",
        "description": "La RFC:\u00a0Remove PHP 4 Constructors, comme son nom l\u2019indique, visait \u00e0 supprimer les constructeurs introduits dans la version 4 de PHP, o\u00f9 la m\u00e9thode de construction des objets \u00e9tait appel\u00e9e comme la classe elle-m\u00eame : class Filter { \/\/ Constructor as introduced in PHP 4 function filter() {} } Ce comportement, qui induit souvent en erreur\u00a0les d\u00e9veloppeurs, est depuis longtemps vu par beaucoup comme ind\u00e9sirable. N\u00e9anmoins, sa suppression visant (initialement) la version 7 de PHP fut g\u00e9n\u00e9ratrice d\u2019interrogations, notamment \u00e0 cause de son utilisation r\u00e9currente\u00a0dans les\u00a0extensions\u00a0PEAR\u00a0ou m\u00eame sur WordPress. Ce sujet a\u00a0\u00e9galement anim\u00e9 les d\u00e9bats sur internals@ et la RFC a \u00e9volu\u00e9 pour passer en deux phases : PHP\u00a07 : les anciens constructeurs g\u00e9n\u00e8reront un avertissement de type\u00a0E_DEPRECATED PHP 8 : suppression des anciens constructeurs qui deviendront alors de simples m\u00e9thodes. Suite \u00e0 cette mise \u00e0 jour, les derniers doutes furent lev\u00e9s et nous avons majoritairement approuv\u00e9 cette RFC, postant dans ce sens sur internals@. Avec 49 voix pour \u00a0et seulement 4 contre, la derni\u00e8re version de la\u00a0RFC a \u00e9t\u00e9 accept\u00e9e, devenant la toute premi\u00e8re RFC valid\u00e9e ayant comme version cible PHP 8 ! \u00a0",
        "category": "Non class\u00e9",
        "date": "2015-03-11T08:30:52+0100"
      },
      {
        "title": "RFC: Expectations",
        "url": "http:\/\/php-internals.afup.org\/2015\/03\/10\/rfc-expectations\/",
        "description": "Voici une RFC destin\u00e9e \u00e0 servir principalement en environnements de d\u00e9veloppement : Nom : Expectations URL : https:\/\/wiki.php.net\/rfc\/expectations Version cible : PHP 7 L\u2019id\u00e9e derri\u00e8re cette RFC, bas\u00e9e sur la fonction assert(), est de permettre l\u2019ex\u00e9cution de code de d\u00e9bogage, en d\u00e9veloppement uniquement. Cela permettrait \u00e0 la fois d\u2019identifier des probl\u00e8mes (encore une fois, en environnements de d\u00e9veloppement) et de documenter le code. Plusieurs exemples illustrant les diff\u00e9rents cas d\u2019usage sont donn\u00e9s dans la RFC. En cas d\u2019\u00e9chec, la condition sp\u00e9cifi\u00e9e en premier param\u00e8tre de assert() n\u2019\u00e9tant pas vraie, une exception de type AssertException (soit sp\u00e9cifi\u00e9e en second param\u00e8tre, soit g\u00e9n\u00e9r\u00e9e automatiquement) sera lev\u00e9e \u2014 passer par une exception plut\u00f4t qu\u2019une erreur permettant d\u2019obtenir plus facilement une stacktrace. L\u2019activation ou non des assertions serait param\u00e9tr\u00e9e par le biais d\u2019une directive .ini nomm\u00e9e zend.assertions, qui pourrait valoir : 1 : pour g\u00e9n\u00e9rer et ex\u00e9cuter le code correspondant aux assertions : c\u2019est la valeur qui sera g\u00e9n\u00e9ralement utilis\u00e9e en environnement de d\u00e9veloppement 0 : pour g\u00e9n\u00e9rer le code mais ne pas l\u2019ex\u00e9cuter -1 : pour ne pas du tout g\u00e9n\u00e9rer le code de l\u2019assertion (co\u00fbt nul, \u00e0 utiliser en production) L\u2019API propos\u00e9e par cette RFC est globalement compatible avec celle actuellement en place pour la fonction assert() existante : il s\u2019agit surtout d\u2019am\u00e9liorer celle-ci, notamment en supprimant compl\u00e9tement la g\u00e9n\u00e9ration et l\u2019ex\u00e9cution du code de l\u2019assertion en mode \u00ab\u00a0production\u00a0\u00bb. Les votes se sont tenus du 19 au 26 f\u00e9vrier et nous avons exprim\u00e9 un avis plut\u00f4t n\u00e9gatif sur internals@, consid\u00e9rant principalement que m\u00e9langer le code et les tests n\u2019\u00e9tait pas l\u2019approche qui nous semblait la meilleure et ne souhaitant donc pas encourager l\u2019utilisation de assert(). Les r\u00e9sultats ont finalement \u00e9t\u00e9 les suivants, cette RFC est donc pass\u00e9e : 20 \u00ab\u00a0oui\u00a0\u00bb avec exceptions personnalis\u00e9es 11 \u00ab\u00a0oui\u00a0\u00bb sans exception personnalis\u00e9e 1 seul et unique \u00ab\u00a0non\u00a0\u00bb",
        "category": "Non class\u00e9",
        "date": "2015-03-10T08:30:32+0100"
      },
      {
        "title": "RFC: Allow error_handler callback parameters to be passed by reference",
        "url": "http:\/\/php-internals.afup.org\/2015\/03\/09\/rfc-allow-error_handler-callback-parameters-to-be-passed-by-reference\/",
        "description": "La RFC:\u00a0Allow error_handler callback parameters to be passed by reference avait pour objectif de\u00a0permettre aux gestionnaires d\u2019erreurs configur\u00e9s via set_error_handler() de modifier les informations\u00a0de l\u2019erreur g\u00e9r\u00e9e, en passant ses valeurs par r\u00e9f\u00e9rence. L\u2019objectif \u00e9tait de pouvoir y passer des informations contextuelles de type identifiant stock\u00e9\u00a0en session, URL parcourue lors de l\u2019erreur, etc. de la mani\u00e8re suivante: $_SESSION['username'] = 'john'; function myErrorHandler($errno, &$errstr, $errfile, $errline) { if (isset($_SESSION['username'])) { $errstr .= ', username: '.$_SESSION['username']; } return false; \/\/ continue normal error handler } set_error_handler('myErrorHandler'); La RFC n\u2019a pas convaincu\u00a0et nos\u00a0avis furent tous n\u00e9gatifs, principalement d\u00fb au fait que cette gestion pouvait \u00eatre tr\u00e8s facilement d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e \u00e0 la fonction utilisateur sans forc\u00e9ment avoir recours \u00e0 des param\u00e8tres pass\u00e9s par r\u00e9f\u00e9rence. Nous avons donc post\u00e9 en ce sens sur internals@. La RFC proposait deux choix possibles : passer uniquement le message d\u2019erreur par r\u00e9f\u00e9rence, ou bien l\u2019ensemble des param\u00e8tres. Quoi qu\u2019il en soit, avec 19 voix contre et 4 pour, la RFC a \u00e9t\u00e9 rejet\u00e9e.",
        "category": "Non class\u00e9",
        "date": "2015-03-09T08:30:30+0100"
      },
      {
        "title": "RFC: Add pecl_http to core",
        "url": "http:\/\/php-internals.afup.org\/2015\/03\/05\/rfc-add-pecl_http-to-core\/",
        "description": "La RFC:\u00a0Add pecl_http to core avait pour objectif d\u2019int\u00e9grer nativement \u00e0 PHP\u00a07\u00a0l\u2019extension pecl_http. Cette extension permet de g\u00e9rer des communications HTTP gr\u00e2ce \u00e0 une impl\u00e9mentation orient\u00e9e objet. N\u00e9anmoins, la pr\u00e9sence de curl permettant l\u2019acc\u00e8s \u00e0 la couche HTTP \u00e0 bas-niveau ainsi que l\u2019existence de biblioth\u00e8ques comme Guzzle\u00a0 apportant une impl\u00e9mentation orient\u00e9e objet (en espace utilisateur, donc non li\u00e9e au cycle de versions et de maintenance de PHP) nous a paru suffisant en l\u2019\u00e9tat. De plus, l\u2019extension pecl_http embarquait des\u00a0d\u00e9pendances qui seraient venues s\u2019ajouter au cycle de maintenance de PHP. Nous avons donc post\u00e9 en ce sens sur internals@. Avec 9 voix pour et 23 voix contre, cette RFC a finalement \u00e9t\u00e9 refus\u00e9e : l\u2019extension pecl_http restera disponible depuis PECL pour les int\u00e9ress\u00e9s, et ne sera pas distribu\u00e9e avec PHP.",
        "category": "Non class\u00e9",
        "date": "2015-03-05T08:30:16+0100"
      }
    ]
  },
  {
    "id": 1434,
    "items": [
      {
        "title": "Apple aurait pay\u00e9 4,3 milliards de dollars \u00e0 Samsung pour des \u00e9crans OLED",
        "url": "http:\/\/feedproxy.google.com\/~r\/design-folio\/~3\/A-smsyMPy-0\/",
        "description": "Samsung Display aurait sign\u00e9 un nouvel accord avec Apple pour fournir 60 millions d\u2019unit\u00e9s de panneaux OLED suppl\u00e9mentaires pour le futur iPhone 8. Depuis longtemps, il est \u00e9voqu\u00e9 qu\u2019Apple va utiliser la technologie phare de Samsung pour les \u00e9crans sur le prochain iPhone, et cette derni\u00e8re rumeur qui \u00e9mane de The Information, indique qu\u2019Apple veut [\u2026] Cet article Apple aurait pay\u00e9 4,3 milliards de dollars \u00e0 Samsung pour des \u00e9crans OLED est apparu en premier sur BlogNT : le Blog d\u00e9di\u00e9 aux Nouvelles Technologies.",
        "category": "Apple",
        "date": "2017-02-13T14:47:23+0100"
      },
      {
        "title": "Google Assistant disponible sur les smartphones non-Pixel",
        "url": "http:\/\/feedproxy.google.com\/~r\/design-folio\/~3\/88nZ1v65hJ0\/",
        "description": "Google a annonc\u00e9 les smartphones Pixel et Pixel\u00a0XL \u00e0 l\u2019automne de l\u2019ann\u00e9e derni\u00e8re, et ont \u00e9t\u00e9 les deux premiers dispositifs \u00e0 se vanter de la fonctionnalit\u00e9 Google Assistant. L\u2019assistant virtuel dot\u00e9 d\u2019une intelligence artificielle fonctionne sur les smartphones Pixel, et un certain nombre d\u2019autres produits de Google. Si Google est cens\u00e9 apporter Google Assistant sur [\u2026] Cet article Google Assistant disponible sur les smartphones non-Pixel est apparu en premier sur BlogNT : le Blog d\u00e9di\u00e9 aux Nouvelles Technologies.",
        "category": "Apps",
        "date": "2017-02-13T13:45:25+0100"
      },
      {
        "title": "BlackBerry tease \u00e0 nouveau son smartphone Mercury avant le MWC 2017",
        "url": "http:\/\/feedproxy.google.com\/~r\/design-folio\/~3\/TWZsJcPxLLc\/",
        "description": "Le Mobile World Congress est le plus grand salon du mobile de l\u2019ann\u00e9e, mais de nombreux fabricants de smartphones choisissent de programmer des conf\u00e9rences de presse quelques jours avant que le salon ouvre officiellement ses portes. Tel est le cas de BlackBerry, qui n\u2019a pas h\u00e9sit\u00e9 \u00e0 surm\u00e9diatiser son futur smartphone, attendu comme \u00e9tant le [\u2026] Cet article BlackBerry tease \u00e0 nouveau son smartphone Mercury avant le MWC 2017 est apparu en premier sur BlogNT : le Blog d\u00e9di\u00e9 aux Nouvelles Technologies.",
        "category": "Smartphones",
        "date": "2017-02-13T12:20:13+0100"
      },
      {
        "title": "Bouygues Telecom offre gratuitement une carte SIM avec 10 Go d\u2019internet mobile",
        "url": "http:\/\/feedproxy.google.com\/~r\/design-folio\/~3\/egwujZIEqZA\/",
        "description": "Voil\u00e0 un sacr\u00e9 bon plan si vous allez prendre les routes des pistes de ski fran\u00e7aise ! En effet, l\u2019op\u00e9rateur mobile\u00a0Bouygues Telecom, qui enregistre pr\u00e8s de 15,7 millions de clients, fait une offre tr\u00e8s int\u00e9ressante pour cette p\u00e9riode hivernale. Comme il l\u2019a pu le faire par le pass\u00e9, Bouygues Telecom offre gratuitement, du 13 f\u00e9vrier [\u2026] Cet article Bouygues Telecom offre gratuitement une carte SIM avec 10 Go d\u2019internet mobile est apparu en premier sur BlogNT : le Blog d\u00e9di\u00e9 aux Nouvelles Technologies.",
        "category": "Bons plans",
        "date": "2017-02-13T12:03:02+0100"
      },
      {
        "title": "Galaxy Note 8 : une phablette connue sous le nom de code Baikal",
        "url": "http:\/\/feedproxy.google.com\/~r\/design-folio\/~3\/IVMB3aEUV8s\/",
        "description": "Apr\u00e8s le retrait du Galaxy Note 7 et l\u2019enqu\u00eate de plusieurs mois qui a suivi, Samsung n\u2019a pas abandonn\u00e9 l\u2019id\u00e9e de poursuivre avec sa gamme Galaxy Note, qui a offert un smartphone phare coupl\u00e9 avec un stylet tr\u00e8s convaincant. La derni\u00e8re rumeur pr\u00e9cise\u00a0que le nom de code de la future phablette Galaxy Note 8 de [\u2026] Cet article Galaxy Note 8 : une phablette connue sous le nom de code Baikal est apparu en premier sur BlogNT : le Blog d\u00e9di\u00e9 aux Nouvelles Technologies.",
        "category": "Smartphones",
        "date": "2017-02-13T11:20:59+0100"
      },
      {
        "title": "Windows 10 peut automatiquement verrouiller le PC lorsque vous quittez le bureau",
        "url": "http:\/\/feedproxy.google.com\/~r\/design-folio\/~3\/1JDPwOx-zvc\/",
        "description": "La build\u00a015031 de Windows\u00a010 pouss\u00e9e aux membres Insider arrive avec une nouvelle caract\u00e9ristique assez importante, qui sera pouss\u00e9e au grand public avec la mise \u00e0 jour Creators Update. Celle-ci permettrait aux utilisateurs de voir automatiquement leur PC verrouill\u00e9 d\u00e8s qu\u2019ils quittent leur bureau. Nomm\u00e9e \u00ab\u00a0Verrouillage dynamique\u00a0\u00bb, la nouvelle fonctionnalit\u00e9 a \u00e9t\u00e9 rep\u00e9r\u00e9e dans d\u2019autres builds [\u2026] Cet article Windows 10 peut automatiquement verrouiller le PC lorsque vous quittez le bureau est apparu en premier sur BlogNT : le Blog d\u00e9di\u00e9 aux Nouvelles Technologies.",
        "category": "OS",
        "date": "2017-02-13T10:50:30+0100"
      },
      {
        "title": "Lenovo Miix 320 : une tablette 2-en-1 abordable l\u00e9g\u00e8rement am\u00e9lior\u00e9e",
        "url": "http:\/\/feedproxy.google.com\/~r\/design-folio\/~3\/ehWx6p1exsM\/",
        "description": "Lenovo se pr\u00e9pare \u00e0 lancer un successeur de sa tablette\u00a02-en-1 abordable lanc\u00e9 l\u2019ann\u00e9e derni\u00e8re. Le nouveau mod\u00e8le attendu pour \u00eatre nomm\u00e9 Miix\u00a0320 est, \u00e0 premi\u00e8re vue, une copie quasiment conforme au mod\u00e8le de l\u2019an dernier. Ainsi, on va encore retrouver une tablette de 10 pouces avec un clavier d\u00e9tachable et un processeur Intel Atom Cherry [\u2026] Cet article Lenovo Miix 320 : une tablette 2-en-1 abordable l\u00e9g\u00e8rement am\u00e9lior\u00e9e est apparu en premier sur BlogNT : le Blog d\u00e9di\u00e9 aux Nouvelles Technologies.",
        "category": "Tablettes",
        "date": "2017-02-13T10:20:09+0100"
      },
      {
        "title": "Ce clich\u00e9 pourrait montrer le prototype de r\u00e9alit\u00e9 augment\u00e9e de Magic Leap",
        "url": "http:\/\/feedproxy.google.com\/~r\/design-folio\/~3\/8Oue5QSoZ50\/",
        "description": "Une photo cens\u00e9e montrer un prototype fonctionnel du dispositif de r\u00e9alit\u00e9 augment\u00e9e de Magic Leap a fui. Bizarrement, le dispositif est rest\u00e9 myst\u00e9rieux depuis des ann\u00e9es, bien que Magic Leap ait soulev\u00e9 un demi-milliard de dollars dans des fonds d\u2019investissement en 2014, et a publi\u00e9 une vid\u00e9o de d\u00e9monstration l\u2019ann\u00e9e derni\u00e8re, \u00e9tonnant beaucoup de personnes. [\u2026] Cet article Ce clich\u00e9 pourrait montrer le prototype de r\u00e9alit\u00e9 augment\u00e9e de Magic Leap est apparu en premier sur BlogNT : le Blog d\u00e9di\u00e9 aux Nouvelles Technologies.",
        "category": "Technologies",
        "date": "2017-02-13T09:50:10+0100"
      },
      {
        "title": "NES Classic Edition : des hackers ont r\u00e9ussi \u00e0 jouer \u00e0 des jeux d\u2019autres consoles",
        "url": "http:\/\/feedproxy.google.com\/~r\/design-folio\/~3\/R70pdKO7q_s\/",
        "description": "Il n\u2019a pas fallu longtemps pour que les gens commencent \u00e0 bricoler avec la NES Classic Edition de Nintendo, lanc\u00e9e \u00e0 la fin de l\u2019ann\u00e9e derni\u00e8re. Quelques jours apr\u00e8s sa sortie, la console a \u00e9t\u00e9 modifi\u00e9e pour ex\u00e9cuter une version personnalis\u00e9e de Ubuntu, et en janvier son biblioth\u00e8que a \u00e9t\u00e9 officieusement \u00e9largie. Maintenant, la NES [\u2026] Cet article NES Classic Edition : des hackers ont r\u00e9ussi \u00e0 jouer \u00e0 des jeux d\u2019autres consoles est apparu en premier sur BlogNT : le Blog d\u00e9di\u00e9 aux Nouvelles Technologies.",
        "category": "Jeux",
        "date": "2017-02-13T09:20:26+0100"
      },
      {
        "title": "Bixby, l\u2019IA pour le Galaxy S8 sera bas\u00e9e sur S Voice et non l\u2019IA de Viv",
        "url": "http:\/\/feedproxy.google.com\/~r\/design-folio\/~3\/Z5FHYA3I30g\/",
        "description": "Samsung a acquis Viv Labs l\u2019an dernier, et l\u2019on a cru que le prochain assistant virtuel Bixby serait bas\u00e9 sur la technologie de la start-up. Une nouvelle publication du Wall Street Journal semble indiquer le contraire. Pour rappel, Viv Labs \u00e9tait une start-up sp\u00e9cialis\u00e9e dans l\u2019intelligence artificielle, fond\u00e9e par les cr\u00e9ateurs de Siri d\u2019Apple. Elle [\u2026] Cet article Bixby, l\u2019IA pour le Galaxy S8 sera bas\u00e9e sur S Voice et non l\u2019IA de Viv est apparu en premier sur BlogNT : le Blog d\u00e9di\u00e9 aux Nouvelles Technologies.",
        "category": "Apps",
        "date": "2017-02-13T08:50:45+0100"
      }
    ]
  },
  {
    "id": 1528,
    "items": [
      {
        "title": "[Postlogie] John Williams remporte un Grammy Award pour la B.O. du R\u00e9veil de la Force",
        "url": "http:\/\/www.starwars-universe.com\/actu-13259-john-williams-remporte-un-grammy-award-pour-la-b-o-du-reveil-de-la-force-.html",
        "description": "John Williams a remport\u00e9 hier le Grammy Award de la meilleure bande originale pour un m\u00e9dia visuel, pour la bande originale de Star Wars : Le R\u00e9veil de la Force. Attribu\u00e9s chaque ann\u00e9e, les Grammy Awards sont les plus importantes r\u00e9compenses de l'industrie musicale am\u00e9ricaine. Les autres nomin\u00e9s dans cette cat\u00e9gorie \u00e9taient Thomas Newman pour Le Pont des Espions, Ennio Morricone pour Les Huit Salopards,\u00a0Alva Noto et Ryuichi Sakamoto pour The Revenant,\u00a0Kyle Dixon et Michael Stein pour le Volume 1 de Stranger Things, et encore ces deux derniers\u00a0pour le Volume 2 de Stranger Things. Il s'agit du vingt-troisi\u00e8me Grammy Award remport\u00e9 par Williams. Il en avait gagn\u00e9 trois pour La Guerre des Etoiles (meilleure bande originale \u00e9crite pour un film, meilleure composition instrumentale, meilleur enregistrement de pop instrumentale), et deux pour L'Empire Contre-Attaque (meilleure bande originale \u00e9crite pour un film, meilleure composition instrumentale). Pour rappel, le compositeur enregistre la bande originale de l'Episode VIII : The Last Jedi depuis d\u00e9cembre dernier. D'apr\u00e8s le cin\u00e9aste Robert Meyer Burnett, une session d'enregistrement se serait tenue hier \u00e0 Los Angeles. Il ajoute que Rian Johnson, le r\u00e9alisateur de l'Episode VIII, souhaiterait utiliser la bande originale durant le processus de montage. The Last Jedi sortira le 13 d\u00e9cembre.",
        "category": "Postlogie",
        "date": "2017-02-13T12:01:00+0100"
      },
      {
        "title": "[Litt\u00e9rature] News du Lundi Insider, comics Han Solo et Episode VII en France",
        "url": "http:\/\/www.starwars-universe.com\/actu-13258-news-du-lundi-insider-comics-han-solo-et-episode-vii-en-france.html",
        "description": "Bonjour \u00e0 tous Cinq parutions sont au programme cette semaine, dont le 10\u00e8me num\u00e9ro du magazine Insider, ainsi que le (parfait) comics Han Solo et l'adaptation (beaucoup moins bonne) en comics de l'\u00e9pisode VII. Mercredi 15 F\u00e9vrier : 100% Star Wars Han Solo en France (Univers Officiel) Synopsis : Han Solo et Chewbacca partent en mission pour l\u2019Alliance Rebelle. Avec le Faucon Millenium, ils participent \u00e0 la prestigieuse course du Vide du Dragon pour sauver des espions pourchass\u00e9s par l\u2019Empire. Mais tout le monde ne revient pas vivant de cette comp\u00e9tition\u2026 Note : Vous pouvez lire plusieurs excellentes critiques de ce comics en cliquant ici. Mercredi 15 F\u00e9vrier : 100% Star Wars Le R\u00e9veil de la Force en France (Univers Officiel) Synopsis : La R\u00e9sistance et le Premier Ordre sont \u00e0 la recherche de Luke Skywalker. Retrouvez Rey, Finn, Kylo Ren, Poe Dameron, et tous les h\u00e9ros de Star Wars, dans l'adaptation officielle du film en comics. Note : Vous pouvez lire la critique de cette adaptation compl\u00e8tement rat\u00e9e en cliquant ici. Mercredi 15 F\u00e9vrier : Dark Vador Tome 4 - La Cible en France (Univers Legends) Synopsis : Compilation de r\u00e9cits li\u00e9s \u00e0\u00a0Dark Vador. Ainsi, on trouvera dans cet album\u00a0Empire #14,\u00a0Empire #19,\u00a0Empire #31,\u00a0Empire #35\u00a0et le r\u00e9cit The Long, Bad Day du\u00a0Tales #16. Tous ces r\u00e9cits ont d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 publi\u00e9s dans des num\u00e9ros de La Saga en BD ou du Star Wars Comics Magazine. Mercredi 15 F\u00e9vrier : Poe Dameron #11\u00a0aux Etats-Unis\u00a0(Univers Officiel) Le synopsis : - Les choses se corsent pour Poe Dameron et son super-espion C-3PO ! - Le Premier Ordre est \u00e0 leurs trousses... et les acolytes de Terex \u00e9galement. - Sans oublier... Qui transmet les informations au Premier Ordre en premier lieu ? (Marvel n'a pas sorti de preview pour ce num\u00e9ro, donc il n'y en a pas dans la news...) Vendredi 17 F\u00e9vrier : Star Wars Insider (Magazine) #10\u00a0en France (en kiosque) Le sommaire : Retrouvez toutes les coulisses de l'univers Star Wars : des films, des romans, des comics, des dessin-anim\u00e9s. Dans ce num\u00e9ro, vous pourrez d\u00e9couvrir un dossier sur Rey, le dessinateur Mark Brooks, les jeux-vid\u00e9o Star Wars et bien entendu une nouvelle in\u00e9dite (Scorched, qui sert de pr\u00e9quelle au roman Bloodline) ! Voil\u00e0 pour cette semaine, on attend vos r\u00e9actions sur les forums !",
        "category": "Litt\u00e9rature",
        "date": "2017-02-13T08:25:00+0100"
      },
      {
        "title": "[Communaut\u00e9] Cusset 2017 Des artistes et le plan de l'\u00e9dition",
        "url": "http:\/\/www.starwars-universe.com\/actu-13243-cusset-2017-des-artistes-et-le-plan-de-l-edition.html",
        "description": "Cette ann\u00e9e encore, les H\u00e9ritiers nous proposent un espace agrandi ! Le centre Eric Tabarly servira cette fois pour les dessinateurs et autres auteurs ... Un petit plan sera plus parlant : On en profite pour annoncer les premiers invit\u00e9s de la zone Artistes (espace KAMINO):David Augereau - aka Dav, auteur & dessinateur & coloriste, connu pour avoir r\u00e9alis\u00e9 l'affiche du salon Migennes Collector,Jean-Luc Sala, illustrateur de talent et sc\u00e9nariste de BD, r\u00e9put\u00e9 pour \u00eatre un sp\u00e9cialiste Star WarsA noter que Dav a r\u00e9alis\u00e9 :Lanfeust de la Guerre des Z'\u00c9toiles, parue dans le Lanfeust Mag n\u00b056 de l'\u00e9t\u00e9 2003Les Aventures du Gottferdom Studio T.03 - La Flemme des \u00e9toiles, parue en album fin 2006\u00a0Nul doute qu'il faudra faire un petit passage dans cette zone ... Vivement les prochaines annonces !",
        "category": "Communaut\u00e9",
        "date": "2017-02-12T20:30:00+0100"
      },
      {
        "title": "[Encyclop\u00e9die] Mise \u00e0 jour de l'encyclop\u00e9die Legends Post-ROTJ !",
        "url": "http:\/\/www.starwars-universe.com\/actu-13255-mise-a-jour-de-l-encyclopedie-legends-post-rotj-.html",
        "description": "Bonjour \u00e0 tous, amis Legendaires ! Aujourd'hui on se retrouve pour une petite mise \u00e0 jour sur un roman assez discret, la Nouvelle Rebellion ! C'est une histoire classique de m\u00e9chant qui n'aime pas le tout nouveau gouvernement, et c'est sur Almania et sa lune Pydyr que tout se passe, avec ses pauvres habitants\u00a0: Femon, Vek,\u00a0Gant, Yanne. Cependant, il ne faut pas oublier les pauvres Msst et Telti qui souffrent en silence de la situation. C'est ainsi l'occasion de plonger une nouvelle fois dans le monde de la p\u00e8gre galactique avec Nandreeson, Jarril, Seluss, Wynni, Kid Dxo'In, Zeen Afit, Bomlas, Iisner,\u00a0Ana Blue et Davis. C'est \u00e9galement l'occasion de retrouver un bon nombre de politiciens, comme si on en avait pas d\u00e9j\u00e0 assez : M'yet Luure, Nyxy, Wwebyls,\u00a0Gno, Meido, R'yet Coome, ChoFi, C-Gosf, Kerrithrarr. Toutefois, quelques soldats se font remarquer au cours de ce conflit tels que Ginbotham, Ceousa\u00a0et Ean, ainsi qu'un brillant technicien appel\u00e9 Cole Fardreamer. Au final, c'est une petite victoire des gentils qui passent rapidement \u00e0 autre chose, car une menace bien plus grande les attend... Et c'est tout pour aujourd'hui ! On se retrouve vite pour de nouvelles mises \u00e0 jour bien, bien plus grandes...",
        "category": "Encyclop\u00e9die",
        "date": "2017-02-12T12:00:00+0100"
      },
      {
        "title": "[SWU] R\u00e9sum\u00e9 du mois de Janvier",
        "url": "http:\/\/www.starwars-universe.com\/actu-13236-resume-du-mois-de-janvier.html",
        "description": "Nous sommes au d\u00e9but du mois de f\u00e9vrier 2017 et c'est donc l'occasion de notre r\u00e9trospective mensuelle consacr\u00e9e au mois de janvier dernier !\u00a0En d\u00e9cembre, actualit\u00e9 oblige, c'est\u00a0Rogue One : A Star Wars Story\u00a0qui avait monopolis\u00e9 l'actualit\u00e9. Sur SWU, il n'est plus consid\u00e9r\u00e9 comme spoiler : je vais donc pouvoir citer les infos sans passer par des circonlocutions un tantinet redondantes... On a donc reparl\u00e9 des coulisses du tournage, avec un reportage sur la recr\u00e9ation num\u00e9rique de Tarkin et Leia\u00a0(un proc\u00e9d\u00e9 que Disney ne devrait pas utiliser pour faire appara\u00eetre Carrie Fisher\u00a0dans le reste de la postlogie), une interview de Gareth Edwards et des infos sur le\u00a0\u00ab tournage additionnel\u00a0\u00bb tant d\u00e9cri\u00e9 (mais qui a donn\u00e9 naissance \u00e0 une sc\u00e8ne d\u00e9j\u00e0 mythique). Quelques infos ont \u00e9voqu\u00e9 la bataille de Scarif, remport\u00e9e par les Rebelles de l'amiral Pyrrhus... Euh, Raddus. On sait donc comment ont \u00e9t\u00e9 incluses les corvettes Hammerhead, ce qu'est devenu l'\u00e9quipage de la plus c\u00e9l\u00e8bre de toutes, quel r\u00f4le jouait Gareth Edwards dans le film et m\u00eame pourquoi Wedge Antilles n'y \u00e9tait (presque) pas. \u00a0\u00a0 Au box-office, le film a rencontr\u00e9 un v\u00e9ritable succ\u00e8s (d\u00e9j\u00e0\u00a0financier, mais qui se traduira peut-\u00eatre par un ou deux Oscars ?). Sur SWU, en tout cas, les avis restent globalement tr\u00e8s positifs ! Et si, comme nous, vous attendez impatiemment la sortie du film en DVD\/Blu-Ray\/VOD, vous pouvez toujours patienter avec deux magnifiques galeries de concepts. \u00a0La r\u00e9ussite de Rogue One est-elle de bon augure pour le prochain spin-off consacr\u00e9 \u00e0 Han Solo ? Le tournage du film vient de commencer, pour une sortie pr\u00e9vue en 2018, sans qu'on sache encore si ce sera pour mai ou janvier. On ignore encore o\u00f9 il se d\u00e9roulera, mais on conna\u00eet quand m\u00eame un acteur suppl\u00e9mentaire - avec son r\u00f4le et quelques rumeurs l'accompagnant.\u00a0 Mais en attendant la sortie du prochain film d\u00e9riv\u00e9, c'est l'\u00c9pisode VIII (dont on conna\u00eet d\u00e9sormais le titre) qui refait parler de lui. Le r\u00e9alisateur Rian Johnson a parl\u00e9 du film\u00a0(un peu, et m\u00eame beaucoup en fait), tout comme l'un de ses acteurs, Adam Driver. Nous avons \u00e9galement eu droit \u00e0 quelques rumeurs sur des sc\u00e8nes, des vaisseaux et des cr\u00e9atures. On devrait avoir quelques infos suppl\u00e9mentaires au printemps ! Du c\u00f4t\u00e9 de la Litt\u00e9rature, le mois de janvier s'est aussi r\u00e9v\u00e9l\u00e9 tr\u00e8s charg\u00e9 ! Au programme ? Des infos sur les romans li\u00e9s \u00e0\u00a0Rogue One,\u00a0(dont la nov\u00e9lisation a eu droit \u00e0 sa critique)\u00a0le synopsis de Thrawn (avec le retour de Timothy Zahn aux commandes !), une Chronique Oubli\u00e9e atypique, une sortie VF longtemps attendue et la suite des parutions chez Pocket, Panini ou encore Marvel\u00a0(qui devrait arr\u00eater de faire des Annuals). Et si vous voulez faire d\u00e9couvrir votre passion \u00e0 d'autres, deux petits livres pourraient vous aider !Pour les Jeux Vid\u00e9os, le multijoueur \u00e9tait \u00e0 l'honneur ce mois-ci avec la nouvelle MAJ de The Old Republic et la sortie du jeu\u00a0Force Arena inspir\u00e9 de\u00a0League of Legends.\u00a0Dans le monde bien physique des jeux de r\u00f4le, nous avons appris qu'Edge Entertainment, l'\u00e9diteur VF des productions Flight Fantasy Games, int\u00e9grait le groupe Asmodee... Qui contr\u00f4le le m\u00eame FFG. Affaires en famille, donc, ce qui n'emp\u00eachera pas d'appr\u00e9cier la sortie d'un nouveau livre de jeu ou d'un vaisseau issu de la s\u00e9rie\u00a0Rebels. S\u00e9rie\u00a0qui, d'ailleurs, \u00e9tait \u00e0 l'honneur \u00e0 travers un nouveau trailer de mi-saison et les previews des \u00e9pisodes 11 et 12.\u00a0 \u00a0Janvier \u00e9tait \u00e9galement l'occasion de notre traditionnelle MAJ annuelle ; alors, \u00e0 quoi avons-nous eu droit cette ann\u00e9e ? Des\u00a0r\u00e9sum\u00e9s, des cartes, des petits vaisseaux, des figurines, des jeux flash, des fan-fictions (double dose m\u00eame !), des fan-films et des comics longtemps attendus ! Et, bien s\u00fbr, last but not least, il y a l'Encyclop\u00e9die. Comment ne pas rendre hommage au fantastique travail fourni par les pigistes et les staffeurs qui ont r\u00e9dig\u00e9 autant de fiches sur la trilogie originelle, le roman Ahsoka, la s\u00e9rie Rebels, les comics de l'Univers Officiel et surtout Rogue One ! Niveau \u00c9v\u00e9nements, 2017 s'annonce une fois encore tr\u00e8s charg\u00e9. Il y aura bien s\u00fbr la convention G\u00e9n\u00e9rations Star Wars de Cusset en mai (On conna\u00eet \u00e0 pr\u00e9sent le premier invit\u00e9), mais aussi d'autres \u00e9v\u00e9nements moins connus comme Fantastik.Con \u00e0 La Garde dans le Var. \u00c0 Disneyland, c'est la Saison de la Force qui vient de commencer, jusqu'\u00e0 la fin du mois de mars. Mais jetons un dernier regard en arri\u00e8re sur 2016, avec les vid\u00e9os r\u00e9alis\u00e9es \u00e0 l'occasion de l'\u00e9v\u00e9nement SWU de la fin d'ann\u00e9e, Rogue One Standing By. Vous pouvez donc retrouver nos interviews de l'\u00e9quipe cr\u00e9ative et d'animation du film\u00a0et de Thierry Vivien (YODABLOG), nos conf\u00e9rences avec l'\u00e9quipe de conception et d'animation des cr\u00e9atures de\u00a0Rogue One,\u00a0des sp\u00e9cialistes fran\u00e7ais ou encore la r\u00e9trospective compl\u00e8te de l'\u00e9v\u00e9nement\u00a0! Voil\u00e0 pour le mois dernier, rendez-vous le mois prochain pour le r\u00e9sum\u00e9 de ce mois-ci\u00a0!",
        "category": "SWU",
        "date": "2017-02-11T17:00:00+0100"
      },
      {
        "title": "[SWU] MAJ Concours Gagnez un R2-D2 de chez Altaya",
        "url": "http:\/\/www.starwars-universe.com\/actu-13234-concours-gagnez-un-r2-d2-de-chez-altaya.html",
        "description": "[MAJ] Merci \u00e0 tous pour votre participation. Le grand gagnant de ce concours est Mathieu Bourret. Il sera contact\u00e9 sous peu par notre partenaire. Bravo \u00e0 lui, il remporte un abonnement complet \u00e0 la nouvelle collection Altaya, Fabriquez votre R2-D2 !Merci \u00e0 tous pour votre participation !!!-------------------------------------------------------Un petit concours ! Ca faisait longtemps non ?C'est avec un grand plaisir que nous vous proposons de gagner un abonnement complet \u00e0 la nouvelle collection d'Altaya, Construisez votre R2-D2. On vous a d\u00e9j\u00e0 pr\u00e9sent\u00e9 la collection dans notre actualit\u00e9 R2-D2 par Altaya, c'est un dro\u00efde anim\u00e9 et interactif \u00e0 monter soi-m\u00eame au fil des num\u00e9ros.Si vous d\u00e9sirez plus d'informations ou vous abonner, direction le site officiel d'Altaya, ou sur notre forum o\u00f9 la collection a d\u00e9j\u00e0 convaincu plusieurs membres. Pour jouer et tenter de gagner un abonnement complet, rien de plus simple. Il vous suffit de cliquer sur l'image ci-dessous et de r\u00e9pondre \u00e0 quelques questions. Toutes les r\u00e9ponses sont dans notre actualit\u00e9 ou sur le site d'Altaya !Bonne chance \u00e0 tous !Merci au Disney Social Club pour ce super concours.",
        "category": "SWU",
        "date": "2017-02-11T12:30:00+0100"
      },
      {
        "title": "[Star Wars Stories] Thandie Newton serait en discussions pour jouer dans le film sur Han Solo",
        "url": "http:\/\/www.starwars-universe.com\/actu-13257-thandie-newton-serait-en-discussions-pour-jouer-dans-le-film-sur-han-solo.html",
        "description": "D'apr\u00e8s les magazines Variety et The Hollywood Reporter, g\u00e9n\u00e9ralement fiables, Thandie Newton serait en discussions pour un r\u00f4le dans la Star Wars Story sur le jeune Han Solo. Les sources n'ont pas pu obtenir d'informations sur le personnage qu'elle devrait incarner. L'anglaise Newton a jou\u00e9 dans la s\u00e9rie Westworld\u00a0et dans les films \u00c0 la recherche du bonheur, Collision, Les Chroniques de Riddick\u00a0et\u00a02012, entre autres. Le casting du spin-off inclut Alden Ehrenreich dans le r\u00f4le de Han, Donald Glover dans le r\u00f4le de Lando Calrissian, Emilia Clarke dans un r\u00f4le inconnu et Woody Harrelson dans le r\u00f4le d'un mentor de Han. Phoebe Waller-Bridge serait elle aussi en discussions pour un autre r\u00f4le. Le tournage du film sur Han a commenc\u00e9 le 30 janvier. La sortie est pr\u00e9vue pour 2018.",
        "category": "Star Wars Stories",
        "date": "2017-02-11T11:17:00+0100"
      },
      {
        "title": "[Cartes] MAJ Star Wars The Card Game Power of the Force",
        "url": "http:\/\/www.starwars-universe.com\/actu-12821-star-wars-the-card-game-power-of-the-force.html",
        "description": "[MAJ] La VF a pris de l'avance sur la VO et ce cinqui\u00e8me pack est disponible dans nos boutiques. ---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------- Voici le cinqui\u00e8me pack du cycle \"Opposition\". Dans ces nouvelles cartes, on trouve des effets qui agissent sur les unit\u00e9s avec le terme \"specter\". C'est \u00e0 dire qui concerne les membres de l'\u00e9quipage du Ghost. D'ailleurs, en parlant du Ghost, il permet d'annuler une carte \"effet\" ennemie qui cible un de ses membres. De m\u00eame que le Phantom peut \u00eatre sacrifi\u00e9, en autres, \u00e0 la place d'un \"spectre\". On a \u00e9galement une carte \"Fate\" centr\u00e9e sur les \"spectres\", histoire d'augmenter ses chances de victoire. \u00a0Bref, ce pack fait la part belle \u00e0 la s\u00e9rie anim\u00e9e Star Wars Rebels. C'est pr\u00e9vu pour le quatri\u00e8me trimestre de 2016. Specterment v\u00f4tre.",
        "category": "Cartes",
        "date": "2017-02-11T10:00:00+0100"
      },
      {
        "title": "[Jeux de Plateau] MAJ 2 X-Wing Miniature Game Dixi\u00e8me vague - 2 vaisseaux en plus",
        "url": "http:\/\/www.starwars-universe.com\/actu-12718-maj-2-x-wing-miniature-game-dixieme-vague-2-vaisseaux-en-plus.html",
        "description": "\u00a0[MAJ 2] La vague 10 en VF est dor\u00e9navant disponible. Il n'y a plus qu'\u00e0 d\u00e9ployer vos ailes. -----------------------------------------------------------------------------------------------------------\u00a0[MAJ] Bon, le film Rogue One n'est plus sur les \u00e9crans. Mais on peut se consoler en jouant avec le U-Wing et le Tie Striker. Et tant qu'\u00e0 faire, autant ajouter un peu de R\u00e9veil de la Force avec le Quadjumper et la navette de Kylo Ren. Sans oublier la taquine Sabine qui peut pas s'emp\u00eacher de colorier les chasseurs Tie qu'elle croise. ----------------------------------------------------------------------------------------------------------- Finalement, la dixi\u00e8me vague pr\u00e9sent\u00e9e dans cette news contiendra 2 vaisseaux de plus. Il s'agit de 2 appareils issus du prochain film Rogue One. On a donc la venue du transporteur de troupe U-Wing. Une des caract\u00e9ristiques de ce vaisseau, c'est qu'on peut am\u00e9liorer sa maniabilit\u00e9 en passant les ailes de devant vers l'arri\u00e8re avec la carte \"Pivot Wing\". Et sur la table de jeu, on peut effectivement bouger les ailes de la miniature. Cool. Comme personnages, on a Jyn Erso et Cassian Andor entre autres pour un total de 4 cartes \"pilotes\". Et voici un nouveau chasseur imp\u00e9rial, le TIE Striker. Il est adapt\u00e9 au combat en atmosph\u00e8re afin de prot\u00e9ger des installations terrestres. La forme de ses panneaux solaires le rend tr\u00e8s agile en combat rapproch\u00e9. La preuve en est que vous devez effectuer un d\u00e9placement de 1 avant m\u00eame de commencer votre phase de d\u00e9placement. Ce qui permet de se replacer avant le combat. Deuxdeplusment v\u00f4tre.",
        "category": "Jeux de Plateau",
        "date": "2017-02-10T18:00:00+0100"
      },
      {
        "title": "[Cartes] Topps - Force Attax : Nouvelle s\u00e9rie sur les films",
        "url": "http:\/\/www.starwars-universe.com\/actu-13256-topps-force-attax-nouvelle-serie-sur-les-films.html",
        "description": "Il y a quelques jours, je me posais la question de savoir si on n'allait pas encore avoir une s\u00e9rie Force Attax vu qu'on est en plein dans la p\u00e9riode o\u00f9 ces s\u00e9ries sont \u00e9dit\u00e9es. Topps Europe m'a entendu car effectivement, une nouvelle s\u00e9rie sera disponible d\u00e8s le 23 f\u00e9vrier en Grande-Bretagne. Il y a de fortes chances que la France est \u00e9galement sa version de cette s\u00e9rie chez tout bon buraliste. Cette fois-ci, les visuels des cartes sont issus des 8 films de la Saga avec les Episodes I \u00e0 VII ainsi que l'\u00e9pisode III.IX repr\u00e9sent\u00e9 par Rogue One. ^^ Quand on agrandit l'image publicitaire, on remarque quelques changements au niveau des cartes. On note une colonne sur la droite avec des codes couleur. On note aussi dans le coin en haut \u00e0 droite une valeur. On remarque que la carte exclusive qui accompagne le kit de d\u00e9marrage est dite flix-pix et qui semble \u00eatre double face. Un nouveau de type de cartes on dirait bien. Par contre, s'il y a une chose qui est bien aga\u00e7ante, c'est de ne pas num\u00e9roter ces s\u00e9ries sur les films. Pour les \u00e9changes, ce n'est pas \u00e9vident de s'y retrouver. Pfff. Forceattaxement v\u00f4tre.",
        "category": "Cartes",
        "date": "2017-02-10T17:00:00+0100"
      }
    ]
  },
  {
    "id": 1453,
    "items": []
  },
  {
    "id": 1416,
    "items": [
      {
        "title": "Apprendre \u00e0 \u00e9crire des tests unitaires pour des applications React, un tutoriel de Nordwin HOFF",
        "url": "http:\/\/soat.developpez.com\/tutoriels\/javascript\/test-unitaires-applications-react\/",
        "description": "Chers membres du club,SOAT, soci\u00e9t\u00e9 d'expertise et de conseil en informatique, et Nordwin HOFF nous proposent un tutoriel pour nous apprendre \u00e0 \u00e9crire des tests unitaires pour des applications React. Lorsqu'on choisit une technologie orient\u00e9e composant pour son d\u00e9veloppement d'applications front end, on se donne la possibilit\u00e9 de construire son application \u00e0 l'aide de briques faiblement coupl\u00e9es les unes aux autres. Cela constitue un avantage pour la r\u00e9utilisation du code ainsi...",
        "image": "http:\/\/www.developpez.com\/images\/logos\/react-os.png",
        "date": "2017-02-13T08:00:00+0100"
      },
      {
        "title": "Les meilleurs cours et tutoriels pour apprendre le CSS, mise \u00e0 jour et r\u00e9organisation de la page, par l'\u00e9quipe de r\u00e9daction",
        "url": "https:\/\/css.developpez.com\/cours\/",
        "description": "Les meilleurs cours et tutoriels pour apprendre le CSS, une r\u00e9organisation de la page Chers membres du club,J'ai le plaisir de vous annoncer une mise \u00e0 jour de la page \u00ab Les meilleurs cours et tutoriels pour apprendre le CSS. \u00bbMerci \u00e0 tous les contributeurs de cette rubrique qui ne cessent d'enrichir les ressources de Developpez.com.La nouvelle r\u00e9organisation se pr\u00e9sente comme suit : Introduction aux CSS Mise en pratique du CSS DiversVous avez trouv\u00e9 un cours ou un tutoriel qui concerne...",
        "date": "2017-02-13T08:00:00+0100"
      },
      {
        "title": "Twitter annonce une croissance de 1 % de son chiffre d'affaires au 4e trimestre avec une stagnation du CA en 2017 \u00e0 cause de la forte concurrence",
        "url": "http:\/\/www.developpez.com\/actu\/117496\/Twitter-annonce-une-croissance-de-1-pourcent-de-son-chiffre-d-affaires-au-4e-trimestre-avec-une-stagnation-du-CA-en-2017-a-cause-de-la-forte-concurrence\/",
        "description": "Twitter annonce une croissance de 1 % de son chiffre d'affaires au 4e trimestre avec une stagnation du CA en 2017 \u00e0 cause de la forte concurrenceTwitter a livr\u00e9 depuis quelques jours ses r\u00e9sultats financiers portant sur l'exercice fiscal du 4e trimestre 2016 et contrairement aux pr\u00e9visions des analystes, l'entreprise de microblogging est en de\u00e7\u00e0 des esp\u00e9rances. Twitter a annonc\u00e9 pour son dernier trimestre de l'ann\u00e9e fiscale 2016, un chiffre d'affaires de 717 millions de dollars contre 740 millions...",
        "image": "http:\/\/www.developpez.com\/images\/logos\/twitter.png",
        "date": "2017-02-12T16:32:00+0100"
      },
      {
        "title": "\u00c9cras\u00e9e par Facebook, la croissance de Twitter est stopp\u00e9e net et son action s'\u00e9croule en bourse",
        "url": "http:\/\/www.developpez.com\/actu\/117496\/Ecrasee-par-Facebook-la-croissance-de-Twitter-est-stoppee-net-et-son-action-s-ecroule-en-bourse\/",
        "description": "\u00c9cras\u00e9e par Facebook, la croissance de Twitter est stopp\u00e9e net et son action s'\u00e9croule en bourseTwitter a livr\u00e9 depuis quelques jours ses r\u00e9sultats financiers portant sur l'exercice fiscal du 4e trimestre 2016 et contrairement aux pr\u00e9visions des analystes, l'entreprise de microblogging est en de\u00e7\u00e0 des esp\u00e9rances. Twitter a annonc\u00e9 pour son dernier trimestre de l'ann\u00e9e fiscale 2016, un chiffre d'affaires de 717 millions de dollars contre 740 millions qui \u00e9taient envisag\u00e9s par les analystes. Compar\u00e9...",
        "image": "http:\/\/www.developpez.com\/images\/logos\/twitter.png",
        "date": "2017-02-12T16:32:00+0100"
      },
      {
        "title": "USA : 715 000 comptes ont \u00e9t\u00e9 pirat\u00e9s sur PoliceOne, un forum d\u00e9di\u00e9 aux professionnels de la police, et sont vendus \u00e0 400 dollars sur le dark web",
        "url": "http:\/\/www.developpez.com\/actu\/117406\/USA-715-000-comptes-ont-ete-pirates-sur-PoliceOne-un-forum-dedie-aux-professionnels-de-la-police-et-sont-vendus-a-400-dollars-sur-le-dark-web\/",
        "description": "USA : 715 000 comptes ont \u00e9t\u00e9 pirat\u00e9s sur PoliceOne, un forum d\u00e9di\u00e9 aux professionnels de la police, et sont vendus \u00e0 400 dollars sur le dark webPoliceOne.com est un site mis en place pour permettre aux fonctionnaires de police et aux agents des forces de l'ordre am\u00e9ricaines d'\u00e9changer sur les sujets inh\u00e9rents \u00e0 leur m\u00e9tier. Ces fonctionnaires de police et autres agents des forces de l'ordre y ont acc\u00e8s en utilisant des identifiants v\u00e9rifi\u00e9s afin d'\u00e9changer des informations sur les techniques d'investigation,...",
        "image": "http:\/\/www.developpez.com\/images\/logos\/securite.gif",
        "date": "2017-02-12T00:06:00+0100"
      },
      {
        "title": "PHP est utilis\u00e9 par plus de 80 % des sites, toutefois 96 % de ces sites utilisent encore la version 5 du langage, selon un rapport de la W3Techs",
        "url": "http:\/\/www.developpez.com\/actu\/117336\/PHP-est-utilise-par-plus-de-80-pourcent-des-sites-toutefois-96-pourcent-de-ces-sites-utilisent-encore-la-version-5-du-langage-selon-un-rapport-de-la-W3Techs\/",
        "description": "PHP est utilis\u00e9 par plus de 80\u00a0% des sites, toutefois 96\u00a0% de ces sites utilisent encore la version 5 du langage, selon un rapport de la W3TechsComme il est de coutume, le cabinet d'\u00e9tudes W3Techs (World Wide Web Technology Surveys) a men\u00e9 une \u00e9tude portant sur la fr\u00e9quence d'utilisation du c\u00e9l\u00e8bre langage PHP par les sites Web. Son \u00e9tude ne se limite pas \u00e0 cela, car W3Techs s'est \u00e9galement int\u00e9ress\u00e9 \u00e0 la position de ce dernier sur le Web, en comparaison avec d'autres langages de programmation...",
        "image": "http:\/\/www.developpez.com\/images\/logos\/php.gif",
        "date": "2017-02-11T00:02:00+0100"
      },
      {
        "title": "Microsoft pr\u00e9voit de livrer la version finale de Visual Studio 2017 le 07 mars prochain, petit rappel des fonctionnalit\u00e9s qui l'accompagnent",
        "url": "http:\/\/www.developpez.com\/actu\/117246\/Microsoft-prevoit-de-livrer-la-version-finale-de-Visual-Studio-2017-le-07-mars-prochain-petit-rappel-des-fonctionnalites-qui-l-accompagnent\/",
        "description": "Microsoft pr\u00e9voit de livrer la version finale de Visual Studio 2017 le 07 mars prochain, petit rappel des fonctionnalit\u00e9s propos\u00e9s par la suite de logiciels de d\u00e9veloppement Microsoft pr\u00e9voit de livrer la version finale de Visual Studio 2017 le 07 mars prochain et en profitera pour c\u00e9l\u00e9brer les 20 ans d'existence de Visual Basic. Comme Visual Studio 2015, Visual Studio 2017 va \u00eatre d\u00e9clin\u00e9 en trois \u00e9ditions : Visual Studio 2017 Entreprise : cette \u00e9dition est d\u00e9di\u00e9e aux \u00e9quipes qui ont des...",
        "image": "http:\/\/www.developpez.com\/images\/logos\/visual-studio.gif",
        "date": "2017-02-10T17:49:00+0100"
      },
      {
        "title": "JavaScript : Twitter a transf\u00e9r\u00e9 tout son trafic mobile vers un nouveau stack Node.js, Express et React",
        "url": "http:\/\/www.developpez.com\/actu\/117111\/JavaScript-Twitter-a-transfere-tout-son-trafic-mobile-vers-un-nouveau-stack-Node-js-Express-et-React\/",
        "description": "JavaScript\u00a0: Twitter a transf\u00e9r\u00e9 tout son trafic mobile vers un nouveau stack Node.js, Express et ReactUn d\u00e9veloppeur de Twitter a publi\u00e9 un tweet indiquant que le r\u00e9seau social a transf\u00e9r\u00e9 tout son trafic mobile vers un nouveau stack Node.js, Express et React PWA. Toujours selon l'employ\u00e9 du r\u00e9seau social, l'\u00e9quipe de d\u00e9veloppement a travaill\u00e9 pendant pr\u00e8s d'une ann\u00e9e pour assurer cette transition. La pile JavaScript de Twitter a \u00e9t\u00e9 en production depuis neuf mois, a dit Nicolas (pseudonyme...",
        "image": "http:\/\/www.developpez.com\/images\/logos\/twitter.png",
        "date": "2017-02-09T18:25:00+0100"
      },
      {
        "title": "Avez-vous int\u00e9gr\u00e9 l'API SMS d'Orange dans vos applications ? Quel retour d'exp\u00e9rience en faites-vous ?",
        "url": "http:\/\/solutions-entreprise.developpez.com\/actu\/116932\/Avez-vous-integre-l-API-SMS-d-Orange-dans-vos-applications-Quel-retour-d-experience-en-faites-vous\/",
        "description": "Avez-vous int\u00e9gr\u00e9 l'API SMS d'Orange dans vos applications ? Quel retour d'exp\u00e9rience en faites-vous ? Merci de partager votre exp\u00e9rience Avec pour objectif d'enrichir vos applications avec un puissant module de communication, les API Orange vous permettent d'exploiter les plateformes SMS et Cloud de l'op\u00e9rateur pour adresser les besoins de vos utilisateurs.L'API SMS disponible en Afrique et au Moyen-Orient a \u00e9t\u00e9 largement adopt\u00e9e par la communaut\u00e9 des d\u00e9veloppeurs pour des applications de plusieurs...",
        "date": "2017-02-09T08:00:00+0100"
      },
      {
        "title": "WordPress : Plus de 90 000 sites et blogs seraient victimes d'attaques lanc\u00e9es par quatre groupes de hackers, alt\u00e9rant ainsi leur contenu",
        "url": "http:\/\/www.developpez.com\/actu\/116977\/WordPress-Plus-de-90-000-sites-et-blogs-seraient-victimes-d-attaques-lancees-par-quatre-groupes-de-hackers-alterant-ainsi-leur-contenu\/",
        "description": "WordPress\u00a0: Plus de 90\u00a0000 sites et blogs seraient victimes d'attaques lanc\u00e9es par quatre groupes de hackers, alt\u00e9rant ainsi leur contenuNous vous annoncions r\u00e9cemment que la version 4.7.2 de Wordpress a \u00e9t\u00e9 lib\u00e9r\u00e9e en urgence afin de corriger trois failles de s\u00e9curit\u00e9 dont une faille de type injection SQL et XSS (Cross-site scripting). En effet, cette nouvelle version est sortie juste deux semaines apr\u00e8s que l'\u00e9quipe de WordPress avait annonc\u00e9 la disponibilit\u00e9 de la version 4.7.1 de...",
        "image": "http:\/\/www.developpez.com\/images\/logos\/wordpress-2.gif",
        "date": "2017-02-09T03:00:00+0100"
      }
    ]
  },
  {
    "id": 626,
    "items": [
      {
        "title": "Star Wars Episode 8 : date de sortie, titre, bande-annonce, casting, streaming... : Tout savoir sur Star Wars VIII, le 2\u00e8me film de la nouvelle trilogie",
        "url": "",
        "description": "C'est la grande rumeur du moment qui traine sur Internet : selon le site am\u00e9ricain Comicbookmovie, le titre de Star Wars Episode 8, le film de Rian Johnson pourrait avoir fuit\u00e9.\u00a0L'utilisateur d'un forum Star Wars affirme que le Lucasfilm aurait d\u00e9pos\u00e9 le titre suivant pour l'\u00e9pisode 8 : \"Forces of Destiny\". Info ou intox ? Rumeur ou spoiler ? Pour l'instant\u00a0impossible de le savoir.\u00a0La r\u00e9v\u00e9lation du titre de Star Wars VIII devrait plut\u00f4t avoir lieu aux alentours d'Avril\/Mai 2017, probablement lors de la Star Wars Convention de 2017. Dans les paragraphes qui suivent, vous en apprendrez plus sur diff\u00e9rents points autour du prochain Star Wars Episode 8. Consid\u00e9rez ceci comme une sorte de r\u00e9sum\u00e9 des informations qui existent autour de Star Wars 8. Que la Force soit avec vous ! Le synopsis de Star Wars VIII Apr\u00e8s l'\u00e9pisode 7, \"Le r\u00e9veil de la Force\" r\u00e9alis\u00e9 par J.J. Abrams, le 8e volet de la saga la plus c\u00e9l\u00e8bre du cin\u00e9ma sera \u00e9crit et r\u00e9alis\u00e9 par Rian Johnson \u00e0 qui l'on doit \"Brick\" avec Joseph Gordon-Levitt et \"Looper\" avec Bruce Willis. Le metteur en sc\u00e8ne a \u00e9t\u00e9 \u00e9galement pr\u00e9vu pour \u00e9crire l'opus 9\u00a0qui serait \u00e0 nouveau r\u00e9alis\u00e9 par J.J. Abrams (mais rien n'est confirm\u00e9 \u00e0 ce niveau). L'histoire du film devrait tourner autour des personnages de Luke Skywalker et de la Princesse Leia Organa. La logique voudrait que l'on en sache plus sur les origines de Rey et de Snoke. On devrait aussi avoir des d\u00e9tails sur la fa\u00e7on dont Ben Solo s'est transform\u00e9 en Kylo Ren. L'\u00e9pisode 8 nous apprendra aussi pourquoi Luke s'est isol\u00e9 pour m\u00e9diter sur la Force. De qui ou quoi avait-il peur ? Ce film pourrait nous apprendre plus de choses sur l'ensemble de la saga, comme l'avait fait l'Empire contre-attaque avec la partie sur Yoda et l'arriv\u00e9e de l'Empereur. Nos sp\u00e9culations sur la nouvelle trilogie Star Wars vont-elles se r\u00e9v\u00e9ler exacte ? On l'esp\u00e8re. Finn et Poe seront des personnages s\u00fbrement un peu plus d\u00e9velopp\u00e9s au cours de l'\u00e9pisode 8. Poe Dameron (qui apparait dans l'un des livres sortis au moment de l'\u00e9pisode 7) a peut-\u00eatre plus d'affinit\u00e9s avec la Force que de talents de pilote. Chewbacca pourrait avoir une part plus importante dans ce nouveau film, c'est un personnage qui pourrait se d\u00e9velopper sans la pr\u00e9sence de Han Solo. Date de sortie Star Wars 8 Pr\u00e9vu \u00e0 l'origine pour le\u00a026\u00a0mai 2017, soit 40\u00a0ans apr\u00e8s la sortie de \"Un nouvel espoir\", le film a \u00e9t\u00e9 repouss\u00e9 pour une sortie fran\u00e7aise le 15 d\u00e9cembre 2017 au cin\u00e9ma soit quelques jours avant No\u00ebl, ce qui semble \u00eatre le nouveau cr\u00e9neau de sorties pour les Star Wars au cin\u00e9ma.\u00a0Le film devrait \u00eatre un carton au box-office, puisqu'il sortira au moment des f\u00eates de fin d'ann\u00e9e. Si l'effet d'attente sera bel et bien l\u00e0, cette suite aura toute m\u00eame beaucoup de mal \u00e0 d\u00e9passer les scores de Star Wars : Le r\u00e9veil de la Force. En attendant la sortie de Star Wars 8, les fans pourront profiter du spin-off intitul\u00e9 Rogue One, qui s'int\u00e9resse\u00a0aux soldats et pilotes de l'Alliance rebelle charg\u00e9s de voler les plans de l'Etoile Noire. Ce film r\u00e9alis\u00e9 par Gareth Edwards\u00a0(Godzilla) est sorti le 14 d\u00e9cembre 2016. Bande-annonce Star Wars 8 A\u00a0l'heure o\u00f9 nous \u00e9crivons ces lignes, la bande-annonce de Star Wars 8 n'a pas encore \u00e9t\u00e9 d\u00e9voil\u00e9e sur Internet ou dans les salles de cin\u00e9ma.\u00a0Rien de plus normal, puisque le film des studios Disney ne sort pas avant le 15 d\u00e9cembre 2017.\u00a0Il va donc falloir prendre son mal en patience, puisque le trailer de Star Wars 8 ne risque pas de d\u00e9barquer avant plusieurs mois. Cependant, des fans ont compil\u00e9s plusieurs images, dialogues et musiques pour composer une bande annonce \"fan-made\" qui r\u00e9sume l'\u00e9tat de l'histoire. La voici. Streaming du film Star Wars 8 Comme ce fut le cas pour Star Wars : Le r\u00e9veil de la Force, le film Star Wars 8 devrait \u00eatre disponible via des copies ill\u00e9gales en streaming lors de sa sortie.\u00a0Visionner ce blockbuster de cette mani\u00e8re est ill\u00e9gal et risqu\u00e9, puisqu'un virus est susceptible d'infecter votre ordinateur. C'est aussi un manque de respect pour les cr\u00e9ateurs de cette oeuvre cin\u00e9matographique qui est parmi les films les plus importants \u00e0 voir au cin\u00e9ma. Il serait dommage de ne pas d\u00e9couvrir ce film au cin\u00e9ma car il compte parmi les divertissements culturels les plus impressionnants. L'Episode 8 commence imm\u00e9diatement apr\u00e8s l'Episode 7 Pour la premi\u00e8re fois dans l'histoire de la saga Star Wars, deux films vont se suivre imm\u00e9diatement. Pas d'ellipse, pas de passage de temps plus ou moins long...\u00a0Le R\u00e9veil de la Force\u00a0se terminait sur l'\u00eele de Skellig avec la d\u00e9couverte de Luke Skywalker par Rey. L'Episode 8 commence exactement pareil. A la fa\u00e7on d'une s\u00e9rie t\u00e9l\u00e9. Techniquement parlant, ce sera la seconde fois que \u00e7a arrive puisqu'on peut d\u00e9sormais consid\u00e9rer que Star Wars IV: Un Nouvel Espoir est une suite directe de Rogue One, la fin de l'un \u00e9tant \u00eatre le d\u00e9but de l'autre. Kathleen Kennedy compare Rian Johnson \u00e0 Spielberg \"Je crois que Rian Johnson manie la cam\u00e9ra comme Steven Spielberg\". Ce sacr\u00e9 compliment vient de la part de Kathleen Kennedy, ex-bras droit de Spielberg. C'est\u00a0Brick\u00a0et\u00a0Une arnaque presque parfaite\u00a0qui ont mis Johnson en haut de la liste des r\u00e9als potentiels d'un Star Wars. \"Il a un super sens de l'humour et de la structure dramatique\", continue la boss de Lucasfilm. Un homme de fer est la principale influence cin\u00e9matographique de Rian Johnson Parmi ses influences, Rian Johnson a cit\u00e9\u00a0Le Pont de la rivi\u00e8re Kwai,\u00a0Gunga Din,\u00a0Sahara\u00a0de Zoltan Korda avec Humphrey Bogart,\u00a0La Lettre inachev\u00e9e\u00a0de Kalatozov... Mais par-dessus tout,\u00a0Un homme de fer\u00a0est sa principale r\u00e9f\u00e9rence pour l'Episode 8. R\u00e9alis\u00e9 en 1949 par Henry King,\u00a0Un homme de fer\u00a0(Twelve O'Clock High) avec Gregory Peck raconte le quotidien des aviateurs am\u00e9ricains charg\u00e9s de bombarder l'Allemagne nazie, et comment ces missions finissent par les broyer. Ce qui rappelle l'influence des films d'aviation de la seconde guerre mondiale\u00a0(comme\u00a0Les Briseurs de barrage\u00a0de 1955) sur le tout premier Star Wars. Mais Un homme de fer est surtout l'histoire d'un officier trop proche de ses hommes pour pouvoir les commander au feu. En \u00e9cho au pass\u00e9 de Luke qui n'a pu emp\u00eacher son apprenti Ben\/Kylo de passer du C\u00f4t\u00e9 obscur\u00a0? Le producteur de Star Wars Rebels est venu sur le tournage Lucasfilm encourage les diff\u00e9rents cr\u00e9ateurs de Star Wars \u00e0 se rencontrer et \u00e0 \u00e9changer des id\u00e9es. Dans le cas de l'Episode 8, Rian a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 que Dave Filoni \u00e9tait venu le saluer. Filoni s'occupe de la s\u00e9rie t\u00e9l\u00e9 \u00e0 succ\u00e8s\u00a0Star Wars Rebels, qui fait le lien entre la pr\u00e9logie et la premi\u00e8re trilogie. Et qui dispose d'un trailer d\u00e9ment pour sa saison 3, regardez plut\u00f4t. Rian Johnson a \u00e9crit le film en regardant les rushes de l'Episode 7 \"J'ai pass\u00e9 six semaines \u00e0 San Francisco \u00e0 \u00e9crire le premiet jet du film pendant que l'Episode 7 se tournait\", a expliqu\u00e9 Rian. \"Je recevais les rushes de l'Episode 7 en m\u00eame temps.\"\u00a0Rian a donc construit son film dans une dialectique constante avec le film d'Abrams. Dans le m\u00eame temps,\u00a0\"il fallait qu'on construise l'Episode 8 en fonction de l'histoire et des personnages et non de notre propre r\u00e9action personnelle par rapport \u00e0 l'Episode 7.\" Gareth Edwards apparaitra en\u00a0cam\u00e9o Le r\u00e9alisateur de\u00a0Godzilla\u00a0et de\u00a0Rogue One\u00a0appara\u00eetra dans l'Episode 8. Juste retour des choses puisque Rian Johnson joue un artilleur de l'Etoile noire dans\u00a0Rogue One. Les deux r\u00e9alisateurs sont de la m\u00eame g\u00e9n\u00e9ration (ils ont juste un an d'\u00e9cart) et ont \u00e9crit leurs films Star Wars en m\u00eame temps, dans les m\u00eames bureaux. L'Episode 8 sera plus intimiste que Le R\u00e9veil de la Force \"Ma responsabilit\u00e9 c'est de d\u00e9passer tr\u00e8s vite la nostalgie\", affirme Rian. Qui promet un Episode 8 moins explosif que\u00a0Le R\u00e9veil de la Force.\u00a0\"Ici on va mettre au d\u00e9fi les nouveaux personnages, on va zoomer, p\u00e9n\u00e9trer dans leur c\u0153ur.\"\u00a0C'est tout ce qu'on saura sur l'intrigue... Il y aura encore beaucoup de d\u00e9cors en dur \"La quantit\u00e9 de d\u00e9cors en dur est hallucinante\", promet Rian Johnson. Ca n'a pas l'air comme \u00e7a mais c'est la promesse d'avoir une production design dans la continuit\u00e9 du\u00a0R\u00e9veil de la Force (qui utilisait beaucoup de d\u00e9cors et maquillages en vrai), et globalement de l'\"univers usag\u00e9\" qui caract\u00e9rise la premi\u00e8re trilogie. L'image qui suit est un exemple de d\u00e9cor r\u00e9el (\u00e0 Dubrovnik) qui servira de point d'ancrage pour une sc\u00e8ne dans Star Wars 8.",
        "image": "http:\/\/s.scifi-universe.com\/actualites\/icones\/16000\/16246-star-wars-episode-8-date-de-sortie-titre-bande-annonce-casting-streaming-tout-savoir-sur-star-wars-viii-le-2eme-film-d.jpg",
        "category": "Art & Culture",
        "date": "2016-12-21T13:36:07+0100"
      }
    ]
  },
  {
    "id": 629,
    "items": [
      {
        "title": "R\u00e9sultats financiers de Google d\u00e9taill\u00e9s (chiffres janvier 2017)",
        "url": "http:\/\/www.webrankinfo.com\/dossiers\/google\/resultats-financiers",
        "description": "D\u00e9couvrez tous les d\u00e9tails des derniers r\u00e9sultats financiers de Google (et Alphabet Inc.) : chiffres \u00e0 jour, graphiques, \u00e9volutions sur le chiffre d'affaires, les b\u00e9n\u00e9fices, la part d'AdSense, les r\u00e9serves financi\u00e8res, le nombre d'employ\u00e9s, etc.R\u00e9sultats financiers de Google d\u00e9taill\u00e9s (chiffres janvier 2017)Cet article \u00e9crit par Olivier Duffez a \u00e9t\u00e9 publi\u00e9 sur R\u00e9sultats financiers de Google d\u00e9taill\u00e9s (chiffres janvier 2017)",
        "date": "2017-02-13T12:17:31+0100"
      },
      {
        "title": "Aper\u00e7u du futur design de WebRankInfo :-)",
        "url": "http:\/\/www.webrankinfo.com\/dossiers\/webrankinfo\/futur-design",
        "description": "Comme vous le savez peut-\u00eatre, le site WebRankInfo est (enfin !) en cours de refonte. Apr\u00e8s la charte graphique\u00a0(les 3 couleurs principales) d\u00e9voil\u00e9es pr\u00e9c\u00e9demment avec\u00a0le logo, voici un aper\u00e7u du design...Aper\u00e7u du futur design de WebRankInfo :-)Cet article \u00e9crit par Olivier Duffez a \u00e9t\u00e9 publi\u00e9 sur Aper\u00e7u du futur design de WebRankInfo :-)",
        "date": "2017-02-09T15:36:50+0100"
      },
      {
        "title": "Obligations l\u00e9gales pour les sites web en Belgique",
        "url": "http:\/\/www.webrankinfo.com\/dossiers\/droit-internet\/obligations-legales-belgique",
        "description": "Votre activit\u00e9 se situe en Belgique et vous en avez marre de ne trouver que des ressources juridiques sur des sites francophones pour la France ? Vous \u00eates au bon endroit : voici\u00a0les obligations l\u00e9gales pour les sites \u00e9dit\u00e9s par des entreprises ou entrepreneur(e)s belges.Obligations l\u00e9gales pour les sites web en BelgiqueCet article \u00e9crit par Olivier Duffez a \u00e9t\u00e9 publi\u00e9 sur Obligations l\u00e9gales pour les sites web en Belgique",
        "date": "2017-02-06T14:52:06+0100"
      },
      {
        "title": "Formation au r\u00e9f\u00e9rencement naturel \u00e0 Toulouse",
        "url": "http:\/\/www.webrankinfo.com\/dossiers\/ranking-metrics\/formation-toulouse",
        "description": "Organisme de formation reconnu en webmarketing, Ranking Metrics organise les 26\/27 avril 2017\u00a0une\u00a0formation au r\u00e9f\u00e9rencement de site Internet \u00e0 Toulouse. Gr\u00e2ce \u00e0 cela, vous pouvez\u00a0acqu\u00e9rir une solide m\u00e9thodologie\u00a0avec les formateurs Olivier Duffez et Fabien Fac\u00e9ri\u00e8s.Formation au r\u00e9f\u00e9rencement naturel \u00e0 ToulouseCet article \u00e9crit par Olivier Duffez a \u00e9t\u00e9 publi\u00e9 sur Formation au r\u00e9f\u00e9rencement naturel \u00e0 Toulouse",
        "date": "2017-02-02T14:45:46+0100"
      },
      {
        "title": "Explications des 31 types de messages envoy\u00e9s par Google Search Console",
        "url": "http:\/\/www.webrankinfo.com\/dossiers\/gwt\/explications-messages",
        "description": "Comment \u00eatre s\u00fbr de bien comprendre tous les messages que Google envoie via Search Console (ex- Webmaster Tools) ? En lisant cette liste exhaustive compil\u00e9e par WebRankInfo, avec des explications et conseils. Derni\u00e8re mise \u00e0 jour : alertes en cas de mots de passe collect\u00e9s sans HTTPS.Explications des 31 types de messages envoy\u00e9s par Google Search ConsoleCet article \u00e9crit par Olivier Duffez a \u00e9t\u00e9 publi\u00e9 sur Explications des 31 types de messages envoy\u00e9s par Google Search Console",
        "date": "2017-01-23T10:05:05+0100"
      }
    ]
  },
  {
    "id": 1412,
    "items": [
      {
        "title": "Les statistiques de performance serveur dans votre navigateur avec Server Timing",
        "url": "https:\/\/www.alsacreations.com\/astuce\/lire\/1726-server-timing-http-console-performance-serveur.html",
        "description": "La sp\u00e9cification W3C Server Timing est destin\u00e9e \u00e0 envoyer des informations compl\u00e9mentaires dans des en-t\u00eates HTTP, notamment pour le suivi de la performance c\u00f4t\u00e9 serveur.On conna\u00eet d\u00e9j\u00e0 bien les outils de d\u00e9veloppement navigateur (F12) et les onglets relatifs au r\u00e9seau (ou Network). Ceux-ci affichent tous les timings relatifs au c\u00f4t\u00e9 front-end, c'est-\u00e0-dire tout ce que le navigateur peut r\u00e9unir comme statistiques : le temps n\u00e9cessaire pour les \u00e9changes r\u00e9seau, l'interpr\u00e9tation des codes HTML, CSS, JavaScript, l'affichage, etc.Il est d\u00e9sormais possible d'y afficher aussi des informations provenant de temps de traitement c\u00f4t\u00e9 serveur, par exemple :Acc\u00e8s aux fichiersConnexion \u00e0 la base de donn\u00e9esEx\u00e9cution de requ\u00eatesInterrogation du cacheTraitements lourds divers et vari\u00e9s En-t\u00eate HTTP Server-Timing Pour le moment, seul Chrome reconna\u00eet cette fonctionnalit\u00e9 et Microsoft Edge y r\u00e9fl\u00e9chit (\"under consideration\"). C'est tout frais. On peut assez facilement envoyer ces informations \u00e0 l'aide d'une en-t\u00eate HTTP Server-Timing .Voici un exemple d'envoi avec PHP : header(\"Server-Timing: cache=0.005; \\\"Cache\\\";\",false); header(\"Server-Timing: fs=0.042; \\\"Moulinage des fichiers\\\";\",false); header(\"Server-Timing: cpu=0.048; \\\"Sauce piquante\\\";\",false); header(\"Server-Timing: sql=0.037; \\\"Connexion DB\\\";\",false); Ici on appelle la fonction header() avec en 2e param\u00e8tre suppl\u00e9mentaire false pour ne pas remplacer les pr\u00e9c\u00e9dents en-t\u00eates de m\u00eame nom (ce qui est le comportement par d\u00e9faut), sinon seule la derni\u00e8re ligne est renvoy\u00e9e.Lorsque le navigateur intercepte ces donn\u00e9es, il peut les afficher dans les outils de d\u00e9veloppement.Server Timing dans les DevTools de ChromeBien entendu, cela ajoute une petite complexit\u00e9 suppl\u00e9mentaire : vous devez conna\u00eetre ces informations statistiques en amont du contenu pour les envoyer avec la fonction header() puisque celle-ci doit \u00eatre appel\u00e9e avant tout autre retour de contenu. Ceci implique qu'en g\u00e9n\u00e9ral on essaiera plut\u00f4t de stocker toute la sortie dans un tampon (buffer) durant les mesures plut\u00f4t que de faire un echo, puis de renvoyer Server-Timing, puis le contenu du tampon.Le tout est assorti d'une interface JavaScript pour collecter les donn\u00e9es obtenues par les visiteurs et\/ou les analyser automatiquement.Vous pouvez aussi participer \u00e0 l'\u00e9laboration de cette sp\u00e9cification qui se trouve sur Github ou suivre ses \u00e9volutions de pr\u00e8s : http:\/\/wicg.github.io\/server-timing\/.Publi\u00e9 par Alsacreations.com",
        "category": "D\u00e9veloppement",
        "date": "2017-02-10T10:00:21+0100"
      },
      {
        "title": "KiwiParty 2017 : Kiwi, t'es partie ?",
        "url": "https:\/\/www.alsacreations.com\/actu\/lire\/1725-kiwiparty-2017-kiwi-t-es-partie.html",
        "description": "C'est officiel : il n'y aura pas de KiwiParty en 2017.D'ann\u00e9e en ann\u00e9e, cet \u00e9v\u00e9nement cher \u00e0 nos c\u0153urs est \u00e9galement devenu de plus en plus cher \u00e0 notre porte-monnaie. Apr\u00e8s une nouvelle ann\u00e9e dans le rouge, nous avons d\u00e9cid\u00e9 de faire une pause sabbatique de KiwiParty en esp\u00e9rant vous dire que ce n'est que partie remise.La d\u00e9cision a \u00e9t\u00e9 difficile \u00e0 prendre mais le constat est irr\u00e9vocable : dans l'\u00e9tat actuel des choses il ne nous est pas possible humainement et financi\u00e8rement d'assurer un \u00e9v\u00e9nement gratuit (et on tient \u00e0 ce qu'il le demeure) avec la qualit\u00e9 souhait\u00e9e (conf\u00e9rences et conf\u00e9renciers de haut vol, lieux, animations, gouta\u00ff, etc.).Pour vous consoler, je vous laisse avec l'une des premi\u00e8res banni\u00e8res pour la KiwiParty en 2010...Publi\u00e9 par Alsacreations.com",
        "category": "Alsacr\u00e9ations",
        "date": "2017-01-31T10:15:10+0100"
      },
      {
        "title": "Qu'est devenu ?",
        "url": "https:\/\/www.alsacreations.com\/actu\/lire\/1724-keygen-devenu-obsolete.html",
        "description": "L'\u00e9l\u00e9ment <keygen> n'est pas tr\u00e8s connu, ni utilis\u00e9 en HTML. Il est relatif aux cl\u00e9s g\u00e9n\u00e9r\u00e9es pour le chiffrage et d\u00e9chiffrage d'informations devant \u00eatre s\u00e9curis\u00e9es. Exemple de code : <keygen name=\"nom\" challenge=\"xb421337omg\" keytype=\"RSA\" keyparams=\"pqg-params\"> Pour plus de d\u00e9tails sur son usage, consultez Formulaires HTML5 : \u00c9l\u00e9ment keygen.Cet \u00e9l\u00e9ment est d\u00e9sormais obsol\u00e8te et ne fait plus partie du langage HTML. Mal compris, r\u00e9pondant peu \u00e0 la r\u00e9alit\u00e9 des besoins, jamais impl\u00e9ment\u00e9 par Microsoft dans Internet Explorer ni Edge, et d'une mani\u00e8re \u00e0 chaque fois diff\u00e9rente par les autres navigateurs, le pragmatisme a eu raison de lui. Il est alors retir\u00e9 de Chrome (57) et Opera (44).Pourtant, ce n'\u00e9tait pas un jeune \u00e9l\u00e9ment insens\u00e9. Il fut invent\u00e9 par Netscape, c'est dire si cela remonte \u00e0 une lointaine \u00e9poque, puis int\u00e9gr\u00e9 \u00e0 Web Forms 2.0 \u00e0 l'\u00e9poque o\u00f9 l'on ne parlait pas encore r\u00e9ellement de HTML5, puis enfin fusionn\u00e9 avec ces nouveaut\u00e9s concernant les formulaires dans les premi\u00e8res versions de la sp\u00e9cification HTML5.Publi\u00e9 par Alsacreations.com",
        "category": "HTML",
        "date": "2017-01-30T10:15:00+0100"
      },
      {
        "title": "Des nouveaut\u00e9s pour Alsacreations",
        "url": "https:\/\/www.alsacreations.com\/actu\/lire\/1721-des-nouveautes-pour-alsacreations.html",
        "description": "En cette nouvelle ann\u00e9e 2017, nous vous avons pr\u00e9par\u00e9 une petite refonte d'alsacreations.com. Si vous consultez cette information sur le site, vous l'aurez remarqu\u00e9. Les nouveaut\u00e9s sont nombreuses, mais surtout techniques (pas toujours visibles car constituant la partie cach\u00e9e de l'iceberg). Apr\u00e8s un d\u00e9veloppement initial datant de 2009 et num\u00e9rot\u00e9 V3 qui a bien r\u00e9sist\u00e9 au temps, le besoin d'un rafra\u00eechissement se faisait sentir avec la venue de la V4. Nous tenons \u00e0 remercier particuli\u00e8rement notre h\u00e9bergeur\u00a0Nikozen\u00a0gr\u00e2ce \u00e0 qui tout est d\u00e9sormais consultable en https, bient\u00f4t activ\u00e9 par d\u00e9faut. Il ne s'agit pas \u00e0 proprement parler d'une refonte totale et achev\u00e9e, mais d'un tremplin vers des nouveaut\u00e9s et am\u00e9liorations progressives notamment du design et de l'accessibilit\u00e9. Cette remise \u00e0 plat nous permet de partir sur des bases propres autant en back-end (PHP, MySQL, stockage des fichiers, domaines) qu'en front-end (HTML, CSS et JavaScript) pour les 3 univers : tutoriels, forum et emploi. Objectifs faciliter la maintenance et les interventions rapides am\u00e9liorer la lisibilit\u00e9 et l'accessibilit\u00e9 y compris en responsive favoriser l'accessibilit\u00e9 g\u00e9n\u00e9rale gr\u00e2ce aux apports d'ARIA et d'un mega menu accessible rendre le classement des ressources plus pertinent alimenter en nouveaux contenus et actualit\u00e9s plus r\u00e9guli\u00e8rement Quels changements ? Dans les grandes lignes et pour ne retenir que l'essentiel parmi les centaines de petites et moyennes modifications : utilisation de techniques de production au go\u00fbt du jour avec des outils tels que node, gulp, Sass, font-icon, le tout en UTF-8 unification des bases de code et gestion de la session utilisateur suivie pour les sous-domaines www, forum et emploi www : suppression des informations parasites telles que la sidebar pour lire en pleine page coloration syntaxique avec Prism harmonisation des cat\u00e9gories entre tutoriels et forum avec code couleur r\u00e9vision du processus d'inscription et d'identification messages priv\u00e9s consultables en un seul endroit suppression d'anciens codes devenus inutiles meilleurs messages d'information et d'erreur forum : notifications d'ajout de nouveau sujet formulaire de r\u00e9ponse sur la page du sujet auto-redimensionnement des textarea suppression des citations et images externes likes sur les posts et s\u00e9lection de la meilleure r\u00e9ponse meilleure interpr\u00e9tation du bbcode emploi : am\u00e9liorations cosm\u00e9tiques meilleur moteur de recherche pouvoir lister ses propres annonces lorsqu'on est identifi\u00e9 pouvoir mettre des annonces en favoris formulaires am\u00e9lior\u00e9s notamment avec HTML5 N'h\u00e9sitez pas \u00e0 nous faire part de vos remarques. Nous avons d\u00e9j\u00e0 une liste d'id\u00e9es et d'optimisations pr\u00e9vues ;)Publi\u00e9 par Alsacreations.com",
        "category": "Alsacr\u00e9ations",
        "date": "2017-01-18T20:03:10+0100"
      },
      {
        "title": "Le Grand Bilan 2016",
        "url": "https:\/\/www.alsacreations.com\/actu\/lire\/1720-LeGrandBilan2016.html",
        "description": "\u00c0 l'or\u00e9e de cette nouvelle ann\u00e9e qui commence, l'\u00e9quipe d'Alsacr\u00e9ations vous transmet tous ses voeux de r\u00e9ussite personnelle et professionnelle et vous souhaite une tr\u00e8s belle ann\u00e9e 2017 pleine de projets web palpitants. En quelques chiffres, la communaut\u00e9 d'Alsacr\u00e9ations c'est aujourd'hui : 58200 membres 1203 articles et tutoriels publi\u00e9s 84436 annonces d'emploi 521786 messages sur le forum L'heure du bilan La p\u00e9riode en cours est g\u00e9n\u00e9ralement propice \u00e0 l'\u00e9tablissement des bilans et je ne vais pas faillir \u00e0 la tradition. Cette ann\u00e9e encore, nous avons essay\u00e9 de ne pas oublier nos fondamentaux, de conserver \u00e0 l'esprit ce qui nous a construit : le partage et la transmission de connaissance. \u00c7a fait un peu pompeux, mais \u00e7a fait du bien de le dire aussi. Du partage Je ne crois pas me tromper en affirmant qu'un bon nombre d'entre nous a tout appris de son m\u00e9tier actuel gr\u00e2ce au Web et \u00e0 des ressources gratuites diss\u00e9min\u00e9es dans la toile. Nous avons \u00e0 coeur de contribuer nous aussi (modestement) \u00e0 cette base de connaissances partag\u00e9e librement qu'est le Web, notamment \u00e0 travers les \u00e9v\u00e9nements et outils mis en place, \u00a0r\u00e9nov\u00e9s ou partag\u00e9s cette ann\u00e9e : KiwiParty : La KiwiParty est un \u00e9v\u00e9nement gratuit organis\u00e9 par Alsacr\u00e9ations r\u00e9unissant chaque ann\u00e9e conf\u00e9rences et ateliers autour de la conception web et des bonnes pratiques : accessibilit\u00e9, ergonomie, nouveaut\u00e9s technologiques, conformit\u00e9 aux standards. KNACSS : notre feuille de style multi-vitamin\u00e9e est pass\u00e9e en V6 cette ann\u00e9e avec plein de nouveaut\u00e9s principalement au sein de sa grille de mise en forme (en Flexbox bien entendu !) qui porte le doux nom de Grillade. bretzel : Bretzel est notre environnement de d\u00e9veloppement (workflow) bas\u00e9 sur Gulp. Il a \u00e9t\u00e9 partag\u00e9 en open source sur Github. mydevice.io : base de donn\u00e9es permettant de conna\u00eetre les sp\u00e9cificit\u00e9s de notre device, lui aussi a \u00e9t\u00e9 partag\u00e9 sur Github cette ann\u00e9e Nos conventions et bonnes pratiques internes \u00e0 l'agence Alsacr\u00e9ations (HTML, CSS, workflow, accessibilit\u00e9, JavaScript, PHP, etc.) ont \u00e9t\u00e9 partag\u00e9es en fin d'ann\u00e9e derni\u00e8re. Le service d'emploi toujours aussi gratuit et utile d'apr\u00e8s les retours obtenus. schnaps.it : le g\u00e9n\u00e9rateur de template HTML5 et de lorem ipsum alsacien vient de profiter d'une refonte toute fra\u00eeche et d'un passage \u00e0 Github lui aussi. Un peu moins gratuit, mais toujours dans l'esprit de partage, rappelons que deux ouvrages web ont \u00e9t\u00e9 publi\u00e9s par des administrateurs d'Alsacr\u00e9ations en cette ann\u00e9e 2016 : \"Flexbox, plongez dans les CSS modernes\" et \"CSS3 pratique du design web\". Apprenez \u00e9galement que le livre \"HTML5, une r\u00e9f\u00e9rence pour le d\u00e9veloppeur web\" et le Memento CSS3 vont \u00eatre mis \u00e0 jour et r\u00e9\u00e9dit\u00e9s en 2017. De la transmission de connaissances Au-del\u00e0 de la mise \u00e0 disposition d'outils et de services, Alsacr\u00e9ations est surtout connu pour sa communaut\u00e9 et la formation libre et gratuite que chacun est capable de suivre via le forum de discussion. Parmi les articles les plus lus cette ann\u00e9e, retenez : Les pr\u00e9processeurs CSS, c\u2019est senSass ! Mini Convention CSS Images responsive, flexbox et souci de ratio d'affichage Tendances Web Design 2016 Partis tiers : ma\u00eetrisez leurs impacts sur la vitesse et la s\u00e9curit\u00e9 de vos sites Par ailleurs, parmi les activit\u00e9s phares d'Alsacr\u00e9ations s'est greff\u00e9e depuis quelques ann\u00e9es maintenant la formation professionnelle o\u00f9 nos experts viennent dispenser leurs comp\u00e9tences web dans vos entreprises ou dans nos locaux de formation. Parmi ces formations, vous retrouverez tous les domaines qui nous tiennent \u00e0 coeur : HTML5, CSS3, Accessibilit\u00e9, Responsive Webdesign, mais aussi la toute nouvelle formation \"Formation D\u00e9veloppement de plugins jQuery pour sites et applications web\". Sachez \u00e9galement que nous avons mis en place un programme de formation nomm\u00e9 \"sur mesure chez vous\" avec des contenus de formation et des ateliers sur mesure, totalement adapt\u00e9s \u00e0 votre environnement et contraintes. Le changement, c'est maintenant ? C'est bien joli tout \u00e7a, mais que peut-on attendre de neuf en cette nouvelle ann\u00e9e ? Eh bien c'est simple : en r\u00e9sum\u00e9, nous allons continuer \u00e0 inculquer nos valeurs et on vous r\u00e9serve une surprise de taille qu'il m'est formellement interdit de divulguer ici et maintenant. Bref... <\/2016> <!-- \/#old --> <2017> <!-- yay -->Publi\u00e9 par Alsacreations.com",
        "category": "Alsacr\u00e9ations",
        "date": "2017-01-12T10:00:00+0100"
      }
    ]
  },
  {
    "id": 1529,
    "items": [
      {
        "title": "Ghost in the Shell : La seconde bande annonce en montre beaucoup plus",
        "url": "http:\/\/www.unificationfrance.com\/article47446.html",
        "description": "Paramount a diffus\u00e9 une nouvelle bande annonce pour Ghost in the Shell, dans les salles fran\u00e7aises le 29 mars prochain... - GHOST IN THE SHELL",
        "date": "2017-02-13T13:45:00+0100"
      },
      {
        "title": "The Batman : Matt Reeves serait bien derri\u00e8re la cam\u00e9ra",
        "url": "http:\/\/www.unificationfrance.com\/article47437.html",
        "description": "Plusieurs rapports indiquent aujourd'hui que la Warner a officiellement donn\u00e9 la chaise de r\u00e9alisateur \u00e0 Matt Reeves, pour mettre en sc\u00e8ne les aventures du Chevalier Noir en 2018. - BATMAN",
        "date": "2017-02-13T13:00:00+0100"
      },
      {
        "title": "Dans la for\u00eat : La critique",
        "url": "http:\/\/www.unificationfrance.com\/article47413.html",
        "description": "Un p\u00e8re part en for\u00eat avec ses deux fils et ne semble plus avoir envie de retourner vers la civilisation. La critique inqui\u00e9tante by Unif. - CIN\u00c9CRITIC",
        "date": "2017-02-13T12:15:00+0100"
      },
      {
        "title": "Ant-Man & The Wasp : Michael Douglas de retour dans le MCU",
        "url": "http:\/\/www.unificationfrance.com\/article47436.html",
        "description": "Michael Douglas fera son grand retour au sein du Marvel Cinematic Universe, quatre ans apr\u00e8s un passage remarqu\u00e9 dans Ant-Man. L'acteur a \u00e9galement donn\u00e9 une date de tournage pour le second opus. - ANT-MAN",
        "date": "2017-02-13T11:30:00+0100"
      },
      {
        "title": "L'Empereur : La critique",
        "url": "http:\/\/www.unificationfrance.com\/article47216.html",
        "description": "\u00c0 travers le regard et les souvenirs de son a\u00een\u00e9, un jeune manchot se pr\u00e9pare \u00e0 vivre son premier voyage\u2026 Critique \u00e9merveill\u00e9e by Unif - CIN\u00c9CRITIC",
        "date": "2017-02-13T10:30:00+0100"
      },
      {
        "title": "Trailers voDvd & co : 12 f\u00e9vrier 2017",
        "url": "http:\/\/www.unificationfrance.com\/article47294.html",
        "description": "Direction galaxie VOD, SVOD, DVD et Blu-ray avec les bandes annonces et vid\u00e9os des prochaines sorties en magasin ou en e-cin\u00e9ma... - TRAILERS VODVD & CO",
        "date": "2017-02-13T09:30:00+0100"
      },
      {
        "title": "Ankama : Les parutions de janvier et f\u00e9vrier 2017",
        "url": "http:\/\/www.unificationfrance.com\/article47302.html",
        "description": "Retrouvez toutes les sorties du mois de janvier et f\u00e9vrier 2017 chez Ankama. - PLANNING",
        "date": "2017-02-13T08:30:00+0100"
      },
      {
        "title": "Supergirl : L'affiche de L'\u00e9pisode Luthors",
        "url": "http:\/\/www.unificationfrance.com\/article47404.html",
        "description": "A chaque \u00e9pisode son affiche, voici celle de l'\u00e9pisode diffus\u00e9 ce soir aux USA sur TheCW qui est centr\u00e9 sur Lena Luthor... - SUPERGIRL",
        "date": "2017-02-13T07:45:00+0100"
      },
      {
        "title": "Bandes Annonces & Co : 13 f\u00e9vrier 2017",
        "url": "http:\/\/www.unificationfrance.com\/article47383.html",
        "description": "C'est parti pour le tour d'horizon du jour des bandes annonces, extraits et autres vid\u00e9os des prochaines sorties\u2026 - BANDES ANNONCES & CO",
        "date": "2017-02-13T07:00:00+0100"
      },
      {
        "title": "Underworld - Blood Wars : La critique",
        "url": "http:\/\/www.unificationfrance.com\/article47418.html",
        "description": "Les lycans ont un nouveau chef mena\u00e7ant d'\u00e9radiquer les vampires. Selene semble \u00eatre leur seul espoir de survit. La critique saignante by Unif. - CIN\u00c9CRITIC",
        "date": "2017-02-12T10:10:00+0100"
      },
      {
        "title": "X-Men : La s\u00e9rie de Matt Nix trouve son premier mutant",
        "url": "http:\/\/www.unificationfrance.com\/article47428.html",
        "description": "La nouvelle s\u00e9rie X-Men est actuellement en pr\u00e9-production, et Entertainment Weekly nous offre la premi\u00e8re annonce de casting. - MARVEL TV DIVERS",
        "date": "2017-02-12T09:40:00+0100"
      },
      {
        "title": "Pacific Rim - Uprising : Les nouveaux Jaegers se montrent",
        "url": "http:\/\/www.unificationfrance.com\/article47420.html",
        "description": "License ! Global propose les visuels des nouveaux Jaegers du prochain Pacific Rim - Uprising. - PACIFIC RIM",
        "date": "2017-02-12T09:10:00+0100"
      },
      {
        "title": "Stranger Things : De nouvelles informations sur la saison 2",
        "url": "http:\/\/www.unificationfrance.com\/article47412.html",
        "description": "La saison 2 de Stranger Things s'offre aujourd'hui ces v\u00e9ritables premi\u00e8res informations via Entertainment Weekly. - S",
        "date": "2017-02-12T08:40:00+0100"
      },
      {
        "title": "John Wick 2 : L'affiche concept",
        "url": "http:\/\/www.unificationfrance.com\/article47310.html",
        "description": "Une nouvelle superbe affiche conceptuelle de John Wick 2 a \u00e9t\u00e9 publi\u00e9e par Lionsgate... - JOHN WICK",
        "date": "2017-02-12T08:15:00+0100"
      },
      {
        "title": "[One-(Wo)man Show] Sony Chan \u2013 Sans \u00e9tiquette : La critique",
        "url": "http:\/\/www.unificationfrance.com\/article47438.html",
        "description": "Besoin de conseils pour am\u00e9liorer votre vie ? Le spectacle de Sony Chan est votre solution. La review by Unif. - TH\u00c9\u00c2TRE - SPECTACLE",
        "date": "2017-02-12T07:50:00+0100"
      },
      {
        "title": "Halloween : Carpenter annonce le nouveau projet",
        "url": "http:\/\/www.unificationfrance.com\/article47421.html",
        "description": "Un nouveau film est en pr\u00e9paration par le duo David Gordon Green et Danny McBride et un John Carpenter pas loin derri\u00e8re. - HALLOWEEN",
        "date": "2017-02-12T07:25:00+0100"
      },
      {
        "title": "Bandes Annonces & Co : 12 f\u00e9vrier 2017",
        "url": "http:\/\/www.unificationfrance.com\/article47362.html",
        "description": "C'est parti pour le tour d'horizon du jour des bandes annonces, extraits et autres vid\u00e9os des prochaines sorties\u2026 - BANDES ANNONCES & CO",
        "date": "2017-02-12T07:00:00+0100"
      },
      {
        "title": "Avengers - Infinity War : L'annonce bien puissante de Marvel",
        "url": "http:\/\/www.unificationfrance.com\/article47430.html",
        "description": "Quand Marvel veut annoncer officiellement au monde entier le d\u00e9but du tournage du troisi\u00e8me Avengers, ils ne font pas les choses \u00e0 moiti\u00e9... - AVENGERS",
        "date": "2017-02-11T15:00:00+0100"
      },
      {
        "title": "Powerless : Review 1.02 Wayne Dream Team",
        "url": "http:\/\/www.unificationfrance.com\/article47423.html",
        "description": "Ce deuxi\u00e8me \u00e9pisode nous permet d'y voir plus clair quant aux intentions des sc\u00e9naristes pour la s\u00e9rie et cela ne va pas plaire aux fans de comics ! La review by Unif. - TVREVIEW",
        "date": "2017-02-11T14:15:00+0100"
      },
      {
        "title": "Star Wars - Han Solo : Phoebe Waller-Bridge rejoint le film",
        "url": "http:\/\/www.unificationfrance.com\/article47409.html",
        "description": "Phoebe Waller-Bridge, de la s\u00e9rie Fleabag, vient de rejoindre le film Star Wars sur Han Solo pour jouer un personnage en CGI. - STAR WARS",
        "date": "2017-02-11T13:30:00+0100"
      },
      {
        "title": "Kong Skull Island : L'affiche Kaiju",
        "url": "http:\/\/www.unificationfrance.com\/article47388.html",
        "description": "Les fans du genre kaiju devraient \u00eatre content de cette nouvelle affiche tant elle reprend les codes et style des posters des films de grands monstres japonais... - KING KONG",
        "date": "2017-02-11T12:45:00+0100"
      },
      {
        "title": "Alibi.com : La critique",
        "url": "http:\/\/www.unificationfrance.com\/article47419.html",
        "description": "Le jeune cr\u00e9ateur d'une entreprise permettant de cr\u00e9er des alibis pour ses abonn\u00e9s tombe amoureux de la fille d'un client. La critique vaudeville by Unif. - CIN\u00c9CRITIC",
        "date": "2017-02-11T12:00:00+0100"
      },
      {
        "title": "Too Old to Die Young : Une s\u00e9rie criminelle pour Nicolas Winding Refn",
        "url": "http:\/\/www.unificationfrance.com\/article47410.html",
        "description": "Nicolas Winding Refn, le r\u00e9alisateur de Drive a fait un partenariat avec le service de streaming d'Amazon pour une nouvelle s\u00e9rie qui se d\u00e9roulera \u00e0 Los Angeles. - T",
        "date": "2017-02-11T11:15:00+0100"
      },
      {
        "title": "Cinemateaser : Le num\u00e9ro 61 en kiosque",
        "url": "http:\/\/www.unificationfrance.com\/article47426.html",
        "description": "Voici le communiqu\u00e9 de presse de la r\u00e9daction de Cinemateaser pour le lancement de leur soixanti\u00e8me et uni\u00e8me num\u00e9ro... - PRESSE",
        "date": "2017-02-11T10:30:00+0100"
      },
      {
        "title": "Piiiiiiiiiiirates !",
        "url": "http:\/\/www.unificationfrance.com\/article47424.html",
        "description": "Certains politiques pourraient facilement subir les foudres des bigoud\u00e8nes de la publicit\u00e9 Tipiak tant le plat qu'ils essayent de nous faire avaler \u00e0 un gout raciste... - HUGO CARTOON",
        "date": "2017-02-11T09:45:00+0100"
      },
      {
        "title": "Bandes Annonces & Co : 11 f\u00e9vrier 2017",
        "url": "http:\/\/www.unificationfrance.com\/article47337.html",
        "description": "C'est parti pour le tour d'horizon du jour des bandes annonces, extraits et autres vid\u00e9os des prochaines sorties\u2026 - BANDES ANNONCES & CO",
        "date": "2017-02-11T09:00:00+0100"
      },
      {
        "title": "Legion : Review 1.01 Chapter 1",
        "url": "http:\/\/www.unificationfrance.com\/article47407.html",
        "description": "Projet tr\u00e8s attendu, voici la review du premier \u00e9pisode de Legion, la s\u00e9rie mutante et schizophr\u00e9nique... - TVREVIEW",
        "date": "2017-02-10T14:30:00+0100"
      },
      {
        "title": "Pacific Rim - Uprising : Premi\u00e8re photo officielle de John Boyega",
        "url": "http:\/\/www.unificationfrance.com\/article47373.html",
        "description": "John Boyega (Star Wars : The Last Jedi) continue de faire la promotion de son nouveau film Pacific Rim - Uprising... - PACIFIC RIM",
        "date": "2017-02-10T13:45:00+0100"
      },
      {
        "title": "The Batman : Le film devait accueillir plusieurs super-vilains",
        "url": "http:\/\/www.unificationfrance.com\/article47411.html",
        "description": "Forbes a publi\u00e9 un rapport sur le contenu du sc\u00e9nario version Ben Affleck, avant que ce dernier ne se retire. - BATMAN",
        "date": "2017-02-10T13:00:00+0100"
      },
      {
        "title": "John Wick 2 : La rencontre avec Keanu Reeves et Chad Stahelski",
        "url": "http:\/\/www.unificationfrance.com\/article47378.html",
        "description": "\u00c0 l'occasion de la sortie du film John Wick 2, Keanu Reeves et Chad Stahelski sont venus faire une conf\u00e9rence de presse. La rencontre by Unif. - JOHN WICK",
        "date": "2017-02-10T12:15:00+0100"
      }
    ]
  },
  {
    "id": 1539,
    "items": [
      {
        "title": "-20% sur les vaisseaux",
        "url": "\/fr\/games\/star-trek-online\/news\/detail\/10388623--20%25-sur-les-vaisseaux",
        "description": "\u00c0 partir du jeudi 9 f\u00e9vrier \u00e0 18h CET et jusqu'au lundi 13 f\u00e9vrier 2017 \u00e0 19h CET, nous offrons une r\u00e9duction de 20% sur le prix de tous les vaisseaux. Mais ce n\u2019est pas tout, les modules de flotte, les emplacements de cale s\u00e8che et les jetons d'am\u00e9lioration sont en promotion \u00e9galement ! Les offres du C-Store vous font de l'\u0153il ? C'est l'occasion parfaite d'acheter le vaisseau que vous avez toujours r\u00eav\u00e9 de piloter ! Tous les vaisseaux du C-Store sont en promotion \u00e0\u00a0-\u00a020%. Cette offre affecte \u00e9galement les packs ne contenant que des vaisseaux. Elle ne concerne pas les packs dont le contenu inclut d'autres objets en dehors des vaisseaux eux-m\u00eames. Les jetons d'am\u00e9lioration de vaisseau, les packs de jetons d'am\u00e9lioration de vaisseau et les modules de flotte sont \u00e9galement en promotion \u00e0 - 20%. Lors de votre premier achat d'un vaisseau T5, vous recevrez un jeton d'am\u00e9lioration de vaisseau gratuit. Ce cadeau ne vous sera accord\u00e9 que lorsque vous ach\u00e8terez un vaisseau T5 pour la premi\u00e8re fois sur votre compte. Il appara\u00eetra et pourra \u00eatre obtenu dans l'onglet \"Promotions\" du C-Store. Lorsque vous cliquerez sur \"R\u00e9clamer\", vous recevrez un jeton d'am\u00e9lioration de vaisseau li\u00e9 au compte dans votre inventaire et ce produit dispara\u00eetra de l'onglet Promotions. Ces jetons sont cumulables : ainsi, si vous achetez trois vaisseaux T5 d'un coup, vous pourrez b\u00e9n\u00e9ficier de cette offre 3 fois. Les packs de vaisseaux T5 contiendront ainsi un nombre de jetons \u00e9quivalent au nombre de vaisseaux T5 contenus dans le pack. Par exemple, acheter le super m\u00e9ga pack de Dyson vous accordera 9 jetons en tout. -20% sur les emplacements de Cale s\u00e8che Le pack contenant le Pathfinder + l'int\u00e9rieur du Voyager sera \u00e0 nouveau momentan\u00e9ment disponible pendant la dur\u00e9e de la promotion. Vous ne pourrez vous le procurer que si vous n'avez pas d\u00e9j\u00e0 achet\u00e9 le vaisseau Pathfinder \u00e0 l'unit\u00e9 ou le Pack Intrepid. \u00a0",
        "date": "0017-02-09T17:59:34+0009"
      },
      {
        "title": "Conception des Multi-Mission Science Vessels",
        "url": "\/fr\/games\/star-trek-online\/news\/detail\/10390653-conception-des-multi-mission-science-vessels",
        "description": "Le T6 Vesta faisait partie des conversions de vaisseaux T6 les plus demand\u00e9es par les joueurs, et l'\u00e9quipe \u00e9tait donc tr\u00e8s impatiente de s'atteler \u00e0 la t\u00e2che lorsqu'on nous a enfin demand\u00e9 de concr\u00e9tiser cette id\u00e9e. Pour ce pack, il nous a non seulement fallu concevoir trois nouveaux vaisseaux inspir\u00e9s de la classe Vesta, mais aussi les variantes scientifiques pour les Romuliens et les Klingons ! Bien qu'il s'agisse d'une opportunit\u00e9 d\u2019explorer davantage les vaisseaux scientifiques de ces factions, nous voulions proposer quelque chose qui donne tout de m\u00eame le sentiment d'appartenir \u00e0 la classe Vesta. Conception des T6 Multi-Mission Explorers Lorsque nous proposons de nouvelles variantes pour des vaisseaux existants, notre but est toujours de fabriquer des \u00e9l\u00e9ments qui s'inscrivent dans la continuit\u00e9 de ce qui a d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 fait, mais \u00e9galement d'int\u00e9grer de nouvelles formes et de nouvelles proportions qui n'\u00e9taient pas envisageables pour les versions pr\u00e9c\u00e9dentes. Les capitaines qui aiment personnaliser leurs vaisseaux ne seront pas \u00e0 court d'options ici, car ils pourront utiliser n'importe quelle partie des variantes T5 qu'ils poss\u00e8dent pour les installer sur leur T6 Multi-Mission Science Vessel ! Pour l'Esquiline, l'id\u00e9e \u00e9tait d'adapter le profil particulier du Vesta au design que nous avions d\u00e9velopp\u00e9 pour Starfleet au 25\u00e8me si\u00e8cle ; une alliance qui s'est faite facilement en raison des lignes lisses et contrast\u00e9es de la coque. Pour le Brigid, nous voulions quelque chose qui rappelle plus franchement les autres vaisseaux scientifiques de Starfleet, et nous avons donc ajout\u00e9 un pod de mission inspir\u00e9 de la classe Nebula et les nacelles inclin\u00e9es de la classe Luna. Le vaisseau tactique Palatine est bas\u00e9 sur les escorteurs de Starfleet avec une soucoupe de forme triangulaire et un ch\u00e2ssis compact. Conception des Gorn Multi-Mission Science Vessels Pour les Klingons, nous avons pens\u00e9 que ces vaisseaux pr\u00e9sentaient une chance de revoir le design des Gorns et de consolider leur r\u00e9putation de scientifiques de l'Empire klingon. Les pr\u00e9c\u00e9dents vaisseaux gorns avaient instaur\u00e9 une apparence industrielle et anguleuse, mais aussi une silhouette fine et allong\u00e9e, comme pour le Vesta. Il a donc \u00e9t\u00e9 facile d'appliquer les m\u00eames traits. Le T5 Veranus nous a servi de point de d\u00e9part pour le design, et c'est \u00e0 partir de son mod\u00e8le que nous avons cr\u00e9\u00e9 des variantes mettant en avant l'aspect robuste et brut des vaisseaux gorns, tout en sugg\u00e9rant le c\u00f4t\u00e9 polyvalent des vaisseaux scientifiques. Le vaisseau d'ing\u00e9nierie Ihgomas est trapu, robuste, et poss\u00e8de de gros moteurs puissants. L'Ahgamas est orient\u00e9 vers l'aspect scientifique, et poss\u00e8de donc une grande vari\u00e9t\u00e9 de capteurs sur la partie basse de sa coque pour analyser les potentielles terres de conqu\u00eates de l'empire. Le Khaimas, avec son r\u00f4le tactique, a un nez plus agressif et des emplacements d'armes expos\u00e9s, pour \u00eatre toujours par\u00e9 au combat. Conception des Romulan Explorer Warbids D\u00e8s les premi\u00e8res discussions que nous avons eues au sujet du design de ces vaisseaux, une id\u00e9e qui a enchant\u00e9 tout le monde a vu le jour : \u00e9tant donn\u00e9 le climat politique de 2410, la R\u00e9publique romulienne aurait tr\u00e8s bien pu consulter les chantiers navals vulcains pour concevoir un nouvel ensemble de vaisseaux qui seraient un m\u00e9lange de technologie vulcaine et romulienne. Les lignes effil\u00e9es et les anneaux caract\u00e9ristiques de vaisseaux vulcains se m\u00e9langeaient en effet parfaitement avec les formes gracieuses rappelant un oiseau des vaisseaux romuliens, et le r\u00e9sultat nous a pleinement satisfaits. Le Taenan, la variante d'ing\u00e9nierie, pr\u00e9sente de larges moteurs et un avant un peu plus tass\u00e9, mettant l'accent sur la puissance et la solidit\u00e9. Le Galas, ax\u00e9 sur la science, est un Oiseau de guerre d'aspect lisse et futuriste, avec de nombreux capteurs visibles. Enfin, les lignes plus ac\u00e9r\u00e9es et le profil plus court du Surhuelh trahissent son penchant tactique. Pour conclure Les Multi-Mission Science Vessels se sont av\u00e9r\u00e9s \u00eatre de formidables canevas pour mettre \u00e0 profit toutes nos connaissances en design, et pour d\u00e9velopper l'univers de Star Trek Online en enrichissant toujours plus la flotte de vaisseaux jouables. Nous esp\u00e9rons que vous prendrez autant de plaisir \u00e0 piloter ces vaisseaux que nous en avons eu \u00e0 les fabriquer ! Thomas Marrone Lead Ship and UI Artist Star Trek Online \u00a0",
        "date": "0017-02-09T17:09:21+0009"
      },
      {
        "title": "Of Signs and Portents \u2013 Semaine 3",
        "url": "\/fr\/games\/star-trek-online\/news\/detail\/10386763-of-signs-and-portents-%E2%80%93-semaine-3",
        "description": "Chaque semaine, nous vous proposerons une r\u00e9compense suppl\u00e9mentaire pour la compl\u00e9tion de l'\u00e9pisode \u00ab Of Signs and Portents \u00bb. La semaine derni\u00e8re il s'agissait de\u00a0Braydon Reconnaissance Hyper-Impulse Engines. La r\u00e9compense de cette semaine est le Braydon Reconnaissance Covariant Shield Array. De plus, la premi\u00e8re compl\u00e9tion de cette mission sur votre compte cette semaine vous accordera une bo\u00eete Featured Episode Weekly Reward en r\u00e9compense.\u00a0Ce cadeau sp\u00e9cial vous permet de choisir entre un Enhanced Universal Tech Upgrade ou une bo\u00eete Captain Specialization Point accordant imm\u00e9diatement un point de sp\u00e9cialisation au personnage qui l'ouvre. La bo\u00eete-cadeau hebdomadaire, le Tech Upgrade et la bo\u00eete contenant le point de sp\u00e9cialisation sont li\u00e9s au compte et peuvent \u00eatre \u00e9chang\u00e9s librement entre vos personnages. Pour b\u00e9n\u00e9ficier du point de sp\u00e9cialisation, votre personnage doit \u00eatre de niveau 50 ou sup\u00e9rieur. L'utilisation cr\u00e9ative des particules subatomiques, originalement destin\u00e9e \u00e0 pr\u00e9parer les vaisseaux \u00e0 explorer l'espace en toute s\u00e9curit\u00e9, a conduit au d\u00e9veloppement de l'ensemble d'\u00e9quipement Braydon Reconnaissance Technologies. Ce set utilise des particules de Braydon pour am\u00e9liorer l'indice de d\u00e9tection de la furtivit\u00e9 du vaisseau et ses r\u00e9sistances \u00e0 divers debuffs, et pour lui permettre d'\u00e9chapper \u00e0 des situations p\u00e9rilleuses. Le Braydon Reconnaissance Covariant Shield Array fait partie de l'ensemble Braydon Reconnaissance Technologies. Obtenez les pi\u00e8ces de ce set pour d\u00e9bloquer de puissants bonus : Braydon Reconnaissance Technologies Braydon Particle Detection (2 pi\u00e8ces) Ce bonus 2 pi\u00e8ces augmente la Perception de votre vaisseau, et offre un bonus de Puissance auxiliaire proportionnel \u00e0 vos niveaux de Puissance auxiliaire actuels. Braydon Engine Infusion (3 pi\u00e8ces) Ce bonus 3 pi\u00e8ces augmente la Puissance des moteurs et l'Expertise d'impulsion de votre vaisseau, et r\u00e9duit le temps de recharge de votre transdistorsion. Advanced Braydon Cross-Wiring (4 pi\u00e8ces) Ce bonus 4 pi\u00e8ces r\u00e9duit la dur\u00e9e du verrouillage de \u00ab Shield Loss Safties \u00bb (un bonus passif du bouclier) et augmente l'efficacit\u00e9 de \u00ab Micropulse Overcharge \u00bb (un pouvoir actif du moteur). Nous r\u00e9v\u00e9lerons la r\u00e9compense suivante de l'\u00e9pisode \u00ab Of Signs and Portents \u00bb la semaine prochaine. John Leavens Systems Designer Star Trek Online \u00a0",
        "date": "0017-02-09T17:09:21+0009"
      },
      {
        "title": "Bonus de recharge de f\u00e9vrier",
        "url": "\/fr\/games\/star-trek-online\/news\/detail\/10388513-bonus-de-recharge-de-f%C3%A9vrier",
        "description": "Vous voulez faire le plein de bonnes choses pour la St Valentin ? Ne cherchez plus : \u00e0 partir d'aujourd'hui, nous avons tout un tas de de promotions et de remises pour nos soldes de folie ! Profitez de bonus de recharge allant jusqu'\u00e0 25 % de Zen en plus ainsi qu'une large s\u00e9lection de bonus sp\u00e9cifiques aux jeux. Regardez chaque page d'actualit\u00e9s de jeu et chaque jeu ci-dessous pour plus d'informations. \u00c0 partir de maintenant et jusqu'au 15\/02 \u00e0 18 h, heure fran\u00e7aise, vous pourrez d\u00e9bloquer des Zen suppl\u00e9mentaires ! En vous procurant de la monnaie de jeu via notre Page de recharge en utilisant l'un des moyens de paiement, vous augmenterez la valeur du montant que vous pourrez d\u00e9penser sur vos jeux favoris. \u00a0 S\u00e9lectionnez votre jeu : \u00a0 \u00a0 Neverwinter \u00a0 1 100 ZEN 15% Bonus 2 200 ZEN 20% Bonus 5 500 ZEN 20% Bonus 11 000 ZEN 25% Bonus 22 000 ZEN 25% Bonus \u00a0 Pour plus de d\u00e9tails, rendez-vous ici. Star Trek Online \u00a0 1 100 ZEN 15% Bonus 2 200 ZEN 20% Bonus 5 500 ZEN 20% Bonus 11 000 ZEN 25% Bonus 22 000 ZEN 25% Bonus \u00a0 Pour plus de d\u00e9tails, rendez-vous ici. PWI \u00a0 11 Souverains d'or 15% Bonus 22 Souverains d'or 20% Bonus 55 Souverains d'or 20% Bonus 110 Souverains d'or 25% Bonus 220 Souverains d'or 25% Bonus \u00a0 Pour plus de d\u00e9tails, rendez-vous ici. \u00a0 Forsaken World \u00a0 440 Feuilles 15% Bonus 880 Feuilles 20% Bonus 2 200 Feuilles 20% Bonus 4 400 Feuilles 25% Bonus 8 800 Feuilles 25% Bonus \u00a0 Pour plus de d\u00e9tails, rendez-vous ici. \u00a0 Swordsman \u00a0 1 100 Sycee 15% Bonus 2 200 Sycee 20% Bonus 5 500 Sycee 20% Bonus 11 000 Sycee 25% Bonus 22 000 Sycee 25% Bonus \u00a0 Pour plus de d\u00e9tails, rendez-vous ici. \u00a0 \u00a0 \u00a0",
        "date": "0017-02-09T17:09:21+0009"
      },
      {
        "title": "STO - Patch Notes 9\/2\/2016",
        "url": "\/fr\/games\/star-trek-online\/news\/detail\/10390773-sto-patch-notes-9%2F2%2F2016",
        "description": "G\u00e9n\u00e9ral : L'arme Type II Phaser Compression Pistol est de nouveau disponible \u00e0 la Boutique de cristaux Lobi. The Foundry : Les Tzenkethis terrestres et spatiaux ont \u00e9t\u00e9 ajout\u00e9s aux groupes de PNJs disponibles. Correction du bug rendant l'eau invisible lorsque l'option \u00ab depth-of-field \u00bb \u00e9tait d\u00e9sactiv\u00e9e. NX Refit : Ce vaisseau pourra d\u00e9sormais utiliser une gamme de num\u00e9ros de registre inf\u00e9rieure \u00e0 la normale. Une option de pr\u00e9fixe de registre \"vide\" a \u00e9t\u00e9 ajout\u00e9e. Les zones illumin\u00e9es ne clignotent plus lorsque vous utilisez le mat\u00e9riau de type 0. L'onglet de Kit Module fonctionne d\u00e9sormais correctement dans l'\u00c9change. Les Tellarites peuvent d\u00e9sormais s'\u00e9quiper du casque Zambean s'ils poss\u00e8dent la tenue correspondante. Le probl\u00e8me de s\u00e9paration de la soucoupe des vaisseaux de classe Galaxy a \u00e9t\u00e9 r\u00e9solu. Correction d'un bug affectant certaines esp\u00e8ces \u00e0 qui il manquait des pi\u00e8ces du costume Ithenite, m\u00eame s'il \u00e9tait en leur possession. La musique d'ambiance a \u00e9t\u00e9 restaur\u00e9e dans le quadrant B\u00eata. La Temporal Reputation a \u00e9t\u00e9 d\u00e9plac\u00e9e au bas de la liste des r\u00e9putations. \u00a0 Contenu : Zone de combat tzenkethi : Correction d'un bug emp\u00eachant parfois le boss d'appara\u00eetre. Correction d'un probl\u00e8me emp\u00eachant l'affichage de la fen\u00eatre de r\u00e9compenses une fois la zone compl\u00e9t\u00e9e ou le boss vaincu. Correction d'un bug faisant appara\u00eetre la barre de vie du boss dans l'interface, m\u00eame apr\u00e8s avoir termin\u00e9 la phase de combat. Tzenkethi Front : Correction d'un bug emp\u00eachant le Dreadnought d'appara\u00eetre si les deux derni\u00e8res bases tzenkethi \u00e9taient d\u00e9truites en m\u00eame temps. L'effet sonore de d\u00e9tonation des bombes a \u00e9t\u00e9 am\u00e9lior\u00e9. Gravity Kills : Les ennemis se retireront si la file d'attente \u00e9choue en difficult\u00e9 \u00e9lite. Les messages de Kuumaarke n'apparaitront plus si le joueur a atteint les paliers de la Lukari Reputation correspondants. \u00a0 Syst\u00e8mes : Correction d'un bug emp\u00eachant les joueurs poss\u00e9dant les vaisseaux suivants de r\u00e9clamer des consoles au Magasin de dilithium : Elachi S\u2019ateth Escort [T6] Elachi Ornash Battlecruiser [T6] Cardassian Keldon Cruiser [T6] Escorteur lourd Jem'Hadar [T6] Transporteur Dreadnought Jem'hadar [T6] Correction d'un bug emp\u00eachant les joueurs qui poss\u00e9daient la Tarantula tholienne de r\u00e9clamer le Lanceur de Torpilles thermoionique tholiennes. Correction d'un bug emp\u00eachant le modificateur de kit \"WpnPen\" d'accorder le bonus de p\u00e9n\u00e9tration des armes appropri\u00e9. Les composants pour les recettes de la Plateforme d'\u00e9metteur et la Particle Alignment Matrix se d\u00e9bloquent d\u00e9sormais en atteignant le rang 5 de l'\u00e9cole de R&D Kits and Modules. Le texte et l'ic\u00f4ne correspondants ont \u00e9t\u00e9 ajout\u00e9s \u00e0 la section information de la Lukari Reputation. Correction d'un probl\u00e8me o\u00f9 le trait Invincible n'\u00e9tait pas appliqu\u00e9 imm\u00e9diatement apr\u00e8s l'activation de Continuity, si les deux \u00e9taient \u00e9quip\u00e9s. \u00a0 Probl\u00e8mes connus : Chroniton Jolt n'affecte pas tous les Kit Modules. Les doublages de Kuumaarke sont absents de certaines missions de la r\u00e9putation Lukari Restoration. Le\u00a0 Tricordeur m\u00e9dical du 23\u00e8me si\u00e8cle n'est plus disponible apr\u00e8s sa mise \u00e0 niveau. Les objets de la fen\u00eatre de r\u00e9compense sont obscurcis lorsque l'on passe dessus avec le pointeur de la souris. \u00a0",
        "date": "0017-02-09T15:07:05+0009"
      }
    ]
  },
  {
    "id": 1411,
    "items": [
      {
        "title": "Astuce : Les statistiques de performance serveur dans votre navigateur avec Server Timing",
        "url": "https:\/\/www.alsacreations.com\/astuce\/lire\/1726-server-timing-http-console-performance-serveur.html",
        "description": "La sp\u00e9cification W3C Server Timing est destin\u00e9e \u00e0 envoyer des informations compl\u00e9mentaires dans des en-t\u00eates HTTP, notamment pour le suivi de la performance c\u00f4t\u00e9 serveur.On conna\u00eet d\u00e9j\u00e0 bien les outils de d\u00e9veloppement navigateur (F12) et les onglets relatifs au r\u00e9seau (ou Network). Ceux-ci affichent tous les timings relatifs au c\u00f4t\u00e9 front-end, c'est-\u00e0-dire tout ce que le navigateur peut r\u00e9unir comme statistiques : le temps n\u00e9cessaire pour les \u00e9changes r\u00e9seau, l'interpr\u00e9tation des codes HTML, CSS, JavaScript, l'affichage, etc.Il est d\u00e9sormais possible d'y afficher aussi des informations provenant de temps de traitement c\u00f4t\u00e9 serveur, par exemple :Acc\u00e8s aux fichiersConnexion \u00e0 la base de donn\u00e9esEx\u00e9cution de requ\u00eatesInterrogation du cacheTraitements lourds divers et vari\u00e9s En-t\u00eate HTTP Server-Timing Pour le moment, seul Chrome reconna\u00eet cette fonctionnalit\u00e9 et Microsoft Edge y r\u00e9fl\u00e9chit (\"under consideration\"). C'est tout frais. On peut assez facilement envoyer ces informations \u00e0 l'aide d'une en-t\u00eate HTTP Server-Timing .Voici un exemple d'envoi avec PHP : header(\"Server-Timing: cache=0.005; \\\"Cache\\\";\",false); header(\"Server-Timing: fs=0.042; \\\"Moulinage des fichiers\\\";\",false); header(\"Server-Timing: cpu=0.048; \\\"Sauce piquante\\\";\",false); header(\"Server-Timing: sql=0.037; \\\"Connexion DB\\\";\",false); Ici on appelle la fonction header() avec en 2e param\u00e8tre suppl\u00e9mentaire false pour ne pas remplacer les pr\u00e9c\u00e9dents en-t\u00eates de m\u00eame nom (ce qui est le comportement par d\u00e9faut), sinon seule la derni\u00e8re ligne est renvoy\u00e9e.Lorsque le navigateur intercepte ces donn\u00e9es, il peut les afficher dans les outils de d\u00e9veloppement.Server Timing dans les DevTools de ChromeBien entendu, cela ajoute une petite complexit\u00e9 suppl\u00e9mentaire : vous devez conna\u00eetre ces informations statistiques en amont du contenu pour les envoyer avec la fonction header() puisque celle-ci doit \u00eatre appel\u00e9e avant tout autre retour de contenu. Ceci implique qu'en g\u00e9n\u00e9ral on essaiera plut\u00f4t de stocker toute la sortie dans un tampon (buffer) durant les mesures plut\u00f4t que de faire un echo, puis de renvoyer Server-Timing, puis le contenu du tampon.Le tout est assorti d'une interface JavaScript pour collecter les donn\u00e9es obtenues par les visiteurs et\/ou les analyser automatiquement.Vous pouvez aussi participer \u00e0 l'\u00e9laboration de cette sp\u00e9cification qui se trouve sur Github ou suivre ses \u00e9volutions de pr\u00e8s : http:\/\/wicg.github.io\/server-timing\/.Publi\u00e9 par Alsacreations.com",
        "category": "D\u00e9veloppement",
        "date": "2017-02-10T10:00:21+0100"
      },
      {
        "title": "Outil : Flexbox Cheatsheet (pense-b\u00eate)",
        "url": "https:\/\/www.alsacreations.com\/outils\/lire\/1719-flexbox-cheat-sheet-pense-bete.html",
        "description": "CSS3 Flexbox est un module de positionnement \u00e0 la mode, mais malheureusement encore parfois mal ma\u00eetris\u00e9 parmi les d\u00e9veloppeurs web. La plupart des ressources, documents et cheat sheets r\u00e9cup\u00e9rables sur Internet se contentent d'informations basiques, ce qui est bien entendu tr\u00e8s pratique pour d\u00e9buter ou apprendre les diff\u00e9rentes propri\u00e9t\u00e9s. Cependant, il manquait jusqu'\u00e0 aujourd'hui un support plus technique, compos\u00e9 d'astuces concr\u00e8tes et de bonnes pratiques en production. Alsacr\u00e9ations vous propose sa Flexbox Cheatsheet au format PDF, que vous pouvez t\u00e9l\u00e9charger \u00e0 l'adresse kiwi.gg\/flexcheat (82 Ko) et qui rassemble les informations techniques n\u00e9cessaires \u00e0 un usage de Flexbox au quotidien. Ce memento est compos\u00e9 des sections suivantes : propri\u00e9t\u00e9s Flexbox applicables sur le parent (avec valeurs par d\u00e9faut) propri\u00e9t\u00e9s applicables sur les enfants support des navigateurs (et version de sp\u00e9cification support\u00e9e) liste des bugs navigateurs et contournements\u00a0les plus courants ordre de priorit\u00e9 des propri\u00e9t\u00e9s (voir cette pr\u00e9sentation PDF) quelques mod\u00e8les classiques : objet \"media\", centrage multiple, grille mono-ligne avec et sans goutti\u00e8res les propri\u00e9t\u00e9s CSS qui ne s'appliquent pas sur les parents et les enfants flexbox liens vers des ressources incontournables N'h\u00e9sitez pas \u00e0 le t\u00e9l\u00e9charger, il est en usage libre (mentions d'Alsacr\u00e9ations recommand\u00e9e) et \u00e0 nous faire toute critique ou suggestion \u00e0 propos de ce document. Publi\u00e9 par Alsacreations.com",
        "category": "CSS",
        "date": "2016-12-06T11:11:11+0100"
      },
      {
        "title": "Article : Les pr\u00e9processeurs CSS, c\u2019est senSass !",
        "url": "https:\/\/www.alsacreations.com\/article\/lire\/1717-les-preprocesseurs-css-c-est-sensass.html",
        "description": "Un pr\u00e9processeur CSS est un outil (ou programme) permettant de g\u00e9n\u00e9rer dynamiquement des fichiers CSS. L\u2019objectif est d\u2019am\u00e9liorer l\u2019\u00e9criture de ces fichiers, en apportant plus de flexibilit\u00e9 au d\u00e9veloppeur web (source : Wikipedia). Les pr\u00e9processeurs CSS les plus couramment employ\u00e9s sont aujourd\u2019hui Sass, LESS (dont nous avons d\u00e9j\u00e0 parl\u00e9), PostCSS et Stylus. Dans le cadre de cet article, j\u2019ai fait le choix de ne couvrir que le pr\u00e9processeur \u201cSass\u201d, largement majoritaire parmi les d\u00e9veloppeurs web en ce moment. En effet, de tr\u00e8s grands sites web, dont ceux d'Apple, BBC, Yelp, Twitter, The Guardian, Salesforce, 6play, RTL, Fun Radio, Behance pour n'en citer qu'une poign\u00e9e, sont int\u00e9gr\u00e9s via Sass. Quel que soit votre choix, la diff\u00e9rence entre les pr\u00e9processeurs sera g\u00e9n\u00e9ralement assez minime. Pour vous faire la main, sachez que Sass propose un Bac \u00e0 sable pour le moins r\u00e9ussi : http:\/\/www.sassmeister.com\/ Note : merci \u00e0\u00a0Jennifer\u00a0pour la trame de base et la majorit\u00e9 des exemples de ce (long) article :) \u00c0 quoi sert un pr\u00e9processeur ? Pour commencer, rappelons \u00e0 quoi sert un pr\u00e9processeur et ce qu\u2019il va apporter dans votre quotidien d\u2019int\u00e9grateur fain\u00e9ant (ce qui est un compliment dans ma bouche)\u00a0: des variables \u2764 pour rassembler vos couleurs, espacements, tailles de polices etc. une notation imbriqu\u00e9e pour \u00ab modulariser \u00bb CSS des op\u00e9rations et fonctions simples pour assombrir, \u00e9claircir, traiter les couleurs, effectuer des calculs, etc. des fonctions personnalis\u00e9es pour vos besoins sp\u00e9cifiques, avec boucles, param\u00e8tres, conditions, etc. et bien d\u2019autres choses Comment compiler en CSS ? Un pr\u00e9processeur est un m\u00e9ta-langage qui n\u00e9cessite d\u2019\u00eatre compil\u00e9 en CSS \u201cnormal\u201d pour \u00eatre interpr\u00e9t\u00e9 par un navigateur. Il est donc n\u00e9cessaire d\u2019introduire une \u00e9tape de compilation, o\u00f9 une moulinette va se charger de la transformation Sass en CSS. Cette \u00e9tape peut \u00eatre r\u00e9alis\u00e9e de diff\u00e9rentes mani\u00e8res, dont voici les plus courantes : Une application graphique : Prepros, Codekit, Koala, Scout, etc. Un plugin \u00e9diteur : Sass autocompile (Atom), Sass Sublime (Sublime Text), Brackets Sass (Brackets), etc. \u00c0 l\u2019aide de task runners : Gulp, Grunt, Brunch, etc. Directement en ligne : Sassmeister, Pleeease, Lesstester, etc.s Extensions de fichiers Sass Un fichier Sass aura pour extension .scss (anciennement .sass\u00a0dont la syntaxe \u00e9tait plus \u00e9loign\u00e9e de CSS). en voici quelques exemples : styles.scss kiwi.scss Sera compil\u00e9 en : styles.css kiwi.css Variables Une variable Sass est compos\u00e9e d\u2019un pr\u00e9fixe $, le nom de la variable, le s\u00e9parateur : et la valeur de la variable. Tout ceci est tr\u00e8s proche du langage CSS et ne devrait pas vous choquer. Ainsi, les variables suivantes : $unicorn: yellow; $kitten: pink; Employ\u00e9es dans les r\u00e8gles suivantes : div { color: $unicorn; } p { background: $kitten; } Seront compil\u00e9es ainsi : div { color: yellow; } p { background: pink; } Variables locales et globales La port\u00e9e des variables est contextuelle \u00e0 leur environnement. styles.scss : $base-color: pink; .unicorn { $base-color: yellow; color: $base-color; } .kitten { color: $base-color; } Sera compil\u00e9 en : .unicorn { color: yellow; } .kitten { color: pink; } Il est possible de modifier la port\u00e9e d\u2019une variable en lui attribuant un suffixe !default ou !global Import de fichiers \u00ab partials \u00bb Les \"partials\" sont des fichiers pr\u00e9fix\u00e9s d'un underscore (le fameux \"tiret du 8\" : _) afin de ne pas \u00eatre compil\u00e9s et de ne pas appara\u00eetre dans la liste des fichiers CSS g\u00e9n\u00e9r\u00e9s. L'import du fichier se fait \u00e0 l'aide de la directive @import. Le caract\u00e8re underscore (_) et le type d'extension (.scss) ne sont pas n\u00e9cessaires dans la d\u00e9claration d'import. _variables.scss : $base-color: pink; styles.scss : @import \"variables\"; .unicorn { color: $base-color; } Seront compil\u00e9s en un fichier unique styles.css : .unicorn { color: pink; } Imbrication de r\u00e8gles Les r\u00e8gles d\u2019une feuille de styles Sass peuvent \u00eatre imbriqu\u00e9es, ce qui facilite la m\u00e9thodologie d\u2019int\u00e9gration sous forme de CSS modulaires. styles.scss : .row { h2 { color: $main-color; } .is-active { background-color: #EEE; } } Sera compil\u00e9 en : .row h2 { color: pink; } .row .is-active { background-color: #EEE; } S\u00e9lecteur \u00ab\u00a0&\u00a0\u00bb Le s\u00e9lecteur & est appel\u00e9 \u201cs\u00e9lecteur de parent\u201d en Sass. Son r\u00f4le est multiple et tr\u00e8s pratique, voyez vous-m\u00eame\u2026 styles.scss : .kitten { .is-cute { \u2026 } } .kitten { & .is-cute { \u2026 } } .kitten { &.is-cute { \u2026 } } .kitten { .is-cute & { \u2026 } } Sera compil\u00e9 en : .kitten .is-cute { \u2026 } .kitten .is-cute { \u2026 } .kitten.is-cute { \u2026 } .is-cute .kitten { \u2026 } Et puis : a { background: pink; &:focus, &:active, &:hover { text-decoration: overline; } } Deviendra : a { background: pink; } a:focus, a:active, a:hover { text-decoration: overline; } Fonctions int\u00e9gr\u00e9es Un tr\u00e8s grand nombre de fonctions simples (dont voici la liste) est int\u00e9gr\u00e9 au langage Sass. Elles permettent de manipuler les couleurs, les nombres ou les cha\u00eenes de caract\u00e8res. styles.scss : $base-color: pink; p { color: lighten($base-color, 10%); color: darken($base-color, 10%); color: transparentize($base-color, 0.5); } Sera compil\u00e9 en : p { color: #fff3f5; color: #ff8da1; color: rgba(255, 192, 203, 0.5); } @extend, %placeholder et mixin La directive @extend Sass offre la possibilit\u00e9 de r\u00e9utiliser des morceaux de CSS (\u201csnippets\u201d) gr\u00e2ce \u00e0 la directive @extend. styles.scss : .border { border: 2px solid pink; } .link { @extend .border; } .article a { @extend .border; } .title a { @extend .border; } Sera compil\u00e9 en : .border, .link, .article a, .title a { border: 2px solid pink; } Le %placeholder Le comportement d\u2019un %placeholder est sensiblement identique \u00e0 celui d\u2019un @extend \u00e0 ceci pr\u00e8s qu\u2019il ne sera pas lui-m\u00eame compil\u00e9 et n\u2019appara\u00eetra pas au sein des classes CSS g\u00e9n\u00e9r\u00e9es. styles.scss : %border { border: 2px solid pink; } .link { @extend %border; } .article a { @extend %border; } .title a { @extend %border; } Sera compil\u00e9 en : .link, .article a, .title a { border: 2px solid pink; } Le mixin Autre variante proche du %placeholder et du @extend, le mixin est principalement employ\u00e9 pour r\u00e9aliser ses fonctions personnalis\u00e9e, munies de param\u00e8tres, de boucles et de conditions. styles.scss : @mixin border { border: 2px solid pink; } .link { @include border; } .article a { @include border; } .title a { @include border; } Sera compil\u00e9 en : .link { border: 2px solid pink; } .article a { border: 2px solid pink; } .title a { border: 2px solid pink; } Avec des param\u00e8tres, styles.scss : @mixin color($color) { color: $color; } .whale { @include color(pink); } .fish { @include color(hotpink); } Sera compil\u00e9 en : .whale { color: pink; } .fish { color: hotpink; } L\u2019interpolation de variables L\u2019interpolation (ou \u00e9chappement) de $variable, not\u00e9e #{$variable} ouvre la voie \u00e0 certaines manipulation de cha\u00eenes ou de valeurs. Par exemple lorsque deux valeurs sont plac\u00e9es c\u00f4te \u00e0 c\u00f4te, elles seront calcul\u00e9es (font: $font\/ $line-height; sera compil\u00e9 en font: 0.4;, selon la valeur des variables bien entendu). Toutefois, en interpolant les variables, celles-ci ne seront alors conserv\u00e9es telles quelles\u00a0: font: #{$font}\/#{$line-height}; sera compil\u00e9 en font: 12px\/30px;. Dans la m\u00eame optique, une cha\u00eene de caract\u00e8re interpol\u00e9e se voit d\u00e9barass\u00e9e de ses quotes ou double-quotes, et deux cha\u00eenes c\u00f4te \u00e0 c\u00f4te ne seront plus concat\u00e9n\u00e9es mais calcul\u00e9es. Ainsi le bout de Sass suivant est invalide : $name: foo; $attr: border; p.$name { $attr-color: blue; } Tandis que la version interpol\u00e9e est parfaitement fonctionnelle : $name: foo; $attr: border; p.#{$name} { #{$attr}-color: blue; } Et sera compil\u00e9 en : p.foo { border-color: blue; } Les boucles Il est assez simple de concevoir des boucles en Sass, en cumulant les directives @for, from et through, entre autres possibilit\u00e9s. En voici un exemple. styles.scss : @for $i from 1 through 3 { .spacer-#{$i} { margin: $i * 1rem; } } Sera compil\u00e9 en : .spacer-1 { margin: 1rem; } .spacer-2 { margin: 2rem; } .spacer-3 { margin: 3rem; } Les conditions Sans trop de surprise, les conditions en Sass se basent sur les directives @if et @else. Voici un exemple o\u00f9 l\u2019on trouve une condition dans un environnement de mixin, compos\u00e9 de param\u00e8tres et d\u2019interpolation de variable. styles.scss : @mixin img($url, $rotation) { background: url(#{$url}.png); @if $rotation == 0 { } @else { transform: rotate($rotation); } } p { @include img(\"kiwi\", 10deg); } Sera compil\u00e9 en : p { background: url(kiwi.png); transform: rotate(10deg); } Conclusion Le meta-langage Sass apporte un r\u00e9el confort dans l\u2019environnement du d\u00e9veloppeur web. En attendant que les sp\u00e9cifications CSS comblent leurs lacunes (c\u2019est en cours pour les variables ou les imbrications, notamment), ou que d\u2019autres types d\u2019outils tels que PostCSS ne prennent le dessus, les pr\u00e9processeurs demeurent aujourd\u2019hui incontournables dans nos projets web. Cet article n\u2019est qu\u2019une introduction sommaire au potentiel de Sass. Il est bien entendu possible d\u2019aller bien plus loin dans ses retranchements, mais pour cela je vous invite \u00e0 consulter attentivement sa documentation officielle. Pour poursuivre cette lecture, je vous invite \u00e0 consulter le document \"Sass vs LESS\" concoct\u00e9 par Jennifer Noesser au format PDF et disponible en ligne.Publi\u00e9 par Alsacreations.com",
        "category": "CSS",
        "date": "2016-10-27T16:00:02+0200"
      }
    ]
  },
  {
    "id": 1488,
    "items": [
      {
        "title": "FFXIV 3.3 : JcJ, Aquapole et qu\u00eates",
        "url": "http:\/\/www.ffworld.com\/?rub=news&page=voir&id=3279",
        "description": "Une nouvelle fourn\u00e9e d'images de la mise \u00e0 jour, qui sera lanc\u00e9e la semaine prochaine.",
        "date": "2016-06-02T18:50:00+0200"
      },
      {
        "title": "FFXV : une journ\u00e9e en chocobo, la vid\u00e9o",
        "url": "http:\/\/www.ffworld.com\/?rub=news&page=voir&id=3278",
        "description": "Une chevauch\u00e9e \u00e0 dos de chocobo pour remercier les fans japonais de leur mobilisation.",
        "date": "2016-05-31T14:49:00+0200"
      },
      {
        "title": "Kingsglaive : nouveaux extraits vid\u00e9o",
        "url": "http:\/\/www.ffworld.com\/?rub=news&page=voir&id=3277",
        "description": "Quelques s\u00e9quences in\u00e9dites, r\u00e9v\u00e9lant les premi\u00e8res voix japonaises du film tir\u00e9 de FFXV.",
        "date": "2016-05-31T08:22:00+0200"
      },
      {
        "title": "World of FF : Bibi, m\u00e9chants et mirages",
        "url": "http:\/\/www.ffworld.com\/?rub=news&page=voir&id=3276",
        "description": "Le petit mage de FFIX fera partie des personnages l\u00e9gendaires repr\u00e9sent\u00e9s dans le jeu.",
        "date": "2016-05-30T19:27:00+0200"
      },
      {
        "title": "FF \u00e0 la Philharmonie de Paris en 2017",
        "url": "http:\/\/www.ffworld.com\/?rub=news&page=voir&id=3275",
        "description": "Les arrangements les plus aboutis de Final Fantasy et de Square Enix nous arrivent enfin.",
        "date": "2016-05-29T01:34:00+0200"
      }
    ]
  },
  {
    "id": 5,
    "items": [
      {
        "title": "Watch Dogs 2 : Les 10 premi\u00e8res minutes",
        "url": "http:\/\/www.jeuxvideo.com\/videos\/566930\/watch-dogs-2-les-10-premieres-minutes.htm",
        "description": "Watch Dogs 2 nous d\u00e9voile ici ses dix premi\u00e8res minutes dans une vid\u00e9o r\u00e9alis\u00e9e par nos propres soins. Marcus y fait \u00e9talage de ses comp\u00e9tences : un soup\u00e7on de corps-\u00e0-corps, du hack de cam\u00e9ras et quelques glissades dans le dos des adversaires ne sont...",
        "category": "Gameplay",
        "date": "2016-11-15T09:00:00+0100"
      },
      {
        "title": "Ubisoft se joue du leak dans Watch Dogs 2",
        "url": "http:\/\/www.jeuxvideo.com\/news\/567056\/ubisoft-se-joue-du-leak-dans-watch-dogs-2.htm",
        "description": "Blague interne se jouant du quatri\u00e8me mur ? Autod\u00e9rision sur le passif du studio en mati\u00e8re de fuite d\u2019information ? Avec le tout r\u00e9cent Watch Dogs 2, Ubisoft se joue des habituels leaks autour de ses principales licences pour s\u2019offrir deux easters eggs...",
        "category": "News jeu",
        "date": "2016-11-15T08:43:00+0100"
      },
      {
        "title": "Telltale pr\u00e9parerait un jeu bas\u00e9 sur Les Gardiens de la Galaxie",
        "url": "http:\/\/www.jeuxvideo.com\/news\/567052\/telltale-preparerait-un-jeu-base-sur-les-gardiens-de-la-galaxie.htm",
        "description": "Ouga chaka, ouga chaka ! Il y quelques mois de cela, le studio Telltale Games annon\u00e7ait un myst\u00e9rieux projet autour d\u2019une licence Marvel. X-Men ? Spiderman ? Selon les derni\u00e8res informations glan\u00e9es par nos confr\u00e8res d\u2019Eurogamer, il s\u2019agirait en fait...",
        "category": "News jeu",
        "date": "2016-11-15T08:07:00+0100"
      },
      {
        "title": "Minecraft ; Chasse aux tr\u00e9sors et lamas dans la nouvelle mise \u00e0 jour",
        "url": "http:\/\/www.jeuxvideo.com\/news\/567049\/minecraft-chasse-aux-tresors-et-lamas-dans-la-nouvelle-mise-a-jour.htm",
        "description": "En pr\u00e9-release depuis septembre, la mise \u00e0 jour Exploration 1.11 pour Minecraft est d\u00e9sormais officiellement disponible pour tous les joueurs. Son principal int\u00e9r\u00eat r\u00e9side dans l\u2019ajout de nouvelles chasses aux tr\u00e9sors motivant le joueur \u00e0 explorer le...",
        "category": "News jeu",
        "date": "2016-11-15T07:51:00+0100"
      },
      {
        "title": "Mass Effect Andromeda illustre son nouvel ennemi",
        "url": "http:\/\/www.jeuxvideo.com\/news\/567042\/mass-effect-andromeda-illustre-son-nouvel-ennemi.htm",
        "description": "Apr\u00e8s le r\u00e9cent N7 Day et la diffusion de plusieurs nouveaux trailers pour Mass Effect Andromeda, le magazine gameinformer profite de son dernier num\u00e9ro pour publier une s\u00e9rie d\u2019illustrations de la nouvelle race alien ennemie du jeu : les Kett. Race in\u00e9dite...",
        "category": "News jeu",
        "date": "2016-11-15T07:24:00+0100"
      },
      {
        "title": "Nioh d\u00e9voile ses bonus de pr\u00e9commande",
        "url": "http:\/\/www.jeuxvideo.com\/news\/567032\/nioh-devoile-ses-bonus-de-precommande.htm",
        "description": "Pr\u00e9vu pour le d\u00e9but d'ann\u00e9e prochaine, Nioh nous donne de ses nouvelles en nous en apprenant davantage sur ses diff\u00e9rentes \u00e9ditions et ses bonus de pr\u00e9commande. Le titre d\u00e9velopp\u00e9 par la Team Ninja (Ninja Gaiden, Dead or Alive) est attendu au tournant...",
        "category": "News jeu",
        "date": "2016-11-14T21:08:00+0100"
      },
      {
        "title": "Pok\u00e9mon Soleil \/ Lune : de nouveaux artworks avant la sortie",
        "url": "http:\/\/www.jeuxvideo.com\/news\/567017\/pokemon-soleil-lune-de-nouveaux-artworks-avant-la-sortie.htm",
        "description": "Suite \u00e0 une longue attente, les prochains \u00e9pisodes de Pok\u00e9mon sont en approche et les d\u00e9veloppeurs nous emm\u00e8nent aujourd'hui dans l'envers du d\u00e9cors \u00e0 travers quelques artworks in\u00e9dits. La septi\u00e8me g\u00e9n\u00e9ration des monstres de poche na\u00eetra dans un tout...",
        "category": "News jeu",
        "date": "2016-11-14T20:43:00+0100"
      },
      {
        "title": "Nintendo Classic Mini : un r\u00e9approvisionnement pr\u00e9vu d'ici No\u00ebl",
        "url": "http:\/\/www.jeuxvideo.com\/news\/567015\/nintendo-classic-mini-un-reapprovisionnement-prevu-d-ici-noel.htm",
        "description": "La r\u00e9\u00e9dition miniature de la NES, parue en France samedi dernier, semble pour le moment profiter \u00e0 quelques \u00e9lus tant les stocks tendent \u00e0 manquer. La firme japonaise confirme aujourd'hui qu'un r\u00e9assort sera bien mis en place en pr\u00e9vision des f\u00eates de...",
        "category": "News jeu",
        "date": "2016-11-14T20:22:00+0100"
      },
      {
        "title": "Final Fantasy XV : un stream pour f\u00eater le lancement du jeu",
        "url": "http:\/\/www.jeuxvideo.com\/news\/567012\/final-fantasy-xv-un-stream-pour-feter-le-lancement-du-jeu.htm",
        "description": "Juste avant la sortie mondiale du titre tant attendu dans deux petites semaines, les d\u00e9veloppeurs de Final Fantasy XV organiseront un dernier stream vid\u00e9o sp\u00e9cialement pr\u00e9vu pour f\u00eater la parution de leur b\u00e9b\u00e9. Un d\u00e9veloppement pareil, cela se f\u00eate !...",
        "category": "News jeu",
        "date": "2016-11-14T19:57:00+0100"
      },
      {
        "title": "Rainbow Six Siege aura bien droit \u00e0 une deuxi\u00e8me saison",
        "url": "http:\/\/www.jeuxvideo.com\/news\/567010\/rainbow-six-siege-aura-bien-droit-a-une-deuxieme-saison.htm",
        "description": "Rainbow Six Siege, le FPS en ligne d\u00e9velopp\u00e9 par Ubisoft, a pass\u00e9 une premi\u00e8re ann\u00e9e riche en succ\u00e8s et en contenus ; ainsi le studio confirme qu'il repart pour un second tour en nous proposant un deuxi\u00e8me season pass en 2017. Sorti \u00e0 la fin de l'ann\u00e9e...",
        "category": "News jeu",
        "date": "2016-11-14T19:35:00+0100"
      }
    ]
  },
  {
    "id": 1730,
    "items": [
      {
        "title": "Cinq mini-projets pour se perfectionner sur Angular 2 : 39 \u20ac HT au lieu de 109 \u20ac HT",
        "url": "http:\/\/www.meanjs.fr\/cinq-mini-projets-pour-se-perfectionner-sur-angular-2-39-eu-ht-au-lieu-de-109-ht\/",
        "description": "Toujours disponible au tarif de souscription, \"5 mini projets pour se perfectionner en Angular 2\" \u00e0 39 \u20ac HT au lieu de 109 \u20ac HT, c'est-\u00e0-dire 64% de r\u00e9duction. Contenu actuel Au 09 f\u00e9vrier 2017 : 32 vid\u00e9os (autant \u00e0 venir !) 1 projet complet Weekplan 1 projet en cours en MEAN (Mongo Express Angular 2 Node + Mongoose) Youtube Search & Play prochain projet en Ionic 2 version finale + Firebase 3 Pr\u00e9requis Le pr\u00e9requis est \"Angular 2 par la pratique\". Ou bien une bonne compr\u00e9hension : des modules des components des @Input() et @Output() decorators de RxJS 5 via notre cha\u00eene YouTube et plus particuli\u00e8rement les playlists Angular 2 version finale ainsi que RxJS et ES 6. Durant le cr\u00e9ation et l'\u00e9dition des vid\u00e9os correspondant aux 5 projets de cette formation Angular 2, le prix de souscription augmente chaque semaine, jusqu'\u00e0 atteindre le tarif complet. Prochaine augmentation mercredi 13 f\u00e9vrier \u00e0 23h56. Commandez votre formation Angular d\u00e8s maintenant pour b\u00e9n\u00e9ficier du prix le plus avantageux, incluant toutes les mises \u00e0 jour \u00e0 venir. Cinq mini-projets pour se perfectionner sur Angular 2",
        "category": "Angular 2.0",
        "date": "2017-02-09T22:26:45+0100"
      },
      {
        "title": "Utiliser le \"dark theme\" de Ionic 2",
        "url": "http:\/\/www.meanjs.fr\/utiliser-le-dark-theme-de-ionic-2\/",
        "description": "Dans src\/theme\/variables.scss, il suffit de modifier le th\u00e8me import\u00e9. \/\/avant @import \"ionic.theme.default\"; \/\/apr\u00e8s @import \"ionic.theme.dark\"; Vous voil\u00e0 avec le th\u00e8me dark",
        "category": "Ionic 2",
        "date": "2017-02-08T18:40:47+0100"
      },
      {
        "title": "Ionic 2 : adb devices unauthorized",
        "url": "http:\/\/www.meanjs.fr\/ionic-2-adb-devices-unauthorized\/",
        "description": "Lorsque vous d\u00e9buguez vos applications Ionic 2 sur un smartphone, il peut arriver que votre device soit consid\u00e9r\u00e9 comme \u00e9tant \"unauthorized\", ce qui emp\u00eache notamment de voir les pr\u00e9cieux logs en temps r\u00e9el : adb devices List of devices attached * daemon not running. starting it now on port 5037 * * daemon started successfully * 4200ab279b6f9200 unauthorized Vous remarquerez peut-\u00eatre aussi qu'il est fait mention d'un vendor keys non d\u00e9finies : This adb's $ADB_VENDOR_KEYS is not set; try 'adb kill-server' if that seems wrong Voici les solutions les plus communes. Supprimer adbkey Dans mon cas, cela a suffi. Je suis all\u00e9 dans mon r\u00e9pertoire \".android\" et ai supprim\u00e9 les fichiers adbkey.pub et adbkey J'avais au pr\u00e9alable arr\u00eat\u00e9 adb : adb kill-server puis ai supprim\u00e9 les fichiers en question qui se trouvaient dans : C:\\Users\\sam\\.android\\adbkey.pub C:\\Users\\sam\\.android\\adbkey Une boite de dialogue s'est alors affich\u00e9e sur mon smartphone connect\u00e9 par un cable USB qui me demandait si je souhaitais authoriser la connection. En listant les devices, tout \u00e9tait rentr\u00e9 dans l'ordre adb devices List of devices attached 4200ab279b6f9200 device Et maintenant je peux voir mes logs adb logcat Alternative 1 Supprimer et r\u00e9 authoriser le d\u00e9boggage USB sur le smartphone. Lors de mes recherches de solutions, j'ai pu constater que certains d\u00e9veloppeurs devaient, outre la suppression des fichiers adbkey, \u00e9galement supprimer l'authorisation puis authoriser de nouveau le d\u00e9boggage USB sur leur smartphone. Alternative 2 D'autres d\u00e9veloppeurs ont eu besoin de : d\u00e9connecter le smartphone du cable USB supprimer l'authorisation de d\u00e9boggage USB sur le smartphone red\u00e9marrer leur smartphone le connecter de nouveau \u00e0 leur poste de d\u00e9veloppement en pr\u00e9cisant que rebooter leur smartphone avaient \u00e9t\u00e9 indispensable. Une de ces trois solutions devrait faire votre bonheur.",
        "category": "Ionic 2",
        "date": "2017-02-07T20:20:34+0100"
      },
      {
        "title": "Projet Youtube Search & Play : mise en ligne \u00e0 partir du lundi 30 janvier 2017",
        "url": "http:\/\/www.meanjs.fr\/projet-youtube-search-play-mise-en-ligne-a-partir-du-lundi-30-janvier-2017\/",
        "description": "Je r\u00e9alise que j'avais laiss\u00e9 l'ancienne date de mise en ligne (samedi 28 janvier 2017) dans le d\u00e9tail du sommaire de \"5 mini projets pour se perfectionner en Angular 2\". C'est bien la date du 30 janvier 2017, annonc\u00e9e dans le pr\u00e9c\u00e9dent email, qui est maintenue. J'ai en effet d\u00fb passer plus de temps que pr\u00e9vu mais cela en valait la peine car : le projet inclut la cr\u00e9ation d'un player plus ergonomique que pr\u00e9vu c'est un \"vrai\" projet MEAN bas\u00e9 sur Angular 2, avec l'ODM (Object Document Maper) Mongoose. Je trouvais dommage d'utiliser simplement \"axios\" pour faire des requ\u00eates HTTP alors que Mongoose est vraiment un classique qui m\u00e9ritait quelques vid\u00e9os de plus la cr\u00e9ation d'une base de donn\u00e9e MongoDB se fera sur mLab et montrera ainsi comment recourir \u00e0 une Database-as-a-Service gratuite pour les petits projets le component de popup en Angular 2 sur lequel je comptais m'appuyer ne supporte pas (encore) d'int\u00e9grer lui m\u00eame un autre component Angular 2, uniquement (et c'est d\u00e9j\u00e0 bien) du HTML. J'ai donc d\u00fb changer mon fusil d'\u00e9paule et int\u00e9grer un player qui n\u00e9cessitait d'\"expliquer\" \u00e0 Angular 2 qu'il n'y avait pas de risque \u00e0 int\u00e9grer un ID de vid\u00e9o \u00e0 une URL YouTube, ceci en recourant au DomSanitizer d'Angular 2. Un autre \u00e9l\u00e9ment important qu'il aurait \u00e9t\u00e9 dommage de ne pas \u00e9voquer. Ainsi, ce projet n\u00b02 fera de nouveau 15 \u00e0 20 vid\u00e9os et pas les 5 \u00e0 7 initialement pr\u00e9vues. L'app\u00e9tit vient en mangeant et le d\u00e9veloppement en codant. Toujours disponible au tarif de souscription, \"5 mini projets pour se perfectionner en Angular 2\" \u00e0 29 \u20ac HT (attention : augmentation de 10 \u20ac par semaine jusqu'au tarif complet de 109 \u20ac HT). Pr\u00e9-requis \"Angular 2 par la pratique\" ou bien une bonne compr\u00e9hension : des modules des components des @Input() et @Output() decorators de RxJS 5 via notre cha\u00eene YouTube et plus particuli\u00e8rement les playlist Angular 2 version finale ainsi que RxJS et ES 6.",
        "category": "Angular 2.0",
        "date": "2017-01-29T13:13:27+0100"
      },
      {
        "title": "Ionic 2 est en version finale",
        "url": "http:\/\/www.meanjs.fr\/ionic-2-est-en-version-finale\/",
        "description": "Ionic 2 permet de d\u00e9velopper des applications mobiles hybrides en s'appuyant sur Angular 2 (on devrait juste dire \"Angular\" en fait, plus \"Angular 2\", mais c'est une autre histoire ...) Quoi de neuf dans cette nouvelle version ? La liste des nouveaut\u00e9s mises en avant par l'\u00e9quipe de Ionic peut se r\u00e9sumer ainsi : Material Design est compl\u00e8tement support\u00e9 les modals ont \u00e9t\u00e9 am\u00e9lior\u00e9es, ainsi que menus, toasts et syst\u00e8me de navigation de nouveaux composants pour la cr\u00e9ation de formulaires Ionic Native, qui est un nouveau system de plugin natifs (plus 70 plugins) qui sont bas\u00e9s sur des wrappers ES5\/ES6\/TypeScript pour les plugins Cordova\/PhoneGap, wrappers qui permettent de recourir aux Promises et aux Observables afin que les \u00e9v\u00e9nements natifs soient bien pris en compte par le change detection d'Angular 2 et ceci via une interface commune la cr\u00e9ation de th\u00e8mes est simplifi\u00e9e look and feel propre aux 3 plus importantes plateformes du march\u00e9 (iOS, Material Design et Windows) customisable \u00e0 l'aide de Sass et d'attributs \"light Theme\" disponible par d\u00e9faut sur les nouvelles app que vous cr\u00e9erez, d'autres th\u00e8mes sont en cours de cr\u00e9ation par l'\u00e9quipe de Ionic dont un Dark Theme enrichissement de la documentation (qui \u00e9tait d\u00e9j\u00e0 un gros point fort de Ionic) Au chapitre de l'am\u00e9lioration des performances : d\u00e9j\u00e0 via Angular 2 plus performant qu'AngularJS abandon du scroll JavaScript pour permettre d'atteindre 60 FPS sur Android et iOS un nouveau rendering pipeline pour \u00e9viter les op\u00e9rations les plus co\u00fbteuses au niveau du rendu (rendu uniquement de la partie de la vue qui a chang\u00e9, CSS containment, passive event listeners...) Voil\u00e0, il n'y a plus qu'\u00e0 :) Pour apprendre Angular 2, pr\u00e9-requis \u00e0 Ionic 2, \"Angular 2 par la pratique, cours complet en promo \u00e0 15 \u20ac HT en ce d\u00e9but 2017. A noter que ce cours consacre un chapitre de 18 vid\u00e9os au Reactive Programming et \u00e0 RxJS, qui vous permettra de prendre en main plus facilement les plugins Ionic Native (ceux qui fournissent des Observables). Pour \u00eatre tenu au courant des autres actus, abonnez-vous \u00e0 la newsletter de meanjs.fr",
        "category": "Ionic 2",
        "date": "2017-01-26T19:18:55+0100"
      }
    ]
  }
]
